<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Obsidian]]></title><description><![CDATA[Obsidian digital garden]]></description><link>http://github.com/dylang/node-rss</link><image><url>lib\media\favicon.png</url><title>Obsidian</title><link/></image><generator>Webpage HTML Export plugin for Obsidian</generator><lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2025 01:22:48 GMT</lastBuildDate><atom:link href="lib\rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 01:22:38 GMT</pubDate><ttl>60</ttl><dc:creator/><item><title><![CDATA[Case №1]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br><br>
<br>Приготування до гри

<br>9:00 AM
<br>4 жетони впливу


<br>❕ Особливі правила
<br>❔ Мета розслідування

<br>як зник і опинився на аукціоні золотий годинник (відстежити всі етапи)


<br>Обмеження

<br>на розслідування дається 4 дні
<br>допустимий рівень стресу 7 жетонів


<br><br><br>
<br>Гораціо Довсон продає годинник в ломбард Маркуса Овенза
<br>❓ Як годинник опинився у Гораціо Довсона
<br> Годинник потрапляє до Руперта Овенза, сина Маркуса Овенза. Той продає годинник парі китайців Їнь.<br><br><br><br><br><img alt="" src="https://antaresdatabase.com/data/images/en/KurtBlutholz.png" referrerpolicy="no-referrer" style="width: 150px; max-width: 100%;"><br>
<br>мікробіолог (біологічної зброї та трансплантації)
<br>в розшуку (польща)
<br>зв'язок з Отто Скорцені 📶
<br>воєнний злочинець
<br><br><img alt="" src="https://antaresdatabase.com/data/images/en/RupertOwens.png" referrerpolicy="no-referrer" style="width: 150px; max-width: 100%;"><br>
<br>судимий
<br><br><img alt="" src="https://antaresdatabase.com/data/images/en/MarcusOwens.png" referrerpolicy="no-referrer" style="width: 150px; max-width: 100%;"><br>
<br>☠
<br>викрадення автівки, продаж краденого майна
<br><br>
<br>☠
<br><br><img alt="" src="https://antaresdatabase.com/data/images/en/HenryGiles.png" referrerpolicy="no-referrer" style="width: 150px; max-width: 100%;"><br>
<br>☠<a data-href="#105" href="about:blank#105" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">105</a>
<br>кишеньковий злодій
<br><br><img alt="" src="https://antaresdatabase.com/data/images/en/HoratioDawson.png" referrerpolicy="no-referrer" style="width: 150px; max-width: 100%;"><br>
<br>☠ (<a data-href="#105" href="about:blank#105" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">105</a>)
<br>флорист, власник магазину
<br>татуювання "Сім кроків до пекла" 📶(7-ма армія США, Європа під час WW2)
<br>напад на полковника Семюела Дж. Брауна
<br><br><img alt="" src="https://antaresdatabase.com/data/images/Michael%20Slater.png" referrerpolicy="no-referrer" style="width: 150px; max-width: 100%;"><br>
<br>☠
<br>слідчий
<br>cлужив у 6-му відділку поліції Ричмонда
<br><br>
<br>Свідок у справі про умисне вбивство (28 жовтня 1965 року, слідчий — Майкл Слейтер).
<br><br><img alt="" src="https://antaresdatabase.com/data/images/Samuel%20Brown.png" referrerpolicy="no-referrer" style="width: 150px; max-width: 100%;"><br>
<br>звинувачений у розкраданні, корупції та фальсифікації звітів
<br><br><br>
<br>Аналіз відбитів
<br><br>
<br>годинник лежав в коробці з-під сигар
<br><br><br>Файл 105<br>
<br>14 червня 1967 о 8:11 PM приїхала поліція
<br>Знайдено тіло Гораціо Довсона
<br>Виявлено сліди пограбування
<br>Детальний опис місця пограбування
<br>виявлено сліди 44 розміру (ймовірно Генрі Джайлза )
<br>сліди крові групи A(II)
<br>патрони 9x19mm Парабелум 📶
<br>Гораціо Довсон зняв усі гроші напередодні
<br>Сигнанутри слідів (багато)
<br>Підозрюваний співучасник Маркус Овенз
<br>Нові зачіпки у файлі<br><br>
<br>відсутні відбитки ГЕНРІЄТТИ МАРКОС та її дітей в сканкопії
<br>оригінали співпадають зі сканами
<br><br>
<br>нові зачіпки
<br><br>
<br>годинник деякий час належав Маркусу Овензу
<br>директива 170/06
<br><br>
<br>нова зачіпка
<br><br>
<br>пам’ятаю, що в одного з них на обличчі був шрам, наче об нього загасили недопалок. Він був такий же низенький, як і мій старий. Здається, у нього теж було темне волосся
<br>Марінер-5 📶
<br>Годинник, мабуть, належав моєму батькові — Маркусу (СРС)
<br>Про батька: Він був схожий на…Точно, на Фредо Корлеоне (СРС).
<br><br>
<br>всі документи було знищено у пожежі
<br><br>
<br>служив

<br>новобранець: 01.1943 - 11.1945
<br>постачання США (форт Лі): 1946 - 1955


<br>сицилійська операція 📶
<br>операція Андертоун 📶
<br><br><br>
<br>відбитки на чеку з ломбарду
<br>Гораціо Довсон продав годинник Маркусу Овензу
<br><br>
<br>сюжетний опис
<br><br>
<br>медичний факультет
<br>1935 член НСДАП
<br>24 квітня 1942 призначено директором в наук-дос. інституті
<br>1943 відправився в Познань (передові дослідження транспланталогії)
<br>втік на Пд. Австрії і жив під прізвищем Бухман
<br>Організація "Павук"
<br><br>
<br>(неповні) відбитки пальців з обривків паперу
<br>Файл 118
<br><br>
<br>розшифрований текст (містить ім'я Блутгольца)
<br><br>
<br>пара Їнь (китайці)
<br>пропонували більшу суму Руперту Овензу (якщо той почекає на експертну оцінку)
<br>повідомили до поліції самостійно, коли дізнались що це за годинник
<br><br>
<br>професіонали, хотіли легких грошей (знали що Руперт Овенз вкрав годинник)
<br>Місцеві журналісти шукали деталі справи
<br><br>
<br>доказ: відкритий годинник
<br>Доказ: коробка з-під сигар
<br><br>
<br>попільничка з снаряду (належала солдату)
<br>Вольштин 1940 📶
<br><br>
<br>Коробка точно була в руках

<br>Гораціо Довсона
<br>Маркуса Овенза
<br>Руперта Овенза


<br><br>
<br>сліди рослини, що зустрічається в Техасі (батьківщина)
<br>рослина росла в горщику задовгдо до відкриття квіткового магазину
<br><br>
<br>❓ На фото з армії присутній Генрі Джайлз
<br>❓На фото якась жінка
<br><br>
<br>фото латунної попільниці
<br>фото медальйона купленого для Лілі Ґаррет Маркусом Овензом
<br><br>
<br>сліди садової тачки або візка
<br><br>
<br>Гораціо Довсон продав годинника Маркусу Овензу
<br><br>
<br>можливо на чеку є відбитки
]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\detective\case-№1.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/Detective/Case №1.md</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:09:27 GMT</pubDate><enclosure url="https://antaresdatabase.com/data/images/en/KurtBlutholz.png" length="0" type="image/png"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="https://antaresdatabase.com/data/images/en/KurtBlutholz.png"&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Case №2]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br><br>
<br>Приготування до гри

<br>9:00 AM
<br>4 жетони впливу


<br>❕ Особливі правила

<br>прочитати 125

<br>перемістити поділку часу на 10:00 AM


<br>прочитати 133

<br>скинути 2 жетони впливу




<br>❔ Мета розслідування

<br>з'ясувати хто вбив Гораціо Довсона і надати докази


<br>Обмеження

<br>на розслідування дається 6 днів
<br>допустимий рівень стресу 7 жетонів


<br><br>
<br>В історії багато прогалин, треба знайти хто вбив Гораціо Довсон
<br>КБ перетнувся із Гораціо Довсон під час служби (найімовірніше)
<br>Смерть товариша Курта Блутгольца вважаємо пов'язаною із справою годинника
<br>❗ Можливо Гораціо Довсон загинув не від рук Генрі Джайлз
<br><br>Джайлза вбили в перестрілці. При собі він мав два пістолети (револьвер та парабелум). Гораціо Довсон помер від удару об стіл (попередньо його вдарили по голові та по нозі попільницею). В день вбивства сусідський хлопчик не бачив пістолета в шухляді (парабелум був трофеєм війни). Також дитина бачила лист з компанії Мариленд та людину з сумкою з логотипом цієї компанії. Слідство стверджує що вбивця має бути високого зросту (185см). Інший сусід (Джон Говкс, був вбитий 18 червня) бачив когось високого зросту в спортивному одязі, проте його свідчення не брали до уваги через алкоголізм.<br>Гораціо Довсон хотів помститися Семуелю Брауну за смерть свого товариша Джошуа Нікторна. Він розкопав якісь деталі, про що дізнався Семуел Браун. Гораціо Довсон якийсь час працював на Семуеля Брауна, але потім був звільнений із великою компенсацією. Семуел Браун мав мотив вбити Гораціо Довсона аби приховати правду про минуле.<br>
<br>Хто така Анна - Анна Нікторн
<br>Мариленд - можливо мова йде про "Ми-Возимо" якою займався Семуел Браун
<br>Охоронна фірма
<br>Мотив
<br><br><br><br>
<br>132

<br>❗ Генрі Джайлз не мав зброї
<br>❓ мотив - Пограбування
<br>головний вхід
<br>❗Джек каже що Лілі Гаррет бреше.
<br>❓Хто стоїть зліва на фото


<br>130

<br>день вбивства ОК
<br>зайшов через задній вхід, вийшов через головний
<br>Маркус Овенз затриманий
<br>Генрі Джайлз мертвий
<br>керівництво закрило справу


<br>127

<br>Річард Брігс

<br>7 армія


<br>Нікторн не повернувся
<br>Браун - головний
<br>❓хто такий доктор

<br>Довсон, Бухман, Браун




<br>203

<br>первинний розтин не був завершений


<br>226

<br>Леслі Макнабб керував розтоном
<br>заглибина в черепі, травма тупим предметом

<br>опис відповідає латунній попільничці


<br>заглибина в шийному відділі хребта

<br>опис відповідає столу в кабінеті Гораціо Довсона


<br>❗злочинець вдарив потерпілого попільничкою по голові, після чого вдарив по задній частині гомілки. Гораціо Довсон вдарився головою об стіл, що стало ймовірною причиною смерті
<br>❗злочинець був високого зросту, приблизно 185см
<br>❗Гораціо Довсон знав злочинця, але напад був несподіваним


<br>201

<br>❗напад приблизно о 6:00 PM
<br>Шевроле RMS S097

<br>водій проїхав на червоне, погоня поліцейських
<br>Генрі Джайлз водій


<br>Генрі Джайлз

<br>вистрілив з револьверу 38 калібру в поліцейських
<br>При собі мав Парабелум P08

<br>пістолет належав Гораціо Довсону


<br>вистрілив в Маркус Овенза
<br>загинув від вогнепальних поранень


<br>Маркус Овенз

<br>намагався зупинити Генрі Джайлза
<br>визнано невинним у вбивстві Гораціо Довсона (але винним у викраденні і продажі)




<br>202

<br>Маркус Овенз стверджує що був в будинку колишньої дружини
<br>З Шевроле вийшов чоловік середнього зросту, темноволосий, одягнений у зелену куртку військового типу. о 5:45 PM він рушив у бік Довсона.
<br>❓о 5:45 PM, Джон Говкс бачив високого чоловіка в спортивній куртці та бейсболці, який вибіг з сумкою з будинку Довсона

<br>ймовірно хибні свідчення через поганий зір та алкоголізм
<br>❗ вбитий 18 червня (холодна зброя)


<br>Охоронна компанія
<br>❗Лілі Ґаррет заявила що Маркус Овенз був з нею

<br>прийшов о 7:00 PM
<br>пішов об 11:00 PM




<br>207

<br>хто така Анна

<br>Анна лежить у лікарні
<br>Гораціо Довсон відвідував Анну


<br>❓хто такий Рік
<br>Гораціо Довсон кричав що бачив чоловіка, якого спіймали на перевалі Бреннер
<br>«Клоудер-роуд»
<br>❗листвіка з компанії Меріленд

<br>Баррі бачив логотип компанії на сумці, яка лежала в припаркований автівці у день вбивства
<br>чоловік з автівки курив
<br>чорний «мустанг» 67-го року


<br>у день смерті пістолета не було в шухляді
<br>невідправлений лист на ім'я Візенталь (мисливець на нацистів)
<br>на похорон прийшов Коксон
<br>❓якийсь високий хлопчик


<br>209

<br>Джеремія Коксон служив з Гораціо Довсоном
<br>❗Коксон високого зросту


<br>215

<br>Коксон заснував агенсво "Охорона Ветеранів"
<br>заснував компанію "Ми-Возимо"
<br>Греггорі Коксон (син)

<br>❗ високого зросту (185см)
<br>Відомий політик


<br>Рита Головей (дружина)
<br>Коксон Був свідком у розслідуванні вбивства Рассела та Ернеста Бредлі


<br>235

<br>працюють колишні поліціянти та військові
<br>"Лексінгтон, Вірджил і Боул" власники акцій


<br>228

<br>Марселлас Лексінгтон долучився в 69, після закінчення університету
<br>Власники

<br>"Ми-Возимо"
<br>"Охорона Ветиранів"
<br>"Адвокати Вайтмур"




<br>232

<br>"Ми-Возимо" заснував Джеремія Коксон


<br>221

<br>Рассел Бредлі вбитий у відпустці

<br>вбивцю не знайдено




<br>205

<br>Марселл Лексінгтон має пігментні плями на голові
<br>Маркус Овенс мав алібі, не приймав участі в пограбуванні
<br>Генрі Джайлз хотів продати купу цінних речей
<br>Маркус Овенс не знав про пограбування (ВРС)


<br>227

<br>Гораціо Довсон і Семюел Браун мали багато спільного
<br>55 році кар'єра Гораціо Довсона
<br>Гораціо Довсон почав працювати у фірмі Семуеля Брауна "Гетфорс"
<br>у 61 році Гораціо Довсона звільнили з великою компенсацією
<br>Гораціо Довсон напав на полковника Брауна (звинуватив у смерті товариша)


<br>224

<br>Семуел Браун співпрацював з розвідкою

<br>звинувачували у розкраданні
<br>добре замітав сліди
<br>мав унікальні знання про торгівлю наркотиками та зброєю


<br>❗жив в місті Фредерік, Менріленед


<br>210

<br>Гораціо Довсон перетинався з Куртом Глутгольцом

<br>Джошуа Нікторн служив разом


<br>Джошуа Нікторн помер в бою (звіт писа Семуел Браун)
<br>Коксон не постраждав (був разом на варті з Нікторном)
<br>❗свідчення у звіті Семуеля Брауна суперечать військовим архівам. в момент смерті Нікторна на перевалі не було німців.
<br>дати вилазки снайпера і смерті Нікторна не співпадають


<br>220

<br>після смерті чоловіка Анна Нікторн працювала в початковій школі Меріленда


<br>234

<br>капітан судна Генрі Браун, син Семуеля Брауна


<br>208

<br>не схоже на перестрілку копів
<br>Генрі Джайлз не міг використати дверцята як укриття
<br>копи хотіли вбити Генрі Джайлза. про це свідчять додаткові постріли (розстріл)


]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\detective\case-№2.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/Detective/Case №2.md</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:09:28 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Case №3]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br><br>
<br>Приготування до гри

<br>8:00 AM


<br>❕ Особливі правила

<br>не можна використоувати здібності персонажів
<br>не можна використоувати жетони вмінь для дослідження зачіпок
<br>на дослідження кожної зачіки треба 1 година
<br>слідча група не може покидати штаб-квартиру
<br>кожен жетон впливу дає змогу скинути 1 жетон стресу


<br>❔ Мета розслідування

<br>встановити особу викрадача і заарштувати його. якщо можливо, врятувати жінку


<br>Обмеження

<br>не можна завершити робочий день, доки злочинця не затримано
<br>якщо 4:00 PM і вантажівка не відкрита =&gt; прочитати ІНШЕ@350
<br>після 4:00 PM не можна шукати вантажівку
<br>допустимий рівень стресу 5 жетонів


<br><br>
<br>блокування увімкнули з середини
<br>відрізаний людський палець в пакеті
<br><br>
<br>Лист відправленно 14 липня 3:08 PM з адреси 10.100.161.175 (2000 Схід-Карі-Стріт, Ричмунд, Штат Віржінія 23223, США - музей холокосту)
<br>опис злочинця:

<br>високий хлопець, десь 185см
<br>зелена куртка, на голові капюшон, світлі джинси, робочі рукавчики світлого відтінку
<br>тонкі, бліді губи, темне волосся
<br>десь за сорок років
<br>шкутильгає на лігу ногу


<br>чек від транспортної компанії Ричмунда, візитівка компанії "Лобораторій Мілану"
<br>посилка 45667990, час відправлення: сьогодні о 06:35 AM. Тип відправлення: суперекспрес. Вага: майже 2 кілограми. Оплата готівкою. Відправник: компанія «Лабораторії Мілану».
<br>номер поліцейської машини 270-32-, 260-xxx
<br><br><br>]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\detective\case-№3.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/Detective/Case №3.md</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:09:28 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Case №4]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br><br>
<br>Приготування до гри

<br>9:00 AM
<br>4 жетони впливу


<br>❕ Особливі правила
<br>❔ Мета розслідування

<br>Витратьте час щоб знайти зв'язок між подіями минулого та сьогодення. Зберіть інформацію про "Лабораторії Мілана". З'ясуйте, як ця організація пов'язана з солдатами Сьомої армії


<br>Обмеження

<br>3 дні
<br>8 жетонів стресу


<br><br>Роуз Рудден - виживша дівчина з III справи (дочка Міранди Бредлі-Рудлі). ЇЇ мати - ген-директор "Міжнародний фонд медичної допомоги".<br>
На годиннику були відбити польского лікаря Яна Рудницького.<br>
Всі військові з перевалу Бредлі загинули за незрозумілих обставин<br><br>"Лабораторії Мілану" - Ричмод, Схід-Карі-Стріт 1798. Паперова серветка знайдена в офісі Лабораторії містить кров. ❓Співпадінь із сигнатурою не знайдено.<br>В травні минулого року в житті Семюеля Брауна почались проблеми. Генрі Браун дав вирізку із статті про голосування за "національний акт США про трансплантацію органів 📶". Семюел Браун їхав додому і помер від зіткнення на місці. Причина смерті (поліція) - висока швидкість та водіння напідпитку. ❗ Розтин показав малий вміст алкоголю.<br>ФМД (засновник Рассел Бредлі) поглинула Гетфорс після Серті Семюеля Брауна. ФМД спонсорувала дослідницьку групу (очолив Фергюсон) у лікарні Святої Марти. Рассел та Ернест Бредлі були вбиті під час відпустки. Головою стала онучка Рассела Бредлі. ФМД допомагав Грегорі Коксону у виборчих компаніях.<br>Гораціо Довсон стежив за якимся німцем - Клоудером.<br>Роуз Рудден вважає що винна у викраденні її мати. ❗ Дізнатись що таке Ностромо<br><br>]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\detective\case-№4.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/Detective/Case №4.md</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:09:28 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Case №5]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br><br>
<br>Приготування до гри

<br>фішка СГ на виїзді
<br>фішка часу на поділці 5 AM


<br>❕ Особливі правила

<br>переслідування

<br>Переслідування.<br>
особливий жетон на поділці 2 AM - це жетон переслідування.<br>
якщо жетон переслідування наздоганяє/переганяє фішку часу - одного з членів команди заарештовано.
<br>Арешт.<br>
першими заарештовують консультантів - вилучити жетони вмінь консультанта<br>
якщо заарештовано детектива - вилучити жетони вмінь детектива, здібність детектива більше не діє<br>
після арешту перемістити жетон переслідування на 2 години позаду від фішки часу<br>
якщо всіх заарештовано - гра закінчується, прочитати ІНШЕ@500
<br>Відновлення репутації - правильні дії переміщують жетон переслідування назад по треку часу
<br>Зараз або ніколи<br>
за кожну поразку в попередніх справах - додайте 2 жетони впливу<br>
за кожну перемогу - 3 жетони впливу




<br>❔ Мета розслідування

<br>Делавер вважав, що сьогодні буде вчинений замах на вбивство. Дізнатися:

<br>хто вбивця
<br>хто його ціль
<br>у який час та в якому місці заплановано вбивство

<br>Місце нападу - додайте 10 до номера карти потенційно місця, аби перевірити його
<br>Час нападу - до кожного можливого місця нападу треба добиратись 1 годину.<br>
результат гри залежатиме від часу прибуття на місце

<br>раніше потрібного часу - можна підготуватись
<br>у потрібний час - слідчі стають свідками замаху на вбивство і можуть оперативно відреагувати
<br>пізніше потрібного часу - знайти тіло жертви




<br>Фінал кампанії - коли перевіряєте місце нападу, компанія завершується.




<br>Обмеження

<br>ви не можете завершувати цей день - треба або виграти, або програти (перевищивши рівень стресу)
<br>допустимий рівень стресу 10 жетонів (при досягненні ліміту прочитати ІНШЕ@350 )


<br><br><br>Делавер повернувся з відрядження о 7 PM, планував поїхати до штаб квартири об 11 PM, але близько 10 PM зазнав нападу. На Делавера напав з великою ймовірністю Мальколм Петрі (справа 4 - психіатр).<br>Делавер був відвідував лікарню Святої Марти під прикриттям у інвалідному візку, питав про Карла Бордман (лікар).<br>
<br>Очевидець Елен Томпсон (допитував Роберт Гіт). Під час прогулянки о 10 PM рухаючись на схід по в. Джексон, очевидиця побачила автівку з логотипом Антарес, з якої з'явився чоловік в інвалідному візку. До чоловіка підійшов інший чоловік, вони розмовляли. Потім почувся крик. Нападник підбіг до автівки з номером VXC-8687 (номер нашої автівки).
<br>Делавера поранили гострим предметом зблизька. Знайдено паперову серветку, яким протерли лезо. Автівку дослідять в кінці дня.
<br>У Делавера багато повідомлень, є підозрілі повідомлення. Делавер був в курсі справ ФМД (фонд медичної допомоги), хотів натиснути на них. ❗ У смітнику в кабінеті Делавера був штраф за парковку біля лікарні св. Марти. Делавер має вимкнений GPS трекер (дані можна завантажити тільки з бортового комп'ютера). 18 липня Делавер поїхав до Вітакер роуд 61 о 7:46PM (простояв там 1.5г+). О 9:36 рушив з місця та о 9:51 зупинився перед стоянкою на розі перед Джексон стріт та 4 вулиці. Заїхав на стоянку о 10:01 PM. Запис закінчується на координатах 37.5472000N77.4349850W
<br>Після нападу на Делавера, з рахунку "Лабораторій Мілану" був переказ 300 000$ на ваш рахунок.
<br>Енн Бішоп - адреса Ричмунд, Вітакер роуд 57. В квартирі є два келихи, на яких присутні відбитки. На одному з келихів є сліди Петрі/Боргмана
<br>Клоудер роуд 23 - закинутий будинок, є лист з дитячого будинку "Нова Надія" (Санніфілд Гілс) до Карло від Ентоні С. Велш. ❗ Мальколм Петрі і Йоган Боргман це одна людина. В підвалі будинку обладнана. лабораторія. Власником будинку був Карло Боргман (помер від формальдегіду 11 PM), мав відрізаний вказівний палець.
<br><br><br><br><br><br>]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\detective\case-№5.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/Detective/Case №5.md</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:09:28 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Characters Guide]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br><br>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://boardgamegeek.com/thread/2665098/red-guard-tanking-and-damage-strategy-guide" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://boardgamegeek.com/thread/2665098/red-guard-tanking-and-damage-strategy-guide" target="_blank">Red Guard Tanking and Damage Strategy Guide</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://imgur.com/a/ATJwEPe" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://imgur.com/a/ATJwEPe" target="_blank">The Red Guard is a melee bruiser</a>
<br><br>
<br><br>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://imgur.com/gallery/gloomhaven-jaws-of-lion-red-guard-1-9-guide-M4QCXl3" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://imgur.com/gallery/gloomhaven-jaws-of-lion-red-guard-1-9-guide-M4QCXl3" target="_blank">Gloomhaven: Jaws of the Lion - Red Guard 1-9 Guide</a>
<br><br>flexible means it could go either way<br>Tops<br>
<br>Shield Spikes (226)
<br>Flaming Sickle (227)
<br>Shocking Advance (231) (flexible)
<br>Shield of the Desert (232) (bottom for loss)
<br>Warrior of the Sun (234)
<br>Bottoms<br>
<br>Swift Strength (224)
<br>Healing Sands (225) (flexible)
<br>Twirling Stabs (229) or Blinding Sickle (228) (both flexible)
<br>Flame Shroud (230)
<br>Precision Strike (236)
<br><br><br><br>Barbaric Instincts (238) will have to either replace Flaming Sickle (227) (good choice if you have some other fire generation) or Shield of the Desert (232) (if you don't want the loss or don't need the damage).<br><br><br>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://imgur.com/gallery/gloomhaven-jaws-of-lion-hatchet-1-9-guide-2D6m4Cn" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://imgur.com/gallery/gloomhaven-jaws-of-lion-hatchet-1-9-guide-2D6m4Cn" target="_blank">Gloomhaven: Jaws of the Lion - Hatchet 1-9 Guide</a>
<br><br><br>Розіграти карту, після чого покласти на неї <a data-href="Shortened Glossary#Жетон Персонажа" href="100-life\130-hobby\board-games\gloomhaven-jotl\shortened-glossary.html#Жетон_Персонажа" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow" fileclass-name="Basic">Shortened Glossary &gt; Жетон Персонажа</a><a class="metadata-menu fileclass-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24" fill="none" stroke="currentColor" stroke-width="2" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" class="svg-icon lucide-file"><path d="M15 2H6a2 2 0 0 0-2 2v16a2 2 0 0 0 2 2h12a2 2 0 0 0 2-2V7Z"></path><path d="M14 2v4a2 2 0 0 0 2 2h4"></path></svg></a>та одразу отримати досвід (один раз). Під час будьякої дистанційної атаки можна додати +3 шкоди (до значення шкоди без модифікатора атаки), поклавши <a data-href="Shortened Glossary#Жетон Персонажа" href="100-life\130-hobby\board-games\gloomhaven-jotl\shortened-glossary.html#Жетон_Персонажа" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow" fileclass-name="Basic">Shortened Glossary &gt; Жетон Персонажа</a><a class="metadata-menu fileclass-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24" fill="none" stroke="currentColor" stroke-width="2" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" class="svg-icon lucide-file"><path d="M15 2H6a2 2 0 0 0-2 2v16a2 2 0 0 0 2 2h12a2 2 0 0 0 2-2V7Z"></path><path d="M14 2v4a2 2 0 0 0 2 2h4"></path></svg></a> на обрану ціль. Після смерті цілі, жетон необхідно підібрати з плитки.<br>Приклад:<br>
<br>Базовова шкода: 3
<br>Шкода від жетону: 3
<br>Модифікатор: 2x
<br>Результат: 12 шкоди = (3+3) * 2
<br><br><br>Для наступних двох атак додати +2 шкоди. Якщо задіяно атаку по області - додаткова шкода застовується тільки до перших двох ворогів.<br>Приклад:<br>
<br>Базовова шкода: 3
<br>Шкода від здібності: 2 (два заряди)
<br>Цілей в області: 3
<br>Модифікатор: для кожної цілі окремо
<br>Результат: 1, 2 ціль = 5 шкоди + AM; 3 ворог = 3 шкоди + AM
<br><br>Dataview: No results to show for table query.]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\gloomhaven-jotl\characters-guide.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/Gloomhaven JotL/Characters Guide.md</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:09:29 GMT</pubDate><enclosure url="lib\media\characters-guide-red-guard-226.png" length="0" type="image/png"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="lib\media\characters-guide-red-guard-226.png"&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Miscellaneous]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br><br>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://gloomhaven-secretary.de/" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://gloomhaven-secretary.de/" target="_blank">Gloomhaven Secretariat</a> - has features of storyline
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://gloomhaven-storyline.com/#/" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://gloomhaven-storyline.com/#/" target="_blank">Gloomhaven storyline</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://gloom.aluminumangel.org/" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://gloom.aluminumangel.org/" target="_blank">Gloomhaven Monster Mover - v2.13.0</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://docs.google.com/spreadsheets/d/1nZwPTdXK16NZAs3BZ_uLYcCzN72SJoPfeZGqd9_R70k/edit?usp=sharing" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://docs.google.com/spreadsheets/d/1nZwPTdXK16NZAs3BZ_uLYcCzN72SJoPfeZGqd9_R70k/edit?usp=sharing" target="_blank">MQ Gloomhaven tools</a>
<br><br>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://github.com/Lurkars/gloomhavensecretariat" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://github.com/Lurkars/gloomhavensecretariat" target="_blank">GitHub - Lurkars/gloomhavensecretariat: A Gloomhaven / Frosthaven Companion App</a>
<br><br><br>On each monster's turn, all entities of that type are marked as active, visible by a red highlight. Double click on the entity to mark the end of the entity's turn.<br><br>A player is missing for a session, how do we keep the character in the party without participating in the scenario?
There is an Absent feature. Mark a character as absent by opening the <a data-tooltip-position="top" aria-label="https://help.gloomhaven-secretariat.de/#updating-character" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://help.gloomhaven-secretariat.de/#updating-character" target="_blank">character menu</a> or <a data-tooltip-position="top" aria-label="https://help.gloomhaven-secretariat.de/#character-sheet" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://help.gloomhaven-secretariat.de/#character-sheet" target="_blank">character sheet</a> and just clicking on the character name<br>
<img alt="Miscellaneous-1.png" src="lib\media\miscellaneous-1.png">
<br><br><br>
<br>CTRL + z: Undo
<br>CTRL + y | CTRL + SHIFT + z: Redo
<br>ESC: open main menu
<br>↑ | +: Zoom-In
<br>↓ | -: Zoom-Out
<br><br>
<br>↹: toggle active figure when drawn / toggle initiative input when focused input
<br>n: next round / draw
<br>m: draw AM card (deck depending on active figure, monster deck when not active, disabled when Draw)
<br>a draw with Advantage
<br>d draw with Disadvantage
<br>1-6: toggle through element state
<br><br>
<br>f: (finish) scenario menu
<br>p: open party sheet
<br>g: open global map
<br>c: open scenario chart
<br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br>Dataview: No results to show for table query.]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\gloomhaven-jotl\miscellaneous.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/Gloomhaven JotL/Miscellaneous.md</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:09:29 GMT</pubDate><enclosure url="lib\media\miscellaneous-1.png" length="0" type="image/png"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="lib\media\miscellaneous-1.png"&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Scenario 0 - Introduction]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br><br>Було б чудово повернутись до “Сплячого Лева”. Після двох тижнів блукання вздовж “Стоячої Річки” в пошуках зниклого коваля, ви майже відчуваєте тепло вогнища затишної таверни як тільки на горизонті з’явились стіни “Похмурої Гавані” Ви майже вдома<br>Якщо говорити відверто, справа не тільки в ковалі. Останнім часом тривожна кількість людей з бідніших районів міста раптово зникли. Зазвичай, ніхто цього не помічає. Просто ще одна бідна душа, забута в закутках цивілізації. Ковалева дружина, Сенді, навпроти, змогла нашкребти достатньо грошей, щоб найняти вас для пошуку її чоловіка. Ви не знаєте звідки ці гроші, втім, ви впевнені що вони не могли дістатись легко, що викликає подвійний біль при поверненні додому з пустими руками, без жодного результату.<br>Насправді, Сенді заплатила небагато, але ви “Щелепи Лева”, одна з найвідоміших груп найманців в цьому богом забутому містечку. Звісно, зробити благодійну справу один раз на вічність нікому не завадить. В решті решт, для того щоб отримувати достойну роботу, треба підтримувати репутацію. Це єдина причина чому ви маєте поринути в цю справу і не можете повернутись з нічим, але хоча б з мозолями на ногах.<br>Також, вам точно не варто називати її вдовою, хоча б в її присутності, принаймні поки доля коваля не підтвердиться. З іншого боку, враховуючи що ніхто із зниклих не повернувся, перспективи похмурі.<br>Як тільки ці бадьорі думки залишили вашу голову, ви помічаєте рухи попереду і одразу ж дістаєте зброю. Через те що сонце сховалось за горизонт, ви не можете розгледіти деталей, але ясно бачите хиткі барикади, що блокують дорогу далі. Ви обережно просуваєтесь вперед, як раптом позаду вас вибігають вермлінги, погрожуючи вам тупими мечами і гострими палицями.<br>Ви вимушені підмітити, що досить втомились після денних пошуків, однак, ці щури-переростки безумовно обрали не ту групу для грабунку. Ви група “Щелепи Лева” і вкінці кінців ви завжди готові показати що існує тільки один результат для будь-кого хто посміє вам погрожувати.]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\gloomhaven-jotl\scenario-0-introduction.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/Gloomhaven JotL/Scenario 0 - Introduction.md</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:09:29 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Scenario 1]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br><br>Дорога до “Похмурої Гавані” була довгою. А тепер, коли всі хочуть теплої їжі і м’якого ліжка, на вас напали вермлінги, від чого ви лютуєте. Ви люті настільки, що готові вбити цих брудних створінь перш ніж впадете від втоми.<br>Звісно, вермлінги мають інший план. Вони швидко перемовляються, бажаючи отримати ваші гроші і м’ясо на ваших кістках. Мерзенні штуки, реально. Краще ігнорувати їхні балачки і закінчити з ними чимшвидше.<br><br>Ви витираєте кров останнього вермлінга зі свого обличчя, а ваші думки повертаються до “Сплячого Лева”. В таверні вже точно готове рагу. Воно буде ідеально теплим і заспокіливим, прямо за воротами, так близько, ви нарешті зможете скуштувати його …<br>Раптом, вам спадає інакша думка. Для купки вермлінгів це дуже дивно, навіть нахабно, грабувати поряд з містом. Чи причетні вони до серії зникнень? Це малоймовірне припущення, але варте розслідування, особливо беручи до уваги що ця засідка не виглядає їх звичайним видом діяльності. Тут неподалік точно є гніздо і можливо вам пощастить отримати більше інформації про зниклого коваля.<br>І скарби. Було б чудово знайти скарби.]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\gloomhaven-jotl\scenario-1.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/Gloomhaven JotL/Scenario 1.md</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:09:29 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Scenario 2]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br><br>Сліди було добре помітні. Вермлінги ніколи не відрізнялись непомітністю. Ви прослідували за подряпинами і слідами, залишеними після волочіння тіл, поки не опинились під стінами міста.<br>Сонце ледь світить, але тут точно щось не так. Це не просто тінь на нижній частині стіни. Це діра. Вермлінги зробили собі гніздо самотужки проривши стіну. Напевно на це пішло багато часу.<br>Пригнувшись, ви спробували підкрастись ближче, але були помічені, напевно вони мають охоронців на вході. Ви чуєте пронизливий вереск, після чого з темряви з’являються інші вермлінги, розмахуючи їхньою дурною, погано зробленою зброєю.<br>У вас немає іншого вибору як захищатись. На щастя, ви знайшли в собі сили для цієї сутички, але вам точно знадобиться довгий відпочинок у ванній.<br><br>Після зачистки цього смердючого гнізда від жалюгідних створінь, ви обшукуєте кожен закуток. Міські вартові точно захочать про все дізнатись — тунелі вермлінгів в стінах міста не можуть бути безпечними. Відбиватись від таких набігів доволі складна справа.<br>Пізніше, під згнилими дерев’яними дошками, ви все-таки знаходите несподівано велику купу золота. Копирсаючись в скарбах, ви знаходите дивну записку. На ній грубо нашкрябані деталі ділових зустрічей між вермлінгами і кимось на ім’я Роланд. Вочевидь, в обмін на свіжі трупи, Роланд платив золотом. Судячи з кількості залишків, вермлінги змогли вбити декількох людей, до того як ви знищили їх.<br>Це найкраща підказка, що у вас є, тому настав час розшукати цього Роланда. Після відпочинку у «Сплячому Леві» звісно.]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\gloomhaven-jotl\scenario-2.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/Gloomhaven JotL/Scenario 2.md</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:09:29 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Scenario 3]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br><br>Після того як ви наїлись рагу і вдосталь відпочили в “Сплячому Леві”, на світанку ви вирушили в дорогу. Перш за все ви маєте знайти якусь інформацію про чоловіка на ім’я Роланд. Здається, він купляє свіжі трупи і робить на цьому бізнес, ви в свою чергу, хочете знати чому.<br>Процес пошуків йде досить повільно, але нарешті ви знаходите пару підозрілих вермлінгів біля Тонучого ринку (Sinking Market) які дуже зацікавлені в утилізації трупа. Після грубих переконань, вони здались і сказали що теж отримують гроші за доставку тіл від Роланда. Вони навіть дали місце доставки — якийсь занедбаний корабель в старих доках.<br>Ви вирушили прямо до пристані для того щоб озирнутись. Ви досить швидко помітили підозріле судно. Мало того що з корпусу витікає якась мерзенна, чорна рідина, так ще й два чоловіки в червоних робах стоять ззовні в доках, на захисті входу. Охоронці помітили що ви дивитесь на них і показали вам погрожуючий жест щоб ви забирались геть. Ну що ж, прийдеться розбити декілька черепів, для того щоб потрапити всередину.<br><br>Ви ввірвались до вантажного трюму і різкий сморід вдарив вам в обличчя. Річка липкої, чорної рідини текла по всьому кораблю, просочуючись між тріщинами в корпусі. Здається джерело запаху знаходиться за наступними дверима, але спочатку, вам треба пробитись через розбійників і їх тварин.<br><br>Сморід стає навіть гіршим як тільки ви відкрили двері задньої каюти. Ще більше одягнених в роби чоловіків виконуються якесь заклинання біля вівтаря, на якому нагромаджено відірвані кінцівки разом з незрозумілими шматками плоті.<br><br>Копирсатись в залишках людських тіл на алтарі неприємно, втім, незважаючи на напади блювоти ви розумієте що зробили це не дарма.<br>Ви знаходите намисто, схоже на те, що описала вам Сенді — намисто її чоловіка. З ним, ви зможете хоч трохи заспокоїти вдову коваля і повідомити вартових міста про все що сталось.<br>Однак, закрадаються підозри що це не кінець історії. Люди в робах точно були підлеглими, що означає Роланд все ще десь в місті. Хтось може сказати, що це робота міських вартових, але ви все одно обшукуєте кабіну і знаходите цікаву карту. На ній грубо зображено район котельнь, а деякі будинки чітко позначено. Не завадить навідатись туди і все перевірити.]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\gloomhaven-jotl\scenario-3.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/Gloomhaven JotL/Scenario 3.md</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:09:29 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Scenario 4]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br><br>Ви прибуваєте до відміченої на карті будівлі, старої бойні, і бачите неочікувану картину. Ціла будівля згоріла вщент і на її місці не залишилось нічого крім попелу. Це точно сталось недавно, оскільки ви точно пам’ятаєте що будівля була ціла коли ви вирушали на пошуки до “Стоячої Річки”. Більше того, враховуючи що це місце замішане у вашому розслідуванні, ситуація виглядає дуже підозрілою, хоч ви і не можете точно пояснити чому.<br>Все ж, ви хочете потрапити до низу, тому навіть пошуки скрізь обвуглені залишки не зупиять вас. Через деякий час, ви відкопуєте сходи, єдину вцілілу частину конструкції, що ведуть у кам’яний підвал. Потужний запах смерті стає все сильнішим чим далі ви спускаєтесь, допоки він не переповнює вас, огортаючи немов задушлива ковдра. У вас закрадається думка повернути назад, аж раптом ви чуєте якусь розмову. Тон і ритм схожі на те що ви чули на кораблі біля кривавого вівтаря.<br>Пошуки джерела не зайняли багато часу. Короткий коридор в кінці сходів вів у велику, відкриту кімнату переповнену одягненими в червоні роби фанатиками. Щойно їх мантра заповнює кімнату, весь поверх починає несамовито трястись. Навколо вкритих рунами каменів, розміщених по всій кімнаті, починають з’являтись тріщини. Через тріщини в стелі додолу падають і розсипаються шматки каміння.<br>Ви сконцентровані на єдиній цілі, забуваючи про всі складнощі останніх тижнів. Якщо ви не зірвете ритуал, який би він там не був, вся група буде похоронена під завалами живцем.<br><br>Струси вщухли. Вам здається, що ви почали брати ситуацію під свій контроль, як раптом, ще більше чоловіків в робах вибігли із глубоких тунелів цього мерзенного місця на допомогу іншим.<br><br>Ви сідаєте на потріскану підлогу щоб перепочити декілька секунд, вдивляючись в темні коридори, що ведуть невідомо куди, благаючи “Oak” (долю) аби звідти не з’явилось нових ворогів. На щастя, ви не чули звуків біля виходів, втім, це не допомагало вам заспокоїти наростаюче погане передчуття.<br>Знизу, в глибинах цього місця точно щось є. До цих пір, ви діяли просто на осліп, намагаючись докопатись до суті цього божевілля. Щоб там не було і які б відповіді ви не сподівались знайти, розгадка чекає на вас в кінці наступного тунелю. Тепер вам треба наважитися на перший крок.]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\gloomhaven-jotl\scenario-4.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/Gloomhaven JotL/Scenario 4.md</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:09:30 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Scenario 5]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br><br>Ви визначаєте найбільш жахливий за запахом з коридорів, що ведуть із підвалу бійні, і продовжуєте пошуки відповідей про те, що відбувається з цими трупами і чому. Запалюючи смолоскипи, ви спускаєтеся в темні закутки.<br>Через кілька хвилин ви чуєте шурхіт ніг і шиплячий шепіт, що доноситься попереду: «Ритуал перервано! Ми завершимо його на нексусі, але …» Настає коротка пауза, а потім лайка. «Вони наближаються! Швидко, зупиніть їх, поки ми завершимо приготування».<br>Відлуння кроків починає відступати, перш ніж з темряви з’являється інший голос: «Але як? Я не можу їх стримати сам !»<br>«Відкрийте розлом!» — кричить перший голос, тепер уже набагато далі. «Їх треба зупинити!»<br>Ви починаєте рватися вперед. Зрозуміло, що ці маніяки не хочуть, щоб ви пробилися, тож саме це ви і збираєтеся зробити. Все так і є, до тих пір, поки перед вами не з’являються численні червоні вогники, що жорстоко розривають тканину реальності в іншій площині. Коло розломів освітлює сповнене паніки та страху обличчя фанатика в їх центрі.<br>З ущелин з’являються створіння чистого хаосу, їхні рухи — кошмарний шквал кігтів, крил і вусиків. Один із них хапає кричущого фанатика (одного чаклунів) і силою запихає його в роззявлену пащу на грудях демона. Лунає мокрий хрускіт, і голова чоловіка зникає.<br>Потім істоти звертають увагу на вас. Вони розходяться навколо, злісно дивлячись на вас, поки один з них закінчує їсти.<br><br>Якими б жахливими не були ці створіння, ніщо не змогло б підготувати вас до того, що лежить за цими останніми кам’яними дверима. Величезний кокон кривавої плоті шалено пульсує перед вами, цибулинний і неправильний. Рідина, що просочується, капає на підлогу кожен раз коли кокон зловісно скорочує м’язи.<br>«Нексусу потрібно лише трохи більше енергії!» кричить чоловік у мантії, дивлячись на вас у паніці. «Нам просто доведеться взяти вашу!»<br><br>Кривавий мішок вибухає в дощ нутрощів і слизу, а фанатики, які витратили стільки енергії, намагаючись захистити його, падають на землю. Це досить жахливий, гнильний безлад, але принаймні все закінчилося.<br>Раптом один із вмираючих сміється. «Ви думаєте, що це врятує ваше місто? Загибель наближається, оскільки наші експерименти стають сильнішими. “Похмура гавань” незабаром буде охоплена полум’ям, а по вулицях лунатимуть крики. Кривавий Бог поглине вас усіх».<br>Ваші думки повертаються до вдови Сенді. Ви хапаєте чоловіка і вимагаєте сказати де Роланд та місця інших експериментів, але він вже мертвий. Натомість ви підбираєте шматок пухлини та вирішуєте принести його до університету. Можливо, дослідники зможуть використати це, щоб пролити більше світла на ситуацію.]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\gloomhaven-jotl\scenario-5.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/Gloomhaven JotL/Scenario 5.md</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:09:30 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Scenario 6]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br><br>Ваш день починається досить повсякденно, ви доставляєте кривавий шматок пухлини змученим дослідникам з Університету. Ви йдете коридорами, привертаючи розгублені та осудливі погляди, доки не підходите до дверей якогось професора Хелтріп, видатного дослідника органічної алхімії, принаймні так вам сказали на стійці реєстрації.<br>"Заходьте!" Ви чуєте тихий, грубий голос з іншого боку дверей. Усередині ви бачите старого кватриля (Quatryls — раса), який виглядає ще меншим через згорблену спину. Він нишпорить у своєму безладному офісі, щось шукаючи. Коли він бачить вас, на його обличчі з’являється огида, але як тільки ви витягуєте шматок пухлини, його очі широко розширюються від подиву.<br>Ви пояснюєте всю ситуацію — зникнення, вермлінгів, чорну рідину, землетруси та пухлину. Ви також розповідаєте, що існують інші пухлини, які використовуються в якійсь мерзенній, невідомій змові, після чого професор поринає у роздумах на незручно тривалий час.<br>«Ну, тоді, — нарешті починає він, — нам потрібно якнайшвидше доставити це до моєї лабораторії. Там ми зможемо провести деякі тести, щоб з’ясувати, з чого складається пухлина — її характерний алхімічний склад. Як тільки ми з’ясуємо це, можливо зможемо знайти спосіб відстежити інші утворення».<br>Ви передаєте йому пухлину, а потім, оскільки у вас немає інших ідей, чекаєте в його кабінеті, роздивляючись колекцію невпорядкованих книг, паперів і брудних пляшок із смердючою рідиною, що видається вам вічністю.<br>Потім дуже раптово ваш нудний день стає набагато цікавішим. Хелтріп вривається назад до свого кабінету, його обличчя забризкане кров’ю. «У лабораторії щось пішло не так!» він кричить на вас, а потім мчить коридором набагато швидшеy ніж ви могли б подумати. Ви слідуєте за ним. Нарешті, він вказує вам на кімнату, що заросла кривавими наростами, з кількома мертвими лаборантами та зграєю щурів, яких наріст перетворив на потворних монстрів.<br>«Воно продовжуватиме поширюватися», — нервує Хелтріп. «Зробіть щось, будь ласка!»<br><br>Ваша зброя та обличчя вкриті чорними та червоними смугами — різними нутрощами багатьох істот, з якими, до сьогоднішнього дня, ви навіть уявити не могли що доведеться зустрітись. Ваше ліве око трохи смикається.<br>«Ну що ж, — чуєте ви за спиною знайомий грубий голос, — це справжня халепа, а втрата моїх студентів — жахлива трагедія...». Хелтріп замовкає, дивлячись у нікуди сумним поглядом, аж поки не опускає очі на свої руки. В них він тримає плоский гладкий камінь, покритий липкою зеленою плівкою.<br>«Є і хороші новини, — бурмоче він. Згідно з нашими тестами, а особливо бурхливою реакцією пухлини на останній, мені мені вдалося розробити метод виявлення цього типу органічної речовини: він піднімає камінь у своїй руці. «Ось що показує зелене світіння».<br>Він дає кожному по слизистому каменю, після чого ви розділяєтесь і наступні кілька годин нишпорите вулицями міста, намагаючись знайти більше слідів наростів. Зрештою, ви відмічаєте дві локації: покинутий набір будівель у Тонучому ринку (Sinking Market) та склад у Старих доках (Old Docks).<br>Якщо пощастить, то Роланд сховався в одному з цих місць, і ви зможете покласти всьому край.]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\gloomhaven-jotl\scenario-6.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/Gloomhaven JotL/Scenario 6.md</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:09:30 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Scenario 7]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br><br>Тонучий ринок (Sinking Market): велика територія вздовж західного узбережжя “Похмурої Гавані”, куди ви йдете лише якщо не можете вкрасти грошей або хочете вести свої справи поза полем зору міської варти. Весь район повільно занурюється в Купецьку затоку (Merchant’s Bay), а міська влада покинула його, залишивши догнивати.<br>У цьому районі є велика кількість покинутих будинків, напівзатонулих у мулі, але лише одне скупчення має ознаки зловісного наросту всередині. Ви хапаєтеся за зброю і вибиваєте ногою найближчі двері. Одразу після цього, ви чуєте какофонію вересків і усвідомлюєте, що вермлінги знову повернулись у ваше життя. Окрім них, ще більше фанатиків ховаються в глибині кімнати. Велика кількість прислужників не пророчить нічого хорошого.<br><br>Ви дивитесь на кривавий слід, що веде крізь двері, і розумієте, що знаходиться по той бік: ще одна зловісна, пульсуюча пухлина, з якої сочиться мерзенна темна енергія. Ви готуєтеся до майбутньої боротьби та рухаєтеся вперед.<br><br>Пульсація пухлини сповільнюється, а потім зовсім припиняється. Вона зруйнована, поламана і зіпсована до невпізнання. Єдина логічна дія — спалити останки, щоб вони ніколи більше не завдавали шкоди місту.<br>Ви виходите із затонулого житла в досить піднесеному настрої. Справу зроблено. Залишилося знищити ще одну пухлину, а потім, ви сподіваєтесь, решта цих божевільних у мантіях залишать місто в спокої.<br>Хвилину потому, ви дивитесь на інший берег затоки. На місці іншої пухлини в Старих доках (Old Docks) піднімається величезний стовп вогню. Вибухова хвиля вражає вас через мить і ви падаєте в багнюку.<br>Ви запізнилися і вибух, безумовно, лише початок. Вам потрібно якомога швидше дістатися Старих доків (Old Docks) і зупинити все, що станеться далі.]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\gloomhaven-jotl\scenario-7.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/Gloomhaven JotL/Scenario 7.md</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:09:30 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Scenario 8]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br><br>Старі доки: колись символ процвітання міста, що розвивалось , але тепер, коли Гільдія купців (Merchant’s Guild) побудувала власні доки по той бік Старої стіни (Old Wall), Старі доки (Old Docks) стали лише символом бруду та апатії. Насправді, тут все ще ведеться активна діяльність із завантаження та розвантаження менш гламурних товарів міста: руди, шкур та великої кількості смердючої риби.<br>Занепад бізнесу призвів до того, що багато складів залишилися покинутими, хоча сморід від риби не зникне ніколи . Саме в одній із цих покинутих будівель ви помічаєте ознаки іншого зловісного наросту. Ви готуєте зброю і вриваєтеся в двері.<br>Вашим очам знадобилась секунда щоб звикнути, після чого ви бачите беззаперечно хаотичну комбінацію кігтів, крил і вусиків, що ховаються за покинутими полицями для давно забутих товарів. Демони видають гортанний звук зі своїх неприродних пащ і ви готуєтеся до нападу.<br><br>Ви дивитесь на кривавий слід, що веде крізь двері, і розумієте, що знаходиться по той бік: ще одна зловісна, пульсуюча пухлина, з якої сочиться мерзенна темна енергія. Ви готуєтеся до майбутньої боротьби та рухаєтеся вперед.<br><br>Пульсація пухлини сповільнюється, а потім зовсім припиняється. Вона зруйнована, поламана і зіпсована до невпізнання. Єдина логічна дія — спалити останки, щоб вони ніколи більше не завдавали шкоди місту.<br>Ви виходите із затонулого житла в досить піднесеному настрої. Справу зроблено. Залишилося знищити ще одну пухлину, а потім, ви сподіваєтесь, решта цих божевільних у мантіях залишать місто в спокої.<br>Хвилину потому, ви дивитесь на інший берег затоки. На місці іншої пухлини в Тонучому ринку (Sinking Market) піднімається величезний стовп вогню. Вибухова хвиля вражає вас через мить і ви падаєте на бруковану вулицю.<br>Ви запізнилися і вибух, безумовно, лише початок. Вам потрібно якомога швидше дістатися Тонучого ринку (Sinking Market) і зупинити все, що станеться далі.]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\gloomhaven-jotl\scenario-8.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/Gloomhaven JotL/Scenario 8.md</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:09:30 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Scenarios List]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br><br>Dataview: No results to show for table query.]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\gloomhaven-jotl\scenarios-list.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/Gloomhaven JotL/Scenarios List.md</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:09:30 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Shortened Glossary]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br><br>Якщо під час гри виникає ситуація, в якій є два або більше варіантів дій, а правила не дають чіткої відповіді, який із варіантів треба вибрати, то гравці самостійно вирішують, як діяти в тому чи іншому випадку.<br><br>Карти здібностей рівня «А» використовують у перших трьох сценаріях кампанії<br>
<br>сценарій: 6 карт рівня «А»
<br>сценарій: Замінити дві карти рівня «А» на карти рівня «Б»
<br>сценарій: Замінити карти «А» і «Б» на карти рівня "1"
<br><br><br><br><br><br><br><br><img alt="Shortened Glossary-1.png" src="lib\media\shortened-glossary-1.png" style="width: 100px; max-width: 100%;"><br>
<br>зазнати 1 поранення на початку кожного свого ходу
<br><a data-href="#Лікування (дія)" href="about:blank#Лікування_(дія)" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Лікування (дія)</a> знімає стан "ВАЖКА РАНА" + збільшує кількість ОЗ
<br>якщо фігурка має "<a data-href="#Отруєння" href="about:blank#Отруєння" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Отруєння</a>" + "ВАЖКА РАНА", <a data-href="#Лікування (дія)" href="about:blank#Лікування_(дія)" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Лікування (дія)</a> знімає обидва стани, але НЕ збільшує кількість ОЗ
<br><br><br><br><br>
<br>кількість ОЗ стає &lt;1
<br>на початку раунду гравець не може розіграти 2 карти з руки і не може використати <a data-href="#Довгий Відпочинок" href="about:blank#Довгий_Відпочинок" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Довгий Відпочинок</a>
<br>Тоді:<br>
<br>поскласти усі карти здібностей до стосу утрат
<br>прибрати фігурку персонажа з поля
<br>Якщо всі персонаж стають виснаженими - сценарій <a data-tooltip-position="top" aria-label="Програш Сценарію" data-href="#Програш Сценарію" href="about:blank#Програш_Сценарію" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">програно</a><br><br>
<br>у будь-який момент переміщення, коли персонаж опиняється на клітинці із зачиненими дверима
<br>покласти на клітинку з дверима жетон активації
<br>одразу поставити монстрів (якщо не вистачає фішок - використати всі, що залишились, починаючи з елітних монстрів)
<br>усі монстри в новій кімнаті починають ходити в поточному раунді

<br>якщо ініціатива монстрів менша за ініціативу персонажа, що відчинив двері - монстри негайно виконують свій хід
<br>якщо ініціатива монстрів більша за ініціативу персонажа, що відчинив двері - монстри ходять за звичайним порядком ініціативи


<br>після відкриття дверей персонаж продовжує <a data-href="#Рух (дія)" href="about:blank#Рух_(дія)" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Рух (дія)</a>
<br><br><br>
<br>можна виконати лише коли в скиді &gt;=2 карт
<br>1 карта завжди переміщується зі скиду до <a data-tooltip-position="top" aria-label="Втрата (карти Здібностей персонажів)" data-href="#Втрата (карти Здібностей персонажів)" href="about:blank#Втрата_(карти_Здібностей_персонажів)" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">стосу утрат</a>
<br>карти із <a data-tooltip-position="top" aria-label="Зона Активних Карт" data-href="#Зона Активних Карт" href="about:blank#Зона_Активних_Карт" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">активної зони</a> можна перемістити в скид, щоб виконати умову
<br><br>
<br>виконуєтсья під час фази "<a data-href="#Кінець Раунду" href="about:blank#Кінець_Раунду" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Кінець Раунду</a>"
<br>перетасувати скид, узяти 1 випадкову карту і перекласти її до <a data-tooltip-position="top" aria-label="Втрата (карти Здібностей персонажів)" data-href="#Втрата (карти Здібностей персонажів)" href="about:blank#Втрата_(карти_Здібностей_персонажів)" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">стосу утрат</a>
<br>1 раз за перепочинок: зазнати 1 поранення і обрати іншу карту зі скиду
<br><br>
<br>оголошується під час фази "<a data-href="#Вибір Карт" href="about:blank#Вибір_Карт" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Вибір Карт</a>"
<br>займає весь хід персонажа в поточному раунді
<br>ініціатива 99
<br>можна використовувати деякі предмети
<br>Ефект відпочинку:<br>
<br>обрати 1 карту зі скиду і перемістити до стосу утрат
<br><a data-href="#Лікування (дія)" href="about:blank#Лікування_(дія)" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Лікування (дія)</a> 2 (на себе)
<br>відновити розвернуті карти предметів
<br><br>
<br>працюють з ключовим словом <a data-href="#Ціль" href="about:blank#Ціль" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Ціль</a>
<br><br><br><br>Персонаж кладе у стос карти, які більше не можна використовувати під час поточного сценарію<br>
<br>якщо на карті здібності є символ <img alt="Shortened Glossary-3.png" src="lib\media\shortened-glossary-3.png" style="width: 30px; max-width: 100%;"> (якщо карта з тривалим ефектом - карта переміщується до стосу утрат щойно дія ефекту закінчиться)
<br>для того щоб скасувати поранення

<br>скинути 1 карту з руки
<br>скинути 2 карти зі скиду


<br>щоразу, під час <a data-href="#Відпочинок" href="about:blank#Відпочинок" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Відпочинок</a>, 1 карта зі скиду переміщується до стосу утрат
<br><br><br><br>Дії:<br>
<br><a data-href="#Атака (дія)" href="about:blank#Атака_(дія)" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Атака (дія)</a>
<br><a data-href="#Відштовхнути та притягнути (дія)" href="about:blank#Відштовхнути_та_притягнути_(дія)" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Відштовхнути та притягнути (дія)</a>
<br><a data-href="#Зазнання поранень (дія)" href="about:blank#Зазнання_поранень_(дія)" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Зазнання поранень (дія)</a>
<br><a data-href="#Здобич (дія)" href="about:blank#Здобич_(дія)" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Здобич (дія)</a>
<br><a data-href="#Знищення перешкод (дія)" href="about:blank#Знищення_перешкод_(дія)" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Знищення перешкод (дія)</a>
<br><a data-href="#Керування діями (дія)" href="about:blank#Керування_діями_(дія)" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Керування діями (дія)</a>
<br><a data-href="#Лікування (дія)" href="about:blank#Лікування_(дія)" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Лікування (дія)</a>
<br><a data-href="#Рух (дія)" href="about:blank#Рух_(дія)" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Рух (дія)</a>
<br><a data-href="#Тривалий ефект (дія)" href="about:blank#Тривалий_ефект_(дія)" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Тривалий ефект (дія)</a>
<br><a data-href="#Щит (дія)" href="about:blank#Щит_(дія)" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Щит (дія)</a>
<br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br>
<br>використовують у контексті "зазнати поранень"
<br>зменшити поточне значення ОЗ на вказану величину
<br>персонажі можуть скасувати будь-які поранення, втративши 

<br>1 карту з руки
<br>2 карти зі свого скиду


<br>Увага: <a data-tooltip-position="top" aria-label="Вибір карт" data-href="#Вибір карт" href="about:blank#Вибір_карт" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">2 карти, відібрані на початку раунду</a>, не перебувають ані на руці, ані у скиді. Їх не можна використати, щоб скасувати поранення.<br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br>
<br>на початку сценарію отримати 2 випадкові карти бойових завдань
<br>обрати одну з двох, іншу скинути
<br>не показувати карти та не обговорювати бойові завдання з іншими гравцями
<br>отримати ✔, якщо умову бойового завдання виконано + сценарій успішно завершено
<br><br><br><br>
<br>після кожного, успішно завершеного сценарію, взяти верхню карту з колоди міських подій
<br>колективно обрати варіант "А" чи "Б"
<br>якщо персонажі повинні втратити дукати, але не мають потрібної суми, то втрачають усі дукати
<br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br>
<br>обведений 🟨 жовтим контуром
<br>не вважається <a data-href="#Перешкода" href="about:blank#Перешкода" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Перешкода</a> АЛЕ для проходження через нього вимагає ефект <a data-href="#Стрибок" href="about:blank#Стрибок" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Стрибок</a>
<br>можна завднати шкоди
<br>невразливий до станів
<br>якщо <a data-href="#ОЗ (очки здоров’я)" href="about:blank#ОЗ_(очки_здоров’я)" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">ОЗ (очки здоров’я)</a> &lt; 1 - знищується. покласти <a data-href="#Жетон знищення" href="about:blank#Жетон_знищення" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Жетон знищення</a>
<br><br><br><img alt="Shortened Glossary-2.png" src="lib\media\shortened-glossary-2.png" style="width: 100px; max-width: 100%;"><br>
<br>дадати +1 до всіх атак, націленик на фігурку
<br><a data-href="#Лікування (дія)" href="about:blank#Лікування_(дія)" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Лікування (дія)</a> знімає "ОТРУЄННЯ", але НЕ збільшує кількість ОЗ
<br>якщо фігурка має "ОТРУЄННЯ" + "<a data-href="#Важка Рана" href="about:blank#Важка_Рана" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Важка Рана</a>", лікування знімає обидва стани, але НЕ збільшує кількість ОЗ
<br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br>Dataview: No results to show for table query.]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\gloomhaven-jotl\shortened-glossary.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/Gloomhaven JotL/Shortened Glossary.md</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:09:31 GMT</pubDate><enclosure url="lib\media\shortened-glossary-1.png" length="0" type="image/png"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="lib\media\shortened-glossary-1.png"&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[7 Wonders]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br>Rules<br>
<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://desktopgames.com.ua/games/5380/7wonders_ua_igromag.pdf" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://desktopgames.com.ua/games/5380/7wonders_ua_igromag.pdf" target="_blank">Rulebook</a>
<br><br><br><br>]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\7-wonders.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/7 Wonders.md</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 16:22:07 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[7 Wonders Duel]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br><br>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://boardgamegeek.com/filepage/133384/brief-reference-in-size-of-a-wonder-card" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://boardgamegeek.com/filepage/133384/brief-reference-in-size-of-a-wonder-card" target="_blank">Brief reference in size of a Wonder card</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://boardgamegeek.com/filepage/133346/7-wonders-duel-a-plain-and-simple-guide" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://boardgamegeek.com/filepage/133346/7-wonders-duel-a-plain-and-simple-guide" target="_blank">7 Wonders Duel: A Plain and Simple Guide</a>
<br><br><br>Rules

<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://geekach.com.ua/content/files/pravila-nastlno-gri-7-wonders.-duel-7-chudes.-duel-ukranskou-movou-65947724.pdf" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://geekach.com.ua/content/files/pravila-nastlno-gri-7-wonders.-duel-7-chudes.-duel-ukranskou-movou-65947724.pdf" target="_blank">Rulebook</a><br>
<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://geekach.com.ua/content/files/pamjatka-nastlno-gri-7-wonders.-duel-7-chudes.-duel-ukranskou-movou-49229611.pdf" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://geekach.com.ua/content/files/pamjatka-nastlno-gri-7-wonders.-duel-7-chudes.-duel-ukranskou-movou-49229611.pdf" target="_blank">Player aid</a>
<br><br><br><br>
<br>Розмістіть поле з одного боку ігрової зони, між гравцями.
<br>Встановіть Маркер Конфлікту на нейтральний сектор в середині поля.
<br>Покладіть 4 <a data-href="#Військові Токени" href="about:blank#Військові_Токени" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Військові Токени</a> на свої місця горілиць.
<br>Перемішайте <a data-href="#Токени Прогресу" href="about:blank#Токени_Прогресу" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Токени Прогресу</a>, випадковим чином візьміть 5 і покладіть їх на поле горілиць. Решту поверніть в коробку.
<br>Кожен гравець бере з банку 7 монет.
<br><img alt="7 Wonders Duel-3.png" src="lib\media\7-wonders-duel-3.png" style="width: 500px; max-width: 100%;"><br><br>
<br>Визначте першого гравця
<br>Перемішайте 12 карт Чудес
<br>Покладіть 4 випадкових Чуда світу  горілиць між гравцями
<br>Перший гравець обирає 1 Чудо
<br>Другий гравець обирає 2 Чуда
<br>Перший гравець бере останню карту Чуда
<br>Покладіть ще 4 Чуда світу і повторіть процедуру, але цього разу починаючи з другого гравця.
<br>Закінчивши цей етап, гравці матимуть по 4 Чуда світу, які вони викладають в лівій частині своєї ігрової зони.<br>
<img alt="7 Wonders Duel-4.png" src="lib\media\7-wonders-duel-4.png"><br>Граючи вперше, замість фази вибору Чудес світу візьміть такі набори.
Перший гравець:

<br>Піраміди
<br>Олександрійський Маяк
<br>Храм Артеміди
<br>Статуя Зевса

Другий гравець:

<br>Великий Цирк
<br>Пірей
<br>Аппієва Дорога
<br>Колос

<br><br>З кожної колоди Епохи<br>
<br>поверніть у коробку по 3 карти, не дивлячись на них.
<br>візьміть 3 випадкові карти Гільдій і, не дивлячись, додайте їх до колоди III Епохи. Решту карт Гільдій поверніть у коробку
<br><img alt="7 Wonders Duel-5.png" src="lib\media\7-wonders-duel-5.png" style="width: 200px; max-width: 100%;"><br><br>Гра починається I Епохою, триває в II Епосі і завершується III Епохою. У разі перемоги завдяки <a data-tooltip-position="top" aria-label="Військова/Наукова Перевага" data-href="#Військова/Наукова Перевага" href="about:blank#Військова\Наукова_Перевага" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">військовій чи науковій перевазі</a> партія відразу ж закінчується.<br><br>На початку кожної Епохи перемішайте відповідну колоду, потім викладіть 20 карт відповідно до схеми, яка є унікальною для кожної Епохи<br><img alt="7 Wonders Duel-11.png" src="lib\media\7-wonders-duel-11.png" style="width: 400px; max-width: 100%;"><br><br>
<br>Гравці ходять по черзі.
<br>Перший гравець починає I Епоху.
<br>У свій хід ви повинні обрати доступну карту (та, яку не перекривають інші карти) з викладених і зіграти її.
<br><img alt="7 Wonders Duel-12.png" src="lib\media\7-wonders-duel-12.png" style="width: 400px; max-width: 100%;"><br>Ви можете зіграти обрану карту одним із трьох способів:<br>
<br><a data-href="#Спорудження Будівлі" href="about:blank#Спорудження_Будівлі" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Спорудження Будівлі</a>
<br><a data-href="#Скидання Карти За Монети" href="about:blank#Скидання_Карти_За_Монети" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Скидання Карти За Монети</a>
<br><a data-href="#Будівництво Чуда Світу" href="about:blank#Будівництво_Чуда_Світу" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Будівництво Чуда Світу</a>
<br>Після того як ви зіграєте свою карту, ви повинні відкрити нові доступні карти (ті, що лежали долілиць).<br>Примітки

<br>Деякі Чудеса світу дозволяють вам зробити ще 1 хід. Ви починаєте новий хід після того, як відкриєте нові доступні карти.
<br>Ефект додаткового ходу втрачається, якщо настав кінець Епохи (немає доступних для розіграшу карт)

<br><br>Для <a data-tooltip-position="top" aria-label="Будівництво В &quot;7 Чудес Дуель&quot;" data-href="#Будівництво В &quot;7 Чудес Дуель&quot;" href="about:blank#Будівництво_В_&quot;7_Чудес_Дуель&quot;" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">спорудження Будівлі</a> ви сплачуєте її вартість і кладете відповідну карту перед собою<br><img alt="7 Wonders Duel-10.png" src="lib\media\7-wonders-duel-10.png" style="width: 500px; max-width: 100%;"><br>Порада
Для зручності групуйте Будівлі за кольорами
<br><br>Ви скидаєте карту і берете з банку 2 монети + 1 монету за кожну жовту карту у вашому міст<br>
<br>Скинуті карти кладуться долілиць поруч із полем.
<br>Гравці можуть переглядати стопку скидання в будь-яку мить.
<br><img alt="7 Wonders Duel-9.png" src="lib\media\7-wonders-duel-9.png" style="width: 300px; max-width: 100%;"><br><br>Ви оплачуєте вартість Чуда світу, потім підкладаєте карту Епохи долілиць під карту Чуда, яке зводите. Використана карта Епохи нічого не дає, вона просто показує, що Чудо світу вже збудовано<br><img alt="7 Wonders Duel-56.png" src="lib\media\7-wonders-duel-56.png" style="width: 500px; max-width: 100%;"><br>
<img alt="7 Wonders Duel-8.png" src="lib\media\7-wonders-duel-8.png" style="width: 300px; max-width: 100%;"><br>7 Чудес, не більше!
Щойно сьоме Чудо побудоване, восьме, яке залишилось не збудованим, відразу повертається в коробку.
<br><br>Епоха закінчується, коли будуть зіграні всі 20 карт з її структури.<br>
<br>Розкладіть карти наступної Епохи відповідно до схеми.
<br>Гравець з меншою військовою силою (Маркер Конфлікту знаходиться на його стороні поля) обирає, хто почне наступну Епоху.
<br>Якщо маркер стоїть рівно посередині, наступну Епоху починає той, хто ходив останнім
<br><br>Гра відразу ж закінчується у разі <a data-tooltip-position="top" aria-label="Військова/Наукова перевага" data-href="#Військова/Наукова перевага" href="about:blank#Військова\Наукова_перевага" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">військової чи наукової переваги</a> або звичайним чином наприкінці III Епохи.<br><br><br><img alt="7 Wonders Duel-6.png" src="lib\media\7-wonders-duel-6.png"><br><br>Якщо до кінця III Епохи ніхто не переміг перевагою, виграє гравець з найбільшою кількістю переможних балів.<br>Щоб підрахувати їх, складіть:<br>
<br>Переможні бали з військового треку (0, 2, 5 або 10, залежно від позиції Маркера Конфлікту).
<br>Переможні бали з ваших Будівель (сині, зелені, жовті та фіолетові карти).
<br>Переможні бали з ваших Чудес світу.
<br>Переможні бали з токенів Прогресу.
<br>Міську скарбницю: кожен повний комплект з 3 монет дає 1 бал.
<br>У разі нічиєї перемагає гравець з найбільшою кількістю балів на цивільних Будівлях (сині карти). Якщо і тут нічия, гравці ділять перемогу.<br><br><br><br><br><br>Уточнення для всіх карт
Монети беруться з банку і лише один раз – в момент будівництва карти.
<br><br><br><br><br><br>Dataview: No results to show for table query.]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\7-wonders-duel.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/7 Wonders Duel.md</guid><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 01:21:26 GMT</pubDate><enclosure url="lib\media\7-wonders-duel-1.png" length="0" type="image/png"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="lib\media\7-wonders-duel-1.png"&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Arkham Horror LCG]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://www.fantasyflightgames.com/en/products/arkham-horror-the-card-game/" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://www.fantasyflightgames.com/en/products/arkham-horror-the-card-game/" target="_blank">Arkham Horror: The Card Game</a>- official website. contains a lot of useful pdf documents
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://docs.google.com/spreadsheets/d/11HLftr5kuqZkqm64KE-XZLtzXhjRnTyUYhY_J1rACdw/edit?gid=1879849491#gid=1879849491" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://docs.google.com/spreadsheets/d/11HLftr5kuqZkqm64KE-XZLtzXhjRnTyUYhY_J1rACdw/edit?gid=1879849491#gid=1879849491" target="_blank">Жах Аркгема: Карткова гра – словник</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://docs.google.com/document/d/1Ubm_Fuj0NPOTysmvAyJ5bDOd705z7Cp0DwlOwTsOZUc/edit?tab=t.0" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://docs.google.com/document/d/1Ubm_Fuj0NPOTysmvAyJ5bDOd705z7Cp0DwlOwTsOZUc/edit?tab=t.0" target="_blank">ЧаПи по КЖА</a>
<br><br>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://desktopgames.com.ua/games/7333/AHC60_Campaign_Guide_v3_UA_compr.pdf" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://desktopgames.com.ua/games/7333/AHC60_Campaign_Guide_v3_UA_compr.pdf" target="_blank">Ніч одержимої (Night of the Zealot)</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://desktopgames.com.ua/games/5270/Dunwich_Campaign_Guide.pdf" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://desktopgames.com.ua/games/5270/Dunwich_Campaign_Guide.pdf" target="_blank">Спадщина Данвіча (The Dunwich Legacy).pdf</a>
<br><br>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://boardgamegeek.com/filepage/150065/checklist-and-visual-guide-of-released-content" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://boardgamegeek.com/filepage/150065/checklist-and-visual-guide-of-released-content" target="_blank">Checklist &amp; Visual Guide of Released Content</a>
<br><br>Rules
<br>
<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://desktopgames.com.ua/games/7333/AHC60_Learn_to_Play_v2_UA_compre.pdf" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://desktopgames.com.ua/games/7333/AHC60_Learn_to_Play_v2_UA_compre.pdf" target="_blank">Rulebook</a><br>
<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://desktopgames.com.ua/games/7333/AHC60_Rules_Reference_UA_compres.pdf" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://desktopgames.com.ua/games/7333/AHC60_Rules_Reference_UA_compres.pdf" target="_blank">Rules Reference</a>
<br><br><br><br><br>Dataview: No results to show for table query.]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\arkham-horror-lcg.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/Arkham Horror LCG.md</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:09:32 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Arkham Horror LCG Common Mistakes Compendium]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br><br><br>
<br>при побудові колоди для проходження кампанії, всі карти мають бути нульового рівня. карти першого рівня і вище заборонені.
<br><br>
<br>при формуванні колоди базових Слабкостей,  слід брати карти лише з однієї копії базової гри/доповнення. не включайте жодних базових слабкостей з будь-якої іншої копії базової гри/доповнення
<br>дослідник знає випадкову базову слабкість з його колоди. ця умова діє якщо дослідник має слабкість із модифікатором Постійна
<br><br>
<br>при підготовці колоди Контактів використовувати карти лише з однієї копії базової гри (якщо є декілька)
<br><br>
<br>якщо під час формування стартової руки (5 карт на початку гри) витягнуто Слабкість, вона відкладається в сторону, а замість неї витягається інша карта. коли руку сформовано - слабкість  замішується назад у колоду гравця.
<br>починаючи з Провідного Дослідника, кожен дослідник може замінити довільну кількість взятих карт. ці карти відкладаються вбік, після чого гравець добирає з колоди в руку стільки ж карт (всі Слабкості витягнуті на цьому етапі відкладаються в сторону). потім відкладені карти замішуються назад у колоду гравця.
<br><br>
<br>на початку гри, карта Загроз зачитаються перед картою Акту
<br><br><br>
<br>фаза Міту пропускається під час першого раунду
<br><br>
<br>перевірка Приреченості на карті Загрози відбувається лише під час цього кроку фази Міту. це означає, що рівень Загрози не може підвищуватись під час інших фаз (крім випадків, коли це прямо вказано на карті)
<br>жетони Приреченості на всіх картах враховуються під час перевірки порогу Приреченості у фазі Міту. ці жетони скидаються коли зростає рівень Загрози
<br>надлишкові жетони Приреченості не переносяться до наступного рівня Загрози
<br><br>
<br>карти Контактів витягуються і відкриваються одна за одною (не одночасно)
<br>карти Контактів витягуються кожним із дослідників
<br>дослідник, що витягнув карту Контактів із модифікатором Халепа, не може отримувати допомогу від інших дослідників
<br>дослідник, що витягнув карту Контактів із модифікатором Навала, витягує додаткову карту Контактів
<br>якщо для Появи ворога немає підхожої локації (вказана локація, якої немає у грі, або жодна локація у грі не задовольняє вимоги), його карта скидається (інша карта не витягається)
<br>якщо локація Появи ворога не відкрита (але присутня в грі), ворог з'являється в ній.
<br>вороги із модифікатором Переслідувач можуть проходити через невідкриті локації
<br><br><br>
<br>дослідники самостійно обирають порядок ходу. Провідний Дослідник не мусить ходити першим
<br><br>
<br>карти Активів виснажуються тільки якщо це вказано в тексті карти
<br>будь які ефекти/дії (що не виснажують карту) можна застосувати навіть на виснаженій карті Активів
<br>карта Активу не скидається автоматично коли закінчуються використання (все що позначається ресурсами)
<br><br>
<br>дія Вступити в бій дозволяє звільнити іншого дослідника від ворога
<br>Вступити в бій можна із Виснаженим ворогом
<br><br>
<br>Втекти можна тільки від ворога, що перебуває із дослідником у бою
<br><br>
<br>дослідники можуть виконувати Дослідження, навіть якщо в локації не залишилось зачіпок
<br><br>
<br>Події, що наказують Втекти чи Атакувати a card do not pass automatically unless it states otherwise
<br><br>
<br>дослідними можуть Атакувати ворогів, що не перебувають у бою
<br>виснажені вороги не можуть атакувати у відповідь (модифіктор Мстивий)
<br>ворог атакує у відповідь тільки якщо дослідник провалює перевірку навички під час Атаки (модифікатор Мстивий)
<br>якщо дослідник провалює перевірку навички під час Атаки ворога, що знаходиться в бою з іншим дослідником, усі рани від цієї атаки отримує інший дослідник (що перебуває в бою з ворогом)
<br>дослідники можуть Атакувати виснажених ворогів не Вступаючи в бій з ними
<br><br>
<br>перевірка умов для Спровокованої Атаки відбувається лише під час виконання Дій. Під час виконання властивостей з активацією/реакцій перевірка не відбувається
<br>Спровокована Атака не спрацьовує при виконанні дій Атака, Втеча, Перемовини чи Відступити
<br>розіграш Миттєвої карти Активу чи Події не спричиняє Спровокованої Атаки
<br>коли дослідник перебуває в бою з ворогом і виконує дію Переміститися, спрацьовує Спровокована Атака, після чого вороги переміщуються в нову локацію слідом за дослідником
<br>Спровокована Атака виконується негайно після того, як вартість дії була сплачена в повному обсязі, але до того, як ефект дії вступить у силу.
<br>властивості, для активації яких потрібно витратити більше однієї дії, провокують лише одну Спровоковану Атаку
<br><br>
<br> (Limit once per game.) refers to each Investigators ability to use the action. (Group Limit once<br>
per game.) may only be performed once for the group of Investigators.
<br><br><br>
<br>вороги з модифікатором Переслідувач не виснажуються після переміщення. Вони можуть атакувати до того як стануть виснаженими
<br>якщо ворог Переслідувач перебуває в локації з дослідником і має вказівку Жертва, він більше не рухається (навіть якщо є ціль, що краще підходить під опис Жертви).
<br>Якщо у вказівці Жертва є слово «тільки», цей ворог переміщається виключно в бік вказаного дослідника і вступає в бій виключно з ним, при цьому ігноруючи всіх інших дослідників
<br><br>
<br>коли дослідника усунуто, всі вороги виходять із бою з ним і переміщуються в поточну локацію. якщо вони не були виснажені, вороги вступають в бій з іншими дослідниками та наносять свої атаки.
<br><br><br>
<br>дослідники скидають карти з руки до ліміту (8 карт) тільки в кінці Фази Відновлення. Дослідники можуть перевищувати ліміт карт на руці під час будь-якої іншої фази гри.
<br>дослідники не можуть скинути Слабкість з їхньої руки (якщо не сказано інакше)
<br><br><br>
<br>після завершення сценарію, дослідники отримують переможні бали тільки за ворогів, що знаходяться в колоді перемоги
<br>після завершення сценарію, дослідники отримують переможні бали тільки за локації, на яких не залишилось зачіпок
<br><br>
<br>якщо всіх дослідників усунуто - прочитайте "якщо ви не досягли розв'язки". в режимі кампанії гра на цьому не завершується
<br><br><br>
<br>отримані рани і потрясіння можуть бути розподілені між декількома цілями (дослідником і/або одним чи більше Активом). ви не зобов'язані присвоювати усі отримані рани/потрясіння єдиній цілі
<br>ви не можете додати рани/потрясіння на карту Активу, якщо це перевищить її ліміт (ран/потрясінь)
<br>рани і потрясіння присвоюються одночасно. таким чином рани/потрясіння можна додати до карти Активу, навіть якщо тримані рани або/і потрясіння спричиняють скидання цього Активу
<br>Прямі рани/потрясіння не можуть бути додані на карти Активів
<br><br>
<br>коли існує два однаково підходящих варіанти вирішення ситуації, Провідний Дослідник приймає рішення
<br><br>
<br>коли карта, що містить жетони Приреченості, скидається - жетони Приреченості скидаються разом з нею
<br><br>
<br>якщо досліднику треба витягти карту, а його колода вичерпалася, він перемішує свій скид, утворюючи нову колоду дослідника. Після цього він витягає необхідну кількість карт і отримує 1 Потрясіння
<br>коли витягається карта Слабкості - одразу розігрується її ефект. Додаткова карта (замість Слабкості) не витягається
<br><br>
<br>коли гравці не можуть знайти у довіднику відповідь на питання, конфлікт має вирішуватись у найгірший для дослідників спосіб (такий, що найбільше ускладнює їхню перемогу в сценарії). Це правило не застосовується до ситуацій, у яких Провідний дослідник може прийняти очевидне рішення
<br><br>
<br>вороги, що перебувають в бою із дослідником, після його усунення виходять з бою але не виснажуються. якщо вони не були виснажні до цього, вони можуть вступати у бій з іншими дослідниками
<br>усунутий дослідник залишає всі свої зачіпки у локації, в якій його було усунуто
<br><br>
<br>вороги із вказівкою Жертва не змінюють ціль, якщо вже перебувають у бою і в локації з'являється дослідник, що краще підходить під вказівку. вона лише визначає з ким ворог автоматично вступає в бій, якщо доступно декілька цілей
<br>вказівка Жертва допомагає визначити куди рухається Переслідувач, якщо доступно декілька цілей на однаковій відстані. Переслідувач не переслідує ціль що відповідає вказівці Жертва, якщо та знаходиться далі, ніж найближчий дослідник
<br><br>
<br>дослідними не зобов'язані застосувати Властивості, що активується реакцією
<br><br>
<br>для успішної перевірки достатньо зрівняти підсумкове значення навички зі складністю (або перевищити її)
<br>під час перевірок навичок the effect only happens once, regardless of how much you succeed by. дія Атакувати завжди завдає 1 рану, а успіх Дослідження дає 1 зачіпку (до тих пір, поки не сказано інакше)
<br>дослідник, що проходить перевірку, може залучити для неї довільну кількість карт із руки. дослідник може залучити тільки 1 карту для допомоги іншому досліднику, що проходить перевірку і знаходиться в одній локації з ним
<br>карти Навичок мають бути залучені перед тим, як витягати жетон хаосу
<br>значення, менші за 0, піднімаються до 0. Однак, в перевірках навичок, якщо значення навички нижче 0 і зіграно властивість "Пощастило!", +2 додається до негативного значення.
<br>якщо дослідник витягує жетон Автопровалу, перевірка вважається проваленою, навіть якщо складність була рівна 0
<br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br>Dataview: No results to show for table query.Dataview: No results to show for table query.]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\arkham-horror-lcg-common-mistakes-compendium.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/Arkham Horror LCG Common Mistakes Compendium.md</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:09:32 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Carcassoane]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br>Rules
<br>
<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://geekach.com.ua/content/files/pravila-nastlno-gri-karkasson.-nove-vidannja-rosyskou-movou-44226796.pdf" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://geekach.com.ua/content/files/pravila-nastlno-gri-karkasson.-nove-vidannja-rosyskou-movou-44226796.pdf" target="_blank">Rulebook</a>
<br><br>
<br>Перемішати всі тайли і пласти в 3 стопки
<br>Роздати гравцям по 7 міплів
<br>Одного міпла покласти на трек очок на позначку 0
<br>Викласти стартовий жетон по центру
<br><br>
<br>Потягнути тайл з будь якої стопки
<br>Викласти тайл<br>
тайл можна з'єднати тільки з його продовженням (такою самою текстурою)
<br>Поставити міпла на замок/дорогу/поле/монастир (за бажанням)
<br>Якщо об'єкт добудовано - додати балів і забрати міпла в запас
<br>Info
На одному об'єкті не може бути більше одного міпла
Виключення : об'єкти були окремими (замки чи дороги наприклад), але потім, в ході гри, з'єднались. Бали отримують всі гравці які мають міплів на цьому об'єкті
<br><br>
<br>Кожна дорога приносить 1 очко
<br>Кожне місто приносить 2 очка + 2 за кожен знак щиту<br>
Недобудовані міста в кінці гри приносять вдвічі менше балів
<br>Кожен монастир приносить 9 очок<br>
Недобудовані монастирі (не оточені з усіх сторін тайлами) приносять кількість очок рівну кількості тайлів навколо
<br>Поля приносять по 3 очка за кожне добудоване місто поряд
]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\carcassoane.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/Carcassoane.md</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:09:32 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Colt Express]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br>Rules
<br>
<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://desktopgames.com.ua/games/2481/pravila_37115996.pdf" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://desktopgames.com.ua/games/2481/pravila_37115996.pdf" target="_blank">Rulebook</a>
<br><br><br>
<br>Зібрати потяг - кількість вагонів = кількості гравців
<br>Розмістити фігурку шерифа і жетон кейса всередині локомотива
<br>Викласти колоду з 13 нейтральних куль по центру стола
<br>Кожен гравець<br>
<img alt="BG Colt Express-1.png" src="lib\media\bg-colt-express-1.png" style="width: 300px; max-width: 100%;">

<br>обирає бандита, бере його фігурку, планшет, карти його кольору
<br>отримує  мішечок вартістю 250 доларів
<br>перетасовує 10 карт дій і викладає на планшет долілиць
<br>викладає 6 карт куль у порядку зростання кількості куль


<br>Визначити першого гравця (навмання вибравши фігурку бандита). Починаючи з першого гравця й далі за годинниковою стрілкою, гравці по черзі розміщують своїх бандитів в останньому та передостанньому вагонах поїзда.
<br>Відібрати 5 карт раундів (з карт для 4-6 гравців) АБО 4 карти (з колоди для 2-4 гравців)<br>
<img alt="BG Colt Express-2.png" src="lib\media\bg-colt-express-2.png" style="width: 300px; max-width: 100%;">
<br><br><br>
<br>Перший гравець відкриває карту раунду
<br>На початку раунду кожен гравець тасує свою колоду і бере 6 карт на руку
<br>Починаючи з першого гравця і далі за годинниковою стрілкою, гравці по черзі

<br>кладуть горілиць (якщо не сказано інакше) одну <a data-tooltip-position="top" aria-label="Карти Дій" data-href="#Карти Дій" href="about:blank#Карти_Дій" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">карту дії</a> з руки<br>
АБО
<br>беруть на руку 3 карти із своєї колоди


<br>Фаза «Планування» завершується, коли гравці зіграють кількість ходів, указану на карті раунду.<br>Усі незіграні карти з руки кожен гравець кладе зверху своєї колоди.<br><br><img alt="BG Colt Express-8.png" src="lib\media\bg-colt-express-8.png"><br><br>Бандити можуть перебувати всередині вагонів поїзда або на даху вагонів. На початку гри жоден бандит не може перебувати на даху<br><br><br>
<br>Перевернути колоду і по черзі виконати всі дії
<br>Повернути всі карти дій власникам
<br>Кожен гравець додає отримані карти куль до своєї колоди дій перед початком нового раунду
<br>Гравець ліворуч від першого гравця стає новим першим гравцем
<br><br><img alt="BG Colt Express-7.png" src="lib\media\bg-colt-express-7.png"><br><br><br>Гра закінчується наприкінці п’ятого раунду. Потім кожен гравець рахує вартість жетонів здобичі<br>
<br>Якщо гравець вистреляв найбільше куль - він отримує винагороду у 1000 доларів.<br>
Якщо таких гравців декілька - всі вони отримують бонус.
<br>Перемагає найбагатший гравець<br>
<br>У разі нічиєї перемагає гравець, що отримав найменшу кількість карт куль.<br>
Якщо таких гравців кілька, то вони ділять перемогу!
]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\colt-express.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/Colt Express.md</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:09:32 GMT</pubDate><enclosure url="lib\media\bg-colt-express-1.png" length="0" type="image/png"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="lib\media\bg-colt-express-1.png"&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Detective MC]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br>Rules
<br>
<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://geekach.com.ua/content/files/pravila-nastlno-gri-detektiv.-suchasne-rozslduvannja-detective-a-modern-crime-board-game-ukranskou-movou-25549002.pdf" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://geekach.com.ua/content/files/pravila-nastlno-gri-detektiv.-suchasne-rozslduvannja-detective-a-modern-crime-board-game-ukranskou-movou-25549002.pdf" target="_blank">Rulebook</a><br>
<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://geekach.com.ua/content/files/nstrukcja-roboti-z-bazou-danix-56330031.pdf" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://geekach.com.ua/content/files/nstrukcja-roboti-z-bazou-danix-56330031.pdf" target="_blank">Database guide</a>
<br><br><br><br><br><br>Dataview: No results to show for table query.]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\detective-mc.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/Detective MC.md</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:09:33 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Dune Imperium]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br>Rules
<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://www.youtube.com/watch?v=nvX9EYxQEfY&amp;t=11s" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://www.youtube.com/watch?v=nvX9EYxQEfY&amp;t=11s" target="_blank">Dune: Imperium - How To Play - YouTube</a><br>
<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://desktopgames.com.ua/games/4992/dune_imperium_ua_rules.pdf" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://desktopgames.com.ua/games/4992/dune_imperium_ua_rules.pdf" target="_blank">Rulebook</a><br>
<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://desktopgames.com.ua/games/4992/dune_imperium_ua_locations.pdf" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://desktopgames.com.ua/games/4992/dune_imperium_ua_locations.pdf" target="_blank">Locations map</a>
<br>
У всьому відомому Всесвіті немає ціннішого ресурсу, аніж прянощі меланжу. Їх можна знайти лише на суворій пустельній планеті Арракіс, знаній ще як Дюна. Контроль над меланжевими родовищами став головною при-чиною конфлікту між Великими Домами Імперіуму. У цій боротьбі кожен, хто прагне могутності, шукає союзів і підтримки для збереження своїх позицій. Правлячі радники Ландсрааду. Корпорація ДАПТ з її ненаситною жагою прибутку. Далекоглядні Сестри Бене Ґессерит. Гільдія Лоцманів з її мо-нополією на міжпросторові подорожі. Незламні воїни пустелі фримени. Навіть сам Імператор не цурається цієї боротьби. За таких умов конфлікт неминучий, а його результат невизначений. Утім одне відомо напевно.Хто контролюватиме видобуток прянощів, контролюватиме Всесвіт…
<br><br>
<br>
викласти ігрове поле

<br>
викласти жетони альянсів

<br>
викласти ментата

<br>
карти конфлікту

<br>всі карти III
<br>5 випадкових карт II
<br>1 випадкова карта I
<br>решту повернути в коробку


<br>
викласти карти інтриг

<br>
Колода карт імперіуму

<br>
відібрати 24 карти фонду (біла стрічка згори)<br>
розділити на 3 колоди<br>
<img alt="BG Dune Imperium-2.png" src="lib\media\bg-dune-imperium-2.png" style="width: 300px; max-width: 100%;">

<br>
Відібрати карти з білою стрілкою (початкова карти)

<br>
викласти 5 карт<br>
<img alt="BG Dune Imperium-1.png" src="lib\media\bg-dune-imperium-1.png" style="width: 500px; max-width: 100%;">



<br>Вартість ресурсів
Малі жетони = 1<br>
Великі жетони = 5
<br>Кожен гравець обирає колір і лідера (чим більше крапочок - тим складніше грати).<br>
<img alt="BG Dune Imperium-3.png" src="lib\media\bg-dune-imperium-3.png"><br>
<br>1 жетон води
<br>2 агенти на планшет лідера, 1 агент (майстер меча) поряд з полем
<br>2диски, один на позначку 0 (1 при грі в чотирьох) на треку очок
<br>По одному кубику на трек кожної фракції
<br>3 кубики загонів в гарнізон, решту в запас
<br>Маркер бою на початок (0) шкали бою мечем догори
<br><br><img alt="BG Dune Imperium-4.png" src="lib\media\bg-dune-imperium-4.png"><br><br>
<br>Відкрити нову карту конфлікту
<br>Кожен гравець бере 5 карт згори своєї колоди<br>
перетасувати скид у випадку нестачі карт
<br><br>Починаючи з того, хто має маркер першого гравця, і далі за годинниковою стрілкою, гравці виконують по одному ходу за раз.<br><img alt="BG Dune Imperium-5.png" src="lib\media\bg-dune-imperium-5.png"><br>У свій хід ви можете виконати одну з двох дій:<br>
відправити агента<br>
<br>зіграти карту з руки (вибравши один з символів агента)<br>
якщо символи відсутні - карта не може бути зіграна для відправлення агента<br>
<img alt="BG Dune Imperium-6.png" src="lib\media\bg-dune-imperium-6.png" style="width: 100px; max-width: 100%;">
<br>не можна відправити агента на зайняту локацію
<br>ви повинні сплатити/задовільнити ціну/вимогу локації
<br>ви можете застосувати ефект комірки агента зіграної карти<br>
ефекти комірки розкриття ігноруються
<br>розкрити карти.<br>
<br>викласти всі карти на руці горілиць
<br>порахувати очки переконливості
<br>застосувати інші ефекти з комірок розкриття
<br>Придбання карт

<br>Очки переконливості використовуються під час вашого ходу "Розкрити карти" для придбання нових карт для вашої колоди.
<br>Ви можете придбати будь-яку кількість карт (поки вистачає очок переконливості)<br>
карту "Міжпросторова подорож" можна отримати з однойменної локації
<br>Ціна придбання карти вказана в правому верхньому куті цієї карти.
<br>Очки переконливості не можна зберігати. Якщо ви не використаєте ці очки під час свого ходу "Розкрити карти", то втрачаєте їх.
<br>Придбавши карту, ви кладете її горілиць до свого скиду. Вам треба буде перетасувати її разом з рештою карт вашого скиду, коли у вашій колоді вичерпаються карти.
<br>У Ряді Імперіуму завжди повинно бути 5 карт. Якщо їх бракує, поповніть ряд верхніми картами з колоди Імперіуму. Після придбання однієї карти ви можете потім придбати ту карту, яка її заміняє

<br>Визначити силу

<br>Кожен ваш загін у Зоні конфлікту дає 2 очки сили (загони у вашому гарнізоні чи запасі не дають нічого).
<br>Кожен меч, який ви показали під час розкриття своїх карт, дає 1 очко сили.
<br>Ви повинні мати принаймні один загін у Зоні конфлікту, щоб мати хоч якусь силу.
<br>Перемістіть свій маркер бою на відповідну поділку на шкалі бою

<br>Карти Інтриг
Є три типи карт інтриг: задум, бій і кінець гри.

<br>Ви можете зіграти карту задуму будь-коли під час свого ходу, коли відправляєте агента чи розкриваєте карти.
<br>Ви можете грати карти бою лише під час бою.
<br>Ви можете грати карти кінця гри лише наприкінці гри.

<img alt="BG Dune Imperium-7.png" src="lib\media\bg-dune-imperium-7.png" style="width: 150px; max-width: 100%;">
<br>Приберіть усі карти, що лежать перед вами (зіграні під час відправлення агентів і розкриття карт), і покладіть їх до свого скиду<br><br>У цій фазі відбувається бій, але спершу гравці мають можливість зіграти інтригові карти бою.<br>
Починаючи з гравця з маркером першого гравця і далі за годинниковою стрілкою, кожен гравець, що має принаймні один загін у Зоні конфлікту<br>
<br>може розіграти будь-яку кількість інтригових карт бою
<br>може спасувати. Ви не зобов’язані пасувати лише тому, що пасували раніше у фазі бою
<br>Після того як усі гравці, що беруть участь у бою, послідовно спасують, відбувається сам бій.<br>Attention
Кілька інтригових карт бою мають ефекти, що активуються, "коли ви перемагаєте в конфлікті" Ви повинні дочекатися своєї перемоги, а потім зіграти їх
<br>Після того як усі нагороди будуть розподілені, кожен гравець забирає свої загони із Зони конфлікту та кладе їх до свого запасу (але не до свого гарнізону)<br>Нічиї

<br>за 1 місце - гравці отримують нагороду за 2 місце
<br>за 2 місце - гравці отримують нагороду за 3 місце
<br>за 3 місце - ніхто не отримує нічого

<br>Бонуси котролю
якщо ви перемагаєте в конфлікті та здобуваєте контроль над локацією

<br>"Арракін"
<br>"Карфаг"
<br>"Басейн Імператора"

покладіть свій маркер контролю на прапор під цією локацією (замінивши там маркер будь-якого суперника). Ви отримуєте зображений на локації бонус щоразу, коли будь-який гравець (ви також) відправляє туди агента.
Коли відкривається карта конфлікту для локації, яку ви вже контролюєте, можете розгорнути один загін з вашого запасу в Зоні конфлікту (бонус захисту).
<br><br>У цій фазі на деяких локаціях ігрового поля можуть накопичуватися прянощі. Перевірте кожну з трьох локацій ігрового поля із символом видобутку:<br>
<br>"Велика рівнина"
<br>"Басейн Гаґґа"
<br>"Басейн Імператора"
<br>Якщо на локації немає агента - покладіть 1 прянощі на спеціально відведене для цього місце. Ці прянощі додаються до прянощів що залишилися на цих місцях з попередніх раундів.<br><br>Перевірити умови виграшу.<br>
Якщо ніхто не переміг:<br>
<br>повернути Ментата на його місце (якщо його там немає);
<br>повернути агентів  на карти своїх лідерів
<br>передати маркер першого гравця наступному за годинниковою стрілкою гравцеві
<br>Розпочати новий раунд з фази 1.<br><br>Наприкінці раунду, якщо будь-який гравець набрав 10 чи більше переможних очок (або якщо вичерпалася колода карт конфліктів), гра закінчується. Перемагає той, у кого найбільше переможних очок.<br>Нічия
У разі нічиєї переможець серед претендентів визначається за такими показниками у вказаному порядку:

<br>кількість прянощів
<br>кількість соляріїв
<br>кількість води
<br>кількість загонів у гарнізоні.

]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\dune-imperium.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/Dune Imperium.md</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:09:33 GMT</pubDate><enclosure url="lib\media\bg-dune-imperium-2.png" length="0" type="image/png"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="lib\media\bg-dune-imperium-2.png"&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Dune. A Game of Conquest and Diplomacy]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br>Rules
]<br>
<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://geekach.com.ua/content/files/pravila-nastlno-gri-duna-gra-pro-vynu-ta-diplomatu-dune-a-game-of-conquest-and-diplomacy-ukranskou-movou-8322199.pdf" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://geekach.com.ua/content/files/pravila-nastlno-gri-duna-gra-pro-vynu-ta-diplomatu-dune-a-game-of-conquest-and-diplomacy-ukranskou-movou-8322199.pdf" target="_blank">Rulebook</a>
<br><br>
<br>Розмістити всі прянощі в Банку прянощів
<br>Перетасувати колоди Ринку, Битви, Прянощів.<br>
Якщо карти закінчаться, перетасувати відбій.
Warning
Колоди відбою дивитись не можна (тільки верхню карту)


<br>Обрати сторону конфлікту

<br>взяти по карті Зради від кожної сторони і перемішати
<br>роздати гравцям по одній
<br>повернути карти в колоду Зради


<br>Зрадники<br>
1. забрати з колоди карти незадіяних сторін<br>
2. кожній стороні (крім Харконенів) роздати по 4 карти Зради<br>
3. таємно обрати одну карту і покласти долілиць<br>
4. повернути решту карток в колоду Зради і перетасувати її ще раз
Харконени
Харконени обирають карти Зради згідно способів описаних на планшеті


<br>Взяти початкову кількість прянощів
<br>Взяти початкову кількість військ
Фримени
Фримени одразу розміщують 5 військ на Полярній шапці


<br>Позначки

<br>позначка ходу на ділянку 1 на Лічильнику ходів
<br>позначка фази на Фазу бурі на Лічильнику фаз
<br>позначка бурі на сектор "Початок бурі"


<br>Визначити першого гравця, кидаючи кубик бурі<br>
Символ бурі - найбільше значення
<br><img alt="BG Dune. A Game of Conquest and Diplomacy rules-1.png" src="lib\media\bg-dune.-a-game-of-conquest-and-diplomacy-rules-1.png" style="width: 500px; max-width: 100%;"><br>
<br>Піщана рівнина - світліше тло, назва білим кольором
<br>Скеля - темніше тло з малюнком гір, назва білим кольором
<br>Твердиня - темніше тло, подвійний контру, назва чорним кольором
<br>Полярна шапка - крижаний регіон по центру поля
<br><br>Кожен хід складається з 7 фаз.<br>
Після останньої фази ходу, Позначка першого гравця передається проти руху стрілки годинника<br><br>Перший гравець кидає Кубик бурі й переміщує Позначку бурі проти руху стрілки годинника на відповідну кількість секторів. Символ бурі = будь яке значення від 0 до 6.<br>Коли буря зупиняється/проходить через сектор:<br>
<br>знищити прянощі на піщаних рівнинах
<br>знищити війська на піщаних рівнинах
Фримени
Буря не знищує війська Фрименів у піщаних рівнинах


<br>Warning

<br>війська не можуть заходити у, виходити з та переміщуватись крізь цей сектор
<br>битва не може відбутись коли

<br>тільки одна сторона в секторі з бурею
<br>сторони розділено бурею



<br><br>Перший гравець відкриває верхню карту колоди Прянощів<br>
<br>
Карта регіону - розмістити відповідну кількість прянощів

<br>знищити всі війська
<br>знищити незібрані прянощі


<br>
Карта Піщаного хробака - в регіоні верхньої карти відбою

<br>
знищити прянощі

<br>
знищити війська
Фримени
Хробак не знищує війська Фрименів<br>
Обов'язково виконати дію "осідлати Хробака" (див. планшет)


<br>
витягти нову карту, скидаючи всіх наступних хробаків



<br><br>В кожного на руках є два типи карток: Карти Битви й Карти ринку.<br>
<br>
Картки битви - кожен добирає картки, поки їх не стане 4

<br>
Картки ринку - можна купити до 3 карт, кожна коштує 2 фішки прянощів

<br>
перед покупкою обов'язково оголосити кількість карток, які купуєте

<br>
сплатити прянощі в Банк прянощів
Імперія
Якщо в грі присутня Імперія, фішки віддаються цій фракції


<br>
взяти картки



<br><br>Починаючи з першого гравця, кожна сторона конфлікту може відродити<br>
<br>2 війська безкоштовно
<br>додаткові війська, сплачуючи по 2 фішки за кожне
<br>командира (вартість відродження дорівнює силі командира)
Note
Відродженого командира можна використовувати в цей хід


<br><br>Починаючи з першого гравця, кожна сторона конфлікту може доставити війська зі свого резерву в один регіон чи твердиню на планеті.<br>
<br>вартість доставки - 1 одиниця прянощів за один жетон війська
Фримени
Фримени можуть доставити лише 5 жетонів військ на Полярну шапку безкоштовно


Не можна доставити війська

<br>у сектор з бурею
<br>з мапи назад у резерв
<br>з одного регіону в інший
<br>у твердиню, де присутні війська двох інших сторін конфлікту



<br>Здійснивши доставку, можна перемістити одну групу військ на відстань до 3 регіонів<br>
<br>сектори не враховуються при підрахунку відстані
<br>зупинившись в регіоні, всі війська мають розміщуватись в одному секторі
<br>переміщенні війська мусять бути частиною однієї групи (не можна підбирати чи залишати когось дорогою)
При переміщенні, не можна

<br>заходити у, виходити з або проходити через сектор із бурею
<br>переміщатись через твердиню, де присутні війська двох інших сторін конфлікту



<br><br>Битви відбуваються одна за одною, на кожній території, де перебувають війська двох або більше сторін конфлікту (крім Полярної Шапки), поки в кожному регіоні не залишаться війська лише однієї сторони<br>Битва не може відбутись, якщо

<br>одна з сторін накрита бурею (захищена скелями)
<br>війська сторін перебувають по різні сторони від бурі
<br>війська розташовані на Полярні шапці (безпечна зона)

<br>Ініціатива<br>
<br>поки перший гравець приймає участь в боях - він має Ініціативу. потім Ініціатива передається наступному гравцеві
<br>сторона з Ініціативою визначає порядок битв (якщо битись треба більш ніж з одною стороною)
<br>сторона з Ініціативою перемагає у випадку нічиї
<br><br>Війська<br>
<br>на Коліщатку битви таємно обрати число військ (від до 0 до кількості присутніх в регіоні), відправлених в битву.
Warning
Незалежно від результату, ви втратите щонайменше цю кількість військ


<br>Командири<br>
<br>обрати командира і вставити в заглибину на Коліщатку битви
<br>командири, що пережили битву, можуть битись в цьому регіоні далі, але не можуть битись в інших регіонах протягом одного ходу
<br>Якщо це можливо, ви зобов’язані включати командира до вашої стратегії на битву.
<br>Якщо ви не можете розіграти командира, ви мусите оголосити про це під час формування стратегій на битву.
Warning
Cторона без командиру не може використовувати Картки битви


<br>Картки битви<br>
<br>
Кожна сторона, що виставила на битву командира може розіграти, Картку зброї, Картку захисту, обидві картки або жодну з них.<br>
Зброя - з лівого боку Коліщатка<br>
Захист - з правого боку Коліщатка
Note
Деякі інші Картки битви можна розіграти замість Захисту або Зброї.


<br>
Зброя і Захист бувають двох базових типів — кінетичні й отруйні

<br>
Можна також розіграти Марну картку замість Захисту або Зброї. З цієї картки немає жодної користі, але скинути її можна лише зігравши в битві.

<br><br>Зброя і Захист<br>
<br>якщо ви не захищаєтесь від Картки зброї противника - ваш командир гине (його сила не враховується при підрахунку)
Note
Якщо гинуть обидва командири, не враховується сила жодного з них


<br>жетон командира переміщується горілиць в Чани Тлейлаксу
<br>Перемога<br>
<br>перемагає сторона, що має більшу силу = число військ + сила командира
Нічия
Якщо сили рівні, перемагає сторона, що має Ініціативу


<br>сторона отримує прянощі за вбитих командирів (ворожого і власного). Кількість прянощів = сила вбитого командира
<br>командири, що пережили битву, залишаються в регіоні, де вона відбувалась.<br>
Командири повертаються у резерв після розіграшу всіх битв
<br>сторона втрачає число військ = числу на Коліщатку битви
<br>картки битви скидають або залишають на руках (залежно від того що на них написано)
<br>Поразка<br>
<br>сторона втрачає всі війська в регіоні
Командири
Командири не гинуть внаслідок програної битви (тільки від зброї)


<br>сторона мусить скинути всі Картки битви, використані в стратегії
<br><br>Якщо гравець має карту зради Командира, якого розігрує суперник, він може крикнути "Зрада" і зупити гру.<br>Гравець з картою зрадника:<br>
<br>одразу перемагаєте
<br>не втрачаєте нічого
<br>вбиваєте командира суперника і отримуєте прянощі за нього
<br>повертаєте свого командира в резерв
<br>Гравець із командиром-зрадником:<br>
<br>втрачає всі війська
<br>скидає всі Картки битви, використані в стратегії
<br>Два зрадники
Якщо обидві сторони, розкривають Картки зради на ворожого командира, то вони обидві втрачають

<br>всі війська в цьому регіоні
<br>розіграні картки і командирів

Жодна з них не здобуває перемоги і не отримує прянощів за вбитих командирів.
<br><br>Починаючи з першого гравця, гравці, що мають війська в секторі з прянощами, можуть зібрати ці прянощі<br>
<br>1 жетон війська забирає до 2 одиниць прянощів
<br>всі в кого менше 3 одиниць прянощів в кінці фази можуть добрати до 3 одиниць.
<br><br>Перемагає гравець:<br>
<br>який захопить 3 твердині (в кінці 3-5 ходів)
<br>набере найбільшу кількість очків в кінці 5-го ходу

<br>5 очок за зайняту твердиню
<br>1 очко за кожну одиницю прянощів


<br>Warning
Перемогти раніше, ніж в 3 ході - неможливо !
]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\dune.-a-game-of-conquest-and-diplomacy.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/Dune. A Game of Conquest and Diplomacy.md</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:09:33 GMT</pubDate><enclosure url="lib\media\bg-dune.-a-game-of-conquest-and-diplomacy-rules-1.png" length="0" type="image/png"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="lib\media\bg-dune.-a-game-of-conquest-and-diplomacy-rules-1.png"&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Five tribes]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br>Rules
<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://www.youtube.com/watch?v=hfvDro2ecFw" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://www.youtube.com/watch?v=hfvDro2ecFw" target="_blank">Five Tribes - How To Play - YouTube</a><br>
<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://desktopgames.com.ua/games/6428/five_tribes_rules_ua.pdf" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://desktopgames.com.ua/games/6428/five_tribes_rules_ua.pdf" target="_blank">Rulebook</a>
<br>Quote
Під час ходу у гравців часто трапляється параліч від аналізу (замки Бургундії)
<br><br>
<br>8 верблюдів і 1 маркер ходу  (3+ гравців) чи 11 верблюдів і 2 маркери ходу (2 гравці)
<br>50 монет долілиць
<br>30 рандомно розташованих тайлів 5x6
<br>На кожному тайлі 3 випадкових фігурки з мішечку
<br>Маркери ходу у випадковій послідовності
<br>Трек черговості
<br>Викласти горілиць 9 верхніх карт предметів
<br>Викласти горілиць 3 верхні карти джинів
<br>Пальми, палаци, монети (запас)
<br><img alt="BG Five tribes-1.png" src="lib\media\bg-five-tribes-1.png" style="width: 500px; max-width: 100%;"><br><br><br>
<br>Обрати бажане місце в черзі

<br>Не можна зайняти вже зайняте місце (крім "0")
<br>Можна стати на "0".
<br>Той хто обрав "0" останнім - буде ходити першим


<br>Заплатити гроші за обрані позиції
<br><br>
<br>
Перемістити маркер ходу на першу вільну позицію справа треку ставок

<br>
Перемістити фігруки

<br>Вибрати тайл де є хоч одна фігурка
<br>Перемістити всі фігурки на сусідні тайли, залишати по одному на кожному відвіданому тайлі
Увага!

<br>остання фігурка того самого кольору
<br>не по діагоналі
<br>негайний рух назад заборонено

Можна проходити через плитки, на яких немає фігурок (залишаючи на них по одній фігурці)




<br>
Контроль над плиткою

<br>забрати всіх міплів останнього кольору (їх має бути мінімум 2)
<br>Якщо тайл стає пустим - поставити верблюда. Цей тайл принесе ПО в кінці гри
Увага!

<br>Можна проходити через контрольовані тайли
<br>Тайл ніколи не змінює власника





<br>
Активувати ефекти каст
Каста візирів (жовті)
Розмістити перед собою, 1 ПО в кінці гри

Каста мудреців (білі)
Розмістити перед собою, 2 ПО в кінці гри<br>
Їх можна "витрати" щоб придбати і/або активувати джинів

Каста купців (зелені)
Повернути N фігурок в мішечок, взяти таку саму кількість карт ресурсів.<br>
Ринок поки що не оновлюється.

Каста будівельників(сині)
Повернути N фігурок в мішечок і взяти золоті монети:

<br>Порахувати кількість сусідніх синіх плиток (по діагоналі теж)
<br>Помножити на кількість фігурок

БОНУС: Скинути будь-яку к-ть факірів аби збільшити число фігурок

Каста асасинів (червоні)
Повернути N фігурок в мішечок. Прибрати ОДНУ іншу фігурку в мішечок на відстані щонайбільше рівній кількості червоних фігурок

<br>Відстань може бути 0 (остання плитка)
<br>Можна прибрати 1 жовту чи білу фігурку іншого гравця

БОНУС: Скинути будь-яку к-ть факірів аби збільшити дистанцію дії<br>
ВАЖЛИВО: Якщо асасини вбивають останню фігурку на тайлі - ви здобуваєте контроль над ним.


<br>
Активувати дію локації, на якій завершили рух. Якщо символ має червону стрілку, то дію цією плитки вважають обов'язковою
Note
Пальм/палаців може бути декілька на одному тайлі<br>
Якщо в запасі нема пальм/палаців - дію виконати не можна


<br>
Продаж товарів (необов'язково)

<br>Раби не продаються
<br>Продавати можна лише набори унікальних товарів<br>
<img alt="BG Five tribes-2.png" src="lib\media\bg-five-tribes-2.png" style="width: 400px; max-width: 100%;">


<br><br>Коли всі гравці виконали по ходу в цьому раунді, але перед початком<br>
ставок на порядок ходу в наступному раунді, гравець, що сидить найближче до колод джинів і ресурсів, повинен:<br>
<br>Поповнити ряд карт ресурсів

<br>Посунути відкриті карти до початку рядку (якнайдалі від колоди)
<br>Викласти стільки кард, щоб знову було 9 відкритих
<br>Якщо карти вичерпались - перетасувати скинуті і сформувати нову колоду


<br>Поповнити ряд карт джинів

<br>Посунути відкриті карти до початку рядку (якнайдалі від колоди)
<br>Викласти стільки кард, щоб знову було 3 відкритих
<br>Якщо карти вичерпались - перетасувати скинуті і сформувати нову колоду


<br>Тепер можна перейти до наступного раунду й почати робити ставки на<br>
черговість ходів<br><br>Гра закінчується наприкінці того раунду, в якому сталася одна з таких<br>
двох подій:<br>
<br>Один з гравців поставив на плитку свого останнього верблюда.<br>
УСІ гравці можуть виконати свій останній хід в цьому раунді
<br>Більше немає можливих ходів<br>
Гравці можуть виконати інші дії - активувати джинів, продати ресурси
<br>Підрахунок очок

<br>1 ПО за кожну Монету
<br>1 ПО за кожного Візира + 10 балів за кожного гравця в якого менше візирів
<br>2 ПО за кожного Мудреця
<br>Сума ПО ваших Джинів
<br>3 ПО за кожну Пальму на вашому Тайлі
<br>5 ПО за кожну Палац на вашому Тайлі
<br>Сума ПО ваших Тайлів

]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\five-tribes.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/Five tribes.md</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:09:33 GMT</pubDate><enclosure url="lib\media\bg-five-tribes-1.png" length="0" type="image/png"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="lib\media\bg-five-tribes-1.png"&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Gloomhaven JotL]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br>Game Resources

<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://www.youtube.com/playlist?list=PLHPmkgOom7jPxRIu-nmvU9rJz04XR4zTd" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://www.youtube.com/playlist?list=PLHPmkgOom7jPxRIu-nmvU9rJz04XR4zTd" target="_blank">JotL Playlist</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://boardgamegeek.com/thread/1897763/official-faq-for-game-no-rules-questions-please" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://boardgamegeek.com/thread/1897763/official-faq-for-game-no-rules-questions-please" target="_blank">Official FAQ for Game (no rules questions please)</a>



<br><a data-href="Characters Guide" href="100-life\130-hobby\board-games\gloomhaven-jotl\characters-guide.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow" fileclass-name="Basic">Characters Guide</a><a class="metadata-menu fileclass-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24" fill="none" stroke="currentColor" stroke-width="2" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" class="svg-icon lucide-file"><path d="M15 2H6a2 2 0 0 0-2 2v16a2 2 0 0 0 2 2h12a2 2 0 0 0 2-2V7Z"></path><path d="M14 2v4a2 2 0 0 0 2 2h4"></path></svg></a>
<br><a data-href="Miscellaneous" href="100-life\130-hobby\board-games\gloomhaven-jotl\miscellaneous.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow" fileclass-name="Basic">Miscellaneous</a><a class="metadata-menu fileclass-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24" fill="none" stroke="currentColor" stroke-width="2" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" class="svg-icon lucide-file"><path d="M15 2H6a2 2 0 0 0-2 2v16a2 2 0 0 0 2 2h12a2 2 0 0 0 2-2V7Z"></path><path d="M14 2v4a2 2 0 0 0 2 2h4"></path></svg></a> 

<br><br><br><br><br><br><br>Rules
<br>
<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://geekach.com.ua/content/files/pravila-nastlno-gri-temna-gavan.-shelepi-leva-gloomhaven-jaws-of-the-lion-ukranskou-movou-6363431.pdf" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://geekach.com.ua/content/files/pravila-nastlno-gri-temna-gavan.-shelepi-leva-gloomhaven-jaws-of-the-lion-ukranskou-movou-6363431.pdf" target="_blank">Rulebook</a><br>
<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://geekach.com.ua/content/files/dovdnik-pravil-ukranskou-movou-87825867.pdf" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://geekach.com.ua/content/files/dovdnik-pravil-ukranskou-movou-87825867.pdf" target="_blank">Glossary</a>
<br><br>
<br>Відкрити потрібний сценарій
<br>Кожен гравець кладе перед собою свої компоненти

<br><img alt="BG Gloomhaven JotL-1.png" src="lib\media\bg-gloomhaven-jotl-1.png" style="width: 400px; max-width: 100%;">
<br>Значення на червоній стороні трекера дорівнює максимальному рівню здоров'я для поточного рівня
<br>Поставити фігурки героїв на хекси з стрілочкою


<br>Викласти жетони ініціативи для героїв і монстрів
<br>Виставити зазначених в сценарії монстрів

<br>помістити карту характеристик в квадратний конверт (враховуючи рівень)
<br>вставити жетони монстрів в підставки і наповнити ними карту згідно правил<br>
<img alt="BG Gloomhaven JotL-2.png" src="lib\media\bg-gloomhaven-jotl-2.png" style="width: 300px; max-width: 100%;">
<br>покласти долілиць колоди здібностей монстрів та модифікаторів атаки


<br><br><br>Прочитати вступ сценарію та звернути увагу на будь-які спеціальні правила.<br>
<br>Розмістити картки з характеристиками монстрів у конверти,  рівень монстрів = рівню сценарія.
<br>Перетасувати

<br>колоди здібностей монстрів
<br>колоду модифікаторів атаки монстрів (усі монстри використовують одну колоду).


<br>Кожен гравець

<br>таємно вибирає одну з двох карт бойових цілей.<br>
Відкинути невибрану картку.
<br>може екіпірувати спорядження, розмістивши карти предметів під планшет свого персонажа.
<br>тасує свою колоду модифікаторів атаки.
<br>створює свою руку зі свого активного пулу карт<br>
кількість карт = розміру руки (правий верхній кут на килимку персонажа)<br>
<img alt="BG Gloomhaven JotL-3.png" src="lib\media\bg-gloomhaven-jotl-3.png" style="width: 300px; max-width: 100%;">


<br>Помістити жетони елементів у секцію "Інертний"
<br>Розділити карти прокляття на дві колоди по 10 карт кожна (одна для монстрів, одна для персонажів).
<br>Розмістити персонажів на початкові гекси
<br><br>
<br>Кожен гравець повинен оголосити або дві дії, або Довгий відпочинок.

<br>Гравець не може виконати дві дії, якщо в нього на руці менше 2 карт.
<br>Якщо персонаж не може виконати дві дії або Довгий відпочинок, він виснажується і видаляється з гри.
<br>Гравець обирає карти дій таємно


<br>Одну з двох обраних карт гравець оголошує картою ініціативи
<br>Відкрити верхню картку здібностей для всіх монстрів, що ходять в цьому раунді
<br>Змінити порядок ходу відповідно до ініціативи
<br><br><br><br><br>
<br>можна виконати лише коли в скиді &gt;=2 карт
<br>1 карта завжди переміщується зі скиду до <a data-tooltip-position="top" aria-label="Втрата (карти Здібностей персонажів)" data-href="#Втрата (карти Здібностей персонажів)" href="about:blank#Втрата_(карти_Здібностей_персонажів)" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">стосу утрат</a>
<br>карти із <a data-tooltip-position="top" aria-label="Зона Активних Карт" data-href="#Зона Активних Карт" href="about:blank#Зона_Активних_Карт" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">активної зони</a> можна перемістити в скид, щоб виконати умову
<br>
<br><br><br>
<br>оголошується під час фази "<a data-href="#Вибір Карт" href="about:blank#Вибір_Карт" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Вибір Карт</a>"
<br>займає весь хід персонажа в поточному раунді
<br>ініціатива 99
<br>можна використовувати деякі предмети
<br>Ефект відпочинку:<br>
<br>обрати 1 карту зі скиду і перемістити до стосу утрат
<br><a data-href="#Лікування (дія)" href="about:blank#Лікування_(дія)" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Лікування (дія)</a> 2 (на себе)
<br>відновити розвернуті карти предметів
<br>

<br>Вибрати і втратити 1 картку зі скиду
<br>Повернути решту скиду в руку.
<br>Можна «лікувати себе на 2» (або видалити отруту, рану).
<br>Можна оновити всі використані (не спожиті) картки предметів.

<br><br>Всі ходи виконуються в порядку ініціативи.<br>Note
Правила атаки і переміщення однакові для гравців і для монстрів
<br>Хід Монстрів
Монстри можуть виконувати тільки дії з карти здібностей<br>
Якщо немає дії руху (вона рівна 0) - монстри стоять на місці<br>
<img alt="BG Gloomhaven JotL-4.png" src="lib\media\bg-gloomhaven-jotl-4.png" style="width: 400px; max-width: 100%;"><img alt="BG Gloomhaven JotL-5.png" src="lib\media\bg-gloomhaven-jotl-5.png" style="width: 200px; max-width: 100%;">
<br>Кожен гравець виконує  одну нижню і одну верхню здібність карти (базову дію) з обраних карт в будь-якій послідовності. Не можна виконати дві нижні/верхні дії<br>
<br>Переміщення

<br>1 гекс = 1 одне очко переміщення (ОП)
<br>1 гекс складної території = 2 ОП (не діє на відштовхнути/притягнути)
<br>можна проходити крізь союзників
<br>не можна проходити не через об'єкти, завади, ворогів


<br>Атака

<br>ближній бій = тільки на сусідні гекси
<br>дальній бій = відстань вказана на карті по лінії видимості
<br>лінія видимості не блокується персонажами, монстрами і перешкодами
<br>лінія видимості блокується дверима і стінами
<br>труднощі при атаці на сусідній гекс


<br>Після розіграшу карт, покласти їх у скид/колоду "втрати"<br>Модифікатори атаки
При атаці, необхідно відкривати карту з колоди модифікаторів атаки для кожної окремої цілі
<br><br>*не плутати із <a data-tooltip-position="top" aria-label="Shortened Glossary > Зазнання Поранення (дія)" data-href="Shortened Glossary#Зазнання Поранення (дія)" href="100-life\130-hobby\board-games\gloomhaven-jotl\shortened-glossary.html#Зазнання_Поранення_(дія)" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow" fileclass-name="Basic">Зазнання Поранення (дія)</a><a class="metadata-menu fileclass-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24" fill="none" stroke="currentColor" stroke-width="2" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" class="svg-icon lucide-file"><path d="M15 2H6a2 2 0 0 0-2 2v16a2 2 0 0 0 2 2h12a2 2 0 0 0 2-2V7Z"></path><path d="M14 2v4a2 2 0 0 0 2 2h4"></path></svg></a><br><br><br><br>
<br>використовують у контексті "зазнати поранень"
<br>зменшити поточне значення ОЗ на вказану величину
<br>персонажі можуть скасувати будь-які поранення, втративши 

<br>1 карту з руки
<br>2 карти зі свого скиду


<br>Увага: <a data-tooltip-position="top" aria-label="Вибір карт" data-href="#Вибір карт" href="about:blank#Вибір_карт" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">2 карти, відібрані на початку раунду</a>, не перебувають ані на руці, ані у скиді. Їх не можна використати, щоб скасувати поранення.<br>Якщо гравець не може виконати жодної з дій, його герой <a data-tooltip-position="top" aria-label="Shortened Glossary > Виснаження" data-href="Shortened Glossary#Виснаження" href="100-life\130-hobby\board-games\gloomhaven-jotl\shortened-glossary.html#Виснаження" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow" fileclass-name="Basic">виснажується</a><a class="metadata-menu fileclass-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24" fill="none" stroke="currentColor" stroke-width="2" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" class="svg-icon lucide-file"><path d="M15 2H6a2 2 0 0 0-2 2v16a2 2 0 0 0 2 2h12a2 2 0 0 0 2-2V7Z"></path><path d="M14 2v4a2 2 0 0 0 2 2h4"></path></svg></a> і видаляється з гри<br><br>
<br>Якщо гравець під час ходу витягнув карту із символом перетасування, він затасовує всі зіграні карти модифікаторів атаки назад у свою колоду.
<br>Перемістити усі жетони елементів на 1 секцію ліворуч
<br>Перемістити активні карти здібностей, термін дії яких сплив, до <a data-tooltip-position="top" aria-label="Shortened Glossary > Скид" data-href="Shortened Glossary#Скид" href="100-life\130-hobby\board-games\gloomhaven-jotl\shortened-glossary.html#Скид" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow" fileclass-name="Basic">скиду</a><a class="metadata-menu fileclass-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24" fill="none" stroke="currentColor" stroke-width="2" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" class="svg-icon lucide-file"><path d="M15 2H6a2 2 0 0 0-2 2v16a2 2 0 0 0 2 2h12a2 2 0 0 0 2-2V7Z"></path><path d="M14 2v4a2 2 0 0 0 2 2h4"></path></svg></a> чи <a data-tooltip-position="top" aria-label="Shortened Glossary > Втрата (карти Здібностей персонажів)" data-href="Shortened Glossary#Втрата (карти Здібностей персонажів)" href="100-life\130-hobby\board-games\gloomhaven-jotl\shortened-glossary.html#Втрата_(карти_Здібностей_персонажів)" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow" fileclass-name="Basic">колоди втрат</a><a class="metadata-menu fileclass-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24" fill="none" stroke="currentColor" stroke-width="2" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" class="svg-icon lucide-file"><path d="M15 2H6a2 2 0 0 0-2 2v16a2 2 0 0 0 2 2h12a2 2 0 0 0 2-2V7Z"></path><path d="M14 2v4a2 2 0 0 0 2 2h4"></path></svg></a>
<br>Додатково: виконати <a data-tooltip-position="top" aria-label="Shortened Glossary > Перепочинок" data-href="Shortened Glossary#Перепочинок" href="100-life\130-hobby\board-games\gloomhaven-jotl\shortened-glossary.html#Перепочинок" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow" fileclass-name="Basic">перепочинок</a><a class="metadata-menu fileclass-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24" fill="none" stroke="currentColor" stroke-width="2" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" class="svg-icon lucide-file"><path d="M15 2H6a2 2 0 0 0-2 2v16a2 2 0 0 0 2 2h12a2 2 0 0 0 2-2V7Z"></path><path d="M14 2v4a2 2 0 0 0 2 2h4"></path></svg></a>.
<br>Ви зобов'язані виконати перепочинок/відпочинок, якщо у вас не залишилось принаймні дві карти на руці<br>
<br><br><br>
<br>можна виконати лише коли в скиді &gt;=2 карт
<br>1 карта завжди переміщується зі скиду до <a data-tooltip-position="top" aria-label="Втрата (карти Здібностей персонажів)" data-href="#Втрата (карти Здібностей персонажів)" href="about:blank#Втрата_(карти_Здібностей_персонажів)" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">стосу утрат</a>
<br>карти із <a data-tooltip-position="top" aria-label="Зона Активних Карт" data-href="#Зона Активних Карт" href="about:blank#Зона_Активних_Карт" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">активної зони</a> можна перемістити в скид, щоб виконати умову
<br>
<br><br><br>
<br>виконуєтсья під час фази "<a data-href="#Кінець Раунду" href="about:blank#Кінець_Раунду" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Кінець Раунду</a>"
<br>перетасувати скид, узяти 1 випадкову карту і перекласти її до <a data-tooltip-position="top" aria-label="Втрата (карти Здібностей персонажів)" data-href="#Втрата (карти Здібностей персонажів)" href="about:blank#Втрата_(карти_Здібностей_персонажів)" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">стосу утрат</a>
<br>1 раз за перепочинок: зазнати 1 поранення і обрати іншу карту зі скиду
<br><br><br>Actions

<br>прочитати закінчення сценарію
<br>видалити модифікатори атаки, створені сценарієм або ефектом предмета.
<br>отримати золото
<br>отримати досвід від завершення сценарію та треку XP<br>
досвід за завершення сценарію: XP = 4 + (2 * рівень сценарію).
<br>поставити галочку, якщо виконано бойову ціль.<br>
3 галочки відкривають новий перк
<br>відкрити картку міської події.

<br><br>Actions

<br>отримати золото
<br>отримати досвід, зароблений під час сценарію
<br>залишити жетони скарбу (отримати їх повторно не можна)
<br>підготувати сценарій заново

<br><br><br> Перебуваючи в місті, кожен гравець може виконати наступні дії:<br>
<br>Купити будь який доступний предмет у магазині.
<br>Продати будь який предмет за половину ціни (округлення в більшу сторону).
<br>Передати предмет іншому герою (обмінюватись золотом не можна)
<br><br>Якщо персонаж набрав необхідну кількість досвіду для підвищення рівня<br>
<br>Вибрати 1 картку здібностей з рівнем &lt;= рівня персонажа і додати її до колоди доступних карт.
<br>Вибрати 1 нову навичку (див. <a data-href="#Отримання навички" href="about:blank#Отримання_навички" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Отримання навички</a>)
<br>Збільшити кількість здоров’я на треку персонажа.
<br><br>При підвищенні рівня або при виконанні 3 <a data-tooltip-position="top" aria-label="Shortened Glossary > Карти Бойових Завдань" data-href="Shortened Glossary#Карти Бойових Завдань" href="100-life\130-hobby\board-games\gloomhaven-jotl\shortened-glossary.html#Карти_Бойових_Завдань" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow" fileclass-name="Basic">бойових завдань</a><a class="metadata-menu fileclass-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24" fill="none" stroke="currentColor" stroke-width="2" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" class="svg-icon lucide-file"><path d="M15 2H6a2 2 0 0 0-2 2v16a2 2 0 0 0 2 2h12a2 2 0 0 0 2-2V7Z"></path><path d="M14 2v4a2 2 0 0 0 2 2h4"></path></svg></a> персонаж отримує нову <a data-tooltip-position="top" aria-label="Shortened Glossary > Навичка" data-href="Shortened Glossary#Навичка" href="100-life\130-hobby\board-games\gloomhaven-jotl\shortened-glossary.html#Навичка" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow" fileclass-name="Basic">навичку</a><a class="metadata-menu fileclass-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24" fill="none" stroke="currentColor" stroke-width="2" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" class="svg-icon lucide-file"><path d="M15 2H6a2 2 0 0 0-2 2v16a2 2 0 0 0 2 2h12a2 2 0 0 0 2-2V7Z"></path><path d="M14 2v4a2 2 0 0 0 2 2h4"></path></svg></a>. Для того щоб її застосувати треба<br>
<br>позначити вибрану навичку на аркуші персонажа
<br>змінити колоду модифікаторів атаки персонажа, згідко отриманої навички
<br><br>
<br>У кожному сценарії можна одягнути

<br>лише один предмет для голови, тіла та ніг.
<br>два предмети для рук.
<br>кількість дрібних предметів, що дорівнює половині рівня  персонажа (округлено в більшу сторону).


<br>Можна негайно спорядити предмет, знайдений під час сценарію, навіть якщо перевищено обмеження слота.
<br>Пошкодження від пастки = рівню сценарію + 2.
<br>Пастки створені вміннями не використовують масштабування пошкоджень за рівнем сценарію.
<br>Деякі статуси тривають лише 1 хід.

<br>хід може бути в тому ж раунді, в якому було накладено статус
<br>хід може бути в наступному раунді.
<br>Якщо персонаж накладає на себе статус посеред раунду, цей статус триває до кінця наступного повного ходу.


<br>Елементи додаються в кінці ходу.

<br>не можна створити і використати елемент у свій хід
<br>можна спожити існуючий елемент, після чого повторно підсилити його в той самий хід


<br>Персонаж не може одягнути два однакові предмети.
<br>Елітні монстри завжди ходять перед звичайними монстрами
<br>Якщо гравець і монстр мають однакову ініціативу, гравець ходить першим.
<br>Якщо 2 гравці мають однакову ініціативу, друга карта вирішує порядок
<br>Під час приголомшення ("стану")

<br>не можна активувати предмети
<br>можна виконати Довгий відпочинок
<br>необхідно зіграти дві карти, ігноруючи їх ефекти


<br>Монстри завжди використовують елементи. Усі монстри одного типу отримують перевагу.
<br>Щити не блокують пошкодження від пасток.
<br><br>]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\gloomhaven-jotl.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/Gloomhaven JotL.md</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:09:35 GMT</pubDate><enclosure url="lib\media\bg-gloomhaven-jotl-6.png" length="0" type="image/png"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="lib\media\bg-gloomhaven-jotl-6.png"&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[It's a Wonderful World]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br><br><img alt="It's a Wonderful World-7.png" src="lib\media\it's-a-wonderful-world-7.png"><br><br>Rules
<br>
<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://geekach.com.ua/content/files/pravila-nastlno-gri-cey-divovizhniy-svt-its-a-wonderful-world-ukranskou-movou-34737244.pdf" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://geekach.com.ua/content/files/pravila-nastlno-gri-cey-divovizhniy-svt-its-a-wonderful-world-ukranskou-movou-34737244.pdf" target="_blank">Rulebook</a>
<br><br>
<br>Складіть ігрове поле та розмістіть жетон відстеження раундів на позначку 1.
<br>Перетасуйте карти розвитку та сформуйте з них колоду. Розташуйте її<br>
долілиць поруч із ігровим полем.
<br>Розмістіть кубики ресурсів та жетони лідерів на відведених для них<br>
місцях на ігровому полі.
<br>Оберіть сторону карти Імперії: А чи Б (для першої гри використовуйте<br>
сторону А). Роздайте по одній карті Імперії кожному гравцю. Гравці мають<br>
розташувати їх однаковою стороною догори.
<br>Заувага
Під час партії всі гравці мають використовувати однакову сторону карт Імперії.<br>
Для першої партії ми наполегливо рекомендуємо сторону А.
<br>
<br>Протягом гри ви будете розігрувати багато карток, тому підготуйте свою ігрову зону так, як показано на малюнку.<br>
<img alt="It's a Wonderful World-1.png" src="lib\media\it's-a-wonderful-world-1.png" style="width: 500px; max-width: 100%;">
<br><br>Гра триває 4 раунди. Кожен раунд складається з 3-х послідовних фаз:<br>
<br>A. Відбір карт
<br>Б. Планування
<br>В. Виробництво<br>
Після закінчення 4-го раунду підрахуйте переможні бали
<br>Нотатка
Під час кожної фази гравці діють одночасно. Вам не потрібно чекати, поки хтось зробить свій хід.
<br><br>
<br>Візьміть із колоди та роздайте кожному гравцю по 7 карт розвитку долілиць.
<br>Гравці переглядають отримані карти, обирають 1 з них і розміщують долілиць у зоні для відібраних карт, решту карт передають гравцю, що знаходиться...

<br>ліворуч (у 1-му та 3-му раундах);
<br>праворуч (у 2-му та 4-му раундах).


<br>Гравці одночасно перевертають відібрані карти та лишають їх у зоні для відібраних карт. Після цього гравці беруть карти, які передав сусід.
<br>Повторюйте ці дії, обираючи по 1-й карті, допоки кожен гравець не розмістить по 7 карт розвитку у своїй зоні для відібраних карт.
<br>Порада
Іноді вигідно залишати деякі карти, які можуть не бути корисними для вас, але давати перевагу вашим опонентам. Пізніше ви зможете використати ці карти для отримання бонусу за переробку
<br><img alt="It's a Wonderful World-2.png" src="lib\media\it's-a-wonderful-world-2.png" style="width: 500px; max-width: 100%;"><br><br>Для кожної карти розвитку, що знаходиться в зоні для відібраних карт, ви маєте обрати одну з 2-х опцій:<br>
<br>Початок будівництва: перемістіть карту в зону будівництва (тепер ви зможете її побудувати).
<br>Переробка: скиньте карту та отримайте бонус за переробку. Візьміть відповідний ресурс зі складу і одразу розмістіть його на карті, що будується, чи карті Імперії (подробиці у пункті 3. Будівництво).
<br><img alt="It's a Wonderful World-12.png" src="lib\media\it's-a-wonderful-world-12.png" style="width: 500px; max-width: 100%;"><br>Заувага
Якщо переробка карти дозволяє додати останній потрібний ресурс на карту, що будується, то

<br>її побудова завершується негайно.
<br>вона почне виробляти ресурси вже в поточному раунді.

<br>Фаза завершується, коли всі перемістять свої карти із зони для відібраних карт у зону будівництва або відправлять їх на переробку.<br><br>Ця фаза складається з 5 послідовних етапів виробництва, по 1 на кожен тип ресурсів.<br>
Протягом кожного етапу всі одночасно виробляють відповідний тип ресурсів у порядку, зазначеному на ігровому полі:<br><img alt="It's a Wonderful World-3.png" src="lib\media\it's-a-wonderful-world-3.png" style="width: 500px; max-width: 100%;"><br><br>
<br>
Виробництво: підрахуйте кількість іконок, що відповідають поточному етапу виробництва. Враховуйте карти своєї Імперії (саму карту Імперії та вже побудовані карти розвитку); ігноруйте ще не побудовані карти.<br>
<img alt="It's a Wonderful World-4.png" src="lib\media\it's-a-wonderful-world-4.png" style="width: 200px; max-width: 100%;">
Заувага
Деякі картки розвитку мають символ виробництва, що позначає тип карти<br>
<img alt="It's a Wonderful World-6.png" src="lib\media\it's-a-wonderful-world-6.png" style="width: 500px; max-width: 100%;">
Приклад:<br>
<img alt="It's a Wonderful World-5.png" src="lib\media\it's-a-wonderful-world-5.png" style="width: 200px; max-width: 100%;"> - означає, що ви отрмаєте 1 Відкриття за кожну побудовану картку Трансорту


<br>
Бонус за верховенство: повідомте іншим гравцям ваш загальний обсяг виробництва. Якщо ви виробляєте більше цього ресурсу, ніж будь-який інший гравець, то отримуєте бонус за верховенство. Негайно візьміть відповідний жетон лідера та розмістіть на своїй карті Імперії
Примітка
Бонус за верховенство у знаннях дозволяє обрати жетон фінансиста або генералки на вибір


<br>
Будівництво: візьміть з відповідного складу стільки кубиків ресурсів, скільки ресурсів цього типу ви виробляєте. Одразу ж розподіліть їх між картами, які будуєте, та вашою картою Імперії.

<br>
<br>Ви не зможете пересунути кубики, які вже розташували на якійсь карті.
<br>Ви не можете відкласти ресурси (окрім кристалію) для наступних фаз чи раундів.
Заувага
Кубики ресурсів можна покласти тільки на карти розвитку, що будуються, або карту Імперії.


<br>Коли всі місця на карті в зоні будівництва заповнені відповідними компонентами, її будівництво завершено:<br>
<br>Поверніть усі кубики та жетони з карти на склад.
<br>Отримайте бонус за побудову, якщо він є.
<br>Додайте карту до своєї Імперії, розташувавши її на попередніх так, щоб було видно символи виробництва.
<br>Примітка

<br>Кількість ресурсів у грі не обмежена
<br>Ви можете будувати скільки завгодно однакових карт розвитку

<br>Бонус за побудову
Один раз, коли завершуєте будівництво карти, отримайте жетон лідера/кубик кристалію і покладіть на свою карту Імперії<br>
<img alt="It's a Wonderful World-8.png" src="lib\media\it's-a-wonderful-world-8.png" style="width: 500px; max-width: 100%;">
<br><br>Як тільки на карті Імперії опиниться 5 кубиків будь-яких  ресурсів - обміняйте їх на 1 кубик кристалію<br>
<br>кристалій зберігається як завгодно довго
<br>кристалій можна використати в будь-який момент

<br>замість іншого ресурсу
<br>помістивши на місце, де потрібен саме кристалій


<br><img alt="It's a Wonderful World-13.png" src="lib\media\it's-a-wonderful-world-13.png" style="width: 500px; max-width: 100%;"><br>Заувага
Кубики ресурсів, що знаходяться на вашій карті Імперії, можна використати тільки для перетворення на кристалій.
<br><br>Для побудови деяких карт розвитку потрібні кубики кристалію або жетони лідера<br>
<img alt="It's a Wonderful World-14.png" src="lib\media\it's-a-wonderful-world-14.png" style="width: 500px; max-width: 100%;"><br>Пам’ятайте
Ви не можете замінити жетон лідера кубиком кристалію
<br><br>У будь-який момент ви можете скинути карту, що знаходиться в зоні будівництва<br>
<br>отримайте бонус за переробку та розмістіть отриманий ресурс на карту Імперії (використовується аби отрмати кристалій)
<br>скиньте всі кубики ресурсів та жетони, які вклали на скинуту карту
<br><br>Гра закінчується після закінчення 4-го раунду<br><br>Заувага
Кубики кристалію та недобудовані карти розвитку не приносять переможних балів у кінці гри.
<br><br>У грі для 2-х гравців роздайте кожному гравцю по 10 карток розвитку (замість 7)<br>Відбір карт проходить за звичайними правилами, але коли в гравців залишиться по 3 карти на руках - вони мають їх скинути (ніхто не отримує бонус за переробку при скиданні цих карт). Таким чином кожен із гравців отримає по 7 карт у своїй зоні для відібраних карт.<br>Усі інші правила лишаються без змін.<br>]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\it's-a-wonderful-world.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/It's a Wonderful World.md</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:09:35 GMT</pubDate><enclosure url="lib\media\it's-a-wonderful-world-9.png" length="0" type="image/png"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="lib\media\it's-a-wonderful-world-9.png"&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Keep Heroes Out]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://boardgamegeek.com/thread/3224514/general-compiled-faq-not-official-to-eventually-cr" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://boardgamegeek.com/thread/3224514/general-compiled-faq-not-official-to-eventually-cr" target="_blank">General compiled FAQ</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://www.kickstarter.com/projects/luisbrueh/keep-the-heroes-out/posts/3673170?ref=bggforums" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://www.kickstarter.com/projects/luisbrueh/keep-the-heroes-out/posts/3673170?ref=bggforums" target="_blank">Keep the Heroes Out by Luis Brueh » The Dungeon Tenant Survival Guide!</a>
<br><br>Rules
<br>
<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://desktopgames.com.ua/games/6829/rulebook_6_UA.pdf" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://desktopgames.com.ua/games/6829/rulebook_6_UA.pdf" target="_blank">Rulebook</a>
<br><br>
<br>Обрати сценарій і побудувати підземелля
<br>Перетасувати всі карти чудовиськ, настоянок, споряджень, сувоїв разом та  розмістити долілиць.<br>
Розкрити 5 верхніх карт.
<br>Перемішати жетони скарбів (долілиць).
<br>Утворити колоду гільдії, перетасувавши всі карти героїв разом з картами сценарію та розмістити долілиць
<br>Відкласти решту жетонів у запас (щоразу, коли скидається жетон, він повертається до запасу).
<br><br>Кожен клан починає гру з колодою карт тактики, які підкреслюють різні аспекти трьох базових ролей: агресор, захисник і помічник<br>
<img alt="BG Keep Heroes Out-3.png" src="lib\media\bg-keep-heroes-out-3.png"><br>Гравці по черзі обирають клан монстрів, за який хочуть грати (починаючи з наймолодшого гравця, за годинниковою стрілкою).<br>
<br>Взяти карту клану, карти тактики та фігурки монстрів<br>
<img alt="BG Keep Heroes Out-1.png" src="lib\media\bg-keep-heroes-out-1.png" style="width: 600px; max-width: 100%;">
<br>розмістити (викликати) монстрів у відповідних кімнатах (кількість вказана на карті).<br>
решту монстрів покласти поруч з картою клану (лігво).
<br>Перетасувати карти тактики обраного клану та покласти долілиць поряд з картою клану (колода тактики).
<br>Взяти 5 верхніх карт на руку
<br>Гравець із найменшою кількістю монстрів у своєму клані бере жетон активного гравця.<br><br>Перед початком гри, необхідно обрати рівень складності.<br><img alt="BG Keep Heroes Out-2.png" src="lib\media\bg-keep-heroes-out-2.png" style="width: 800px; max-width: 100%;"><br>Коли гравець завершує хід, розіграти стільки карт Гільдії, скільки визначено рівнем складності.<br><br><img alt="BG Keep Heroes Out-4.png" src="lib\media\bg-keep-heroes-out-4.png"><br><br>Карти дій потрібно грати по одній. Виберіть одну зі своєї руки, розкрийте її, розіграйте її дії, після чого покладіть горілиць перед собою в ігровій зоні.<br>Info
Якщо колода тактики закінчиться, негайно перетасуйте карти зі свого скиду та створіть нову колоду тактики
<br>
<br>дії розігруються окремо, у будь-якому порядку
<br>дії (на одній карті), можуть бути виконані одним монстром, або розподілені між декількома монстрами у підземеллі.
<br>гравець не зобов’язаний виконувати всі дії на карті.
<br>якщо для дії потрібен жетон, а в запасі їх більше не залишилося, ви не можете виконати дію.
<br><img alt="BG Keep Heroes Out-5.png" src="lib\media\bg-keep-heroes-out-5.png"><br>Виклик
виклик без додаткових позначень означає: "додати фігурку монстра у кімнату, де вже є ваш монстр".<br>
дія → виклик означає: "додати монстра в ту саму кімнату, в якій було виконано дію"
<br><br>Портали - дозволяють швидко переміщуватись між кімнатами в підземеллі.<br>
<br>кожен сценарій має незавершені портали
<br>можна активувати за дію (палець)
<br>через портали можна переміщатись із ресурсами
<br>вартість переміщення - одна дія
<br>герої не використовують портали (якщо не сказано інакше)
<br><img alt="BG Keep Heroes Out-6.png" src="lib\media\bg-keep-heroes-out-6.png" style="width: 600px; max-width: 100%;"><br><br>Пастки - одноразові засоби захисту. Коли герой потрапляє в кімнату з пасткою, він отримує одне ушкодження, після чого пастка прибирається<br>
<br>можна отримати в кімнаті "Майстерня"
<br>можна отримати за допомогою карт
<br>можна переміщати як інші ресурси
<br>Warning
Пастки не працюють, якщо герой "бачив" як її встановлюють поряд з ним в спільній кімнаті.
<br><img alt="BG Keep Heroes Out-7.png" src="lib\media\bg-keep-heroes-out-7.png" style="width: 600px; max-width: 100%;"><br><br>В деяких кімнатах підземелля можна отримати ресурси за дію активації (палець)<br>
<img alt="BG Keep Heroes Out-8.png" src="lib\media\bg-keep-heroes-out-8.png"><br>
Ці ресурси пізніше можна буде обміняти на предмети з колоди предметів.<br>Tip
Коли берете карту - кладіть її у свій скид (наступного разу, коли колода тактики вичерпається, цей предмет буде замішано)
<br><img alt="BG Keep Heroes Out-9.png" src="lib\media\bg-keep-heroes-out-9.png"><br><br>Один раз за хід, у будь-яку мить, ви можете  спробувати запроторити героя до темниці! Для цього витягніть верхню карту колоди Гільдії.<br>
Якщо випала карта сценарію - нічого не відбувається<br>
Якщо випала карта героя:<br>
<br>покладіть жетон до темниці “виснаженим” боком догори.
<br>візьміть у руку 3 карти зі своєї колоди тактики
<br>застосуйте, якщо можливо, особливу здібність ув’язненого героя.
<br>Warning
Якщо до темниці запроторено мага, всі виснажені герої стають активними і негайно розігруються!
<br><br>Додаткова підготовка:<br>
<br>вибрати клан, який не використовують гравці
<br>перетасуйте всі 10 початкових карт тактики разом із колодою предметів
<br>При активації лабораторії, витягніть карту з колоди Гільдії і запроторте героя до темниці. Потім візьміть колоду тактику (клану монстрів, який було обрано на початку) з наявних предметів і покладіть до свого скиду.<br><br>Додаткова підготовка:<br>
<br>перетасуйте невикористані кімнати підземелля, утворивши стос
<br>відкрийте 3 верхні карти
<br>При активації будмайданчика скиньте число монет (не більше 3), рівне вартості скарбу, який плануєте розмістити в новій кімнаті. Після цього, відкрийте нову кімнати і покладіть на порожнє місце.<br><br>Під час цієї фази можна скинути карту тактики з руки, щоб оновити від 1 до 5 карт предметів.<br>
<br>карти, що вилучаються, покласти під низ колоди
<br>викласти нові карти на порожні місця
<br>оновлювати карти можна скільки завгодно разів (кожного разу скидаючи карту)
<br><br>
<br>перемістити всі карти з ігрової зони у скид
<br>якщо на руці &lt;5 карт, добрати нові з колоди тактики
<br>якщо колода тактики вичерпалась - перетасувати скид
<br><br>Відповідно до хвилі і обраної складності витягти і розіграти картки Гільдії.<br>
<br>одночасно розігрується лише одна карта Гільдії
<br>якщо треба розіграти декілька героїв, гравці обирають порядок
<br>Warning
Якщо необхідно викликати нового героя, але в запасі не залишилось жетонів - активуйте всіх героїв цього класу та всіх героїв в спільних кімнатах (включно з темницею)

<br>Активація відбувається один раз за карту Гільдії (а не за кожного героя, що мав з'явитись)

<br>Якщо колода вичерпалась вперше - перетасуйте її, перегорніть карту хвилі стороною 2 горілиць і покладіть перетасовані карти долілиць сформувавши нову колоду Гільдії.<br>Намагайтесь передбачити появу героїв
Колода гільдії містить по 4 карти карти кожного з героїв (по 1 карті на кожен тип кімнати). Знаючи це, можна з легкістю оцінити ймовірність появи героя в певній зоні. Така оцінка дуже важлива, коли ви хочете випробувати свою удачу і запровторити героя до темниці.

<br>Щоб зробити процес "передбачення" легше - розбийте скид колоди Гільдії на стоси за типами героїв.

<br>Heroes placing order
You have to

<br>resolve 1 card at a time
<br>following priority in each room resolve all heroes until they are all inactive

As long as you follow these, the order of placing, activation, each room you select etc. are all player choices.
<br><br>
<br>Поставити жетон героя у вказану кімнату <img alt="BG Keep Heroes Out-10.png" src="lib\media\bg-keep-heroes-out-10.png">
<br>Хизування: виконується лише один раз при появі героя в підземеллі<img alt="BG Keep Heroes Out-11.png" src="lib\media\bg-keep-heroes-out-11.png">
<br>Перевірка кімнати:

<br>Якщо в кімнаті є пастки - розіграти по одній (1 пастка = 1 ушкодження).
<br>Якщо героя викликано в темницю - виснажити його (крім чарівника)


<br>Натхнення: активувати всіх виснажених героїв.

<br>Активовані герої теж розігруються в цей хід !


<br>Атака: виснажити героя і завдати 1 ушкодження монстру.
<br>Грабунок: якщо в кімнаті немає монстрів і кількість активних героїв &gt;= вартості скарбу в кімнаті - виснажити героїв, перевернути жетон скарбу і розіграти його ефект. <img alt="BG Keep Heroes Out-12.png" src="lib\media\bg-keep-heroes-out-12.png">
<br>Очікування: якщо немає монстрів і є скарб, але кількість героїв недостатня - виснажити героя
<br>Просування: якщо в кімнаті немає монстрів і скарбу - перемістити всіх активних героїв в наступну кімнату (найближчу до сховища).
Warning
Після переміщення дії 3-8 виконуються повторно для кожного з героїв


<br><img alt="BG Keep Heroes Out-13.png" src="lib\media\bg-keep-heroes-out-13.png"><br><br>Перемога
Якщо розіграно останню карту в другій хвилі (і скарб вартістю 4 не було загарбано) - гравці здобувають перемогу
<br>Поразка
Якщо будь-якої миті скарб вартістю 4 загарбають - гравці негайно програють
]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\keep-heroes-out.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/Keep Heroes Out.md</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:09:36 GMT</pubDate><enclosure url="lib\media\bg-keep-heroes-out-3.png" length="0" type="image/png"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="lib\media\bg-keep-heroes-out-3.png"&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Radlands]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br><br>Rules
<br>
<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://geekach.com.ua/content/files/pravila-nastlno-gri-radlands.-ukranske-vidannja-ukranskou-movou-46031108.pdf" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://geekach.com.ua/content/files/pravila-nastlno-gri-radlands.-ukranske-vidannja-ukranskou-movou-46031108.pdf" target="_blank">Rulebook</a>
<br><br><br>Гравці сідають за стіл один напроти одного. Будь-хто з них повинен виконати такі кроки:<br>
<br>Перетасувати й покласти на центр стола колоду табору (A).
<br>Покласти на центр стола додаткові жетони води 💧 (чорні) (Б).
<br>Перетасувати й покласти на центр стола основну колоду, залишивши біля неї місце для скиду (В).
<br><img alt="Radlands-1.png" src="lib\media\radlands-1.png" style="width: 400px; max-width: 100%;"><br><br>Тепер ви разом зі суперником готуєте власні ігрові зони. Для цього виконайте такі кроки:<br>
<br>
Візьміть по 6 карт із колоди табору.
У першій партії
радимо вам не брати карти з колоди, а відразу дати гравцям:

<br>"Гараж", "Рейкотрон" і "Склад припасів"
<br>"Реактор", "Гармата" й "Тотем перемоги"



<br>
У своїй ігровій зоні викладіть у ряд 3 вибрані карти таборів долілиць (Г).<br>
Залиште місце для 2 карт перед кожним табором, куди ви пізніше гратимете карти людей.<br>
Обидва гравці перевартають карти таборів горілиць (решта карт таборів і колода таборів більше не знадобляться)

<br>
Візьміть карти "Резервуар" і "Грабіжники" та покладіть їх горілиць у свою ігрову зону (Д)

<br>
Сформуйте у своїй ігровій зоні запас із 3 жетонів води 💧 (білих) (Е).

<br>
Візьміть карту-пам’ятку (Ж)

<br>
Візьміть з основної колоди на руку (И) кількість карт, що дорівнює сумі чисел у чорних прямокутниках на ваших картах таборів (К).

<br><br><br><br><br><br><img alt="Radlands-10.png" src="lib\media\radlands-10.png" style="width: 500px; max-width: 100%;"><br><br><br><br>Табори. Якщо карта табору лежить горілиць і ви не активовували будь-який її ефект у цей хід, то вона завжди готова (пошкоджений табір також може бути готовий).<br>Люди. Особу готова, крім таких ситуацій:<br>
<br>Її зіграли в цей хід.
<br>Її відновили <img alt="Radlands-14.png" src="lib\media\radlands-14.png" style="width: 20px; max-width: 100%;"> в цей хід.
<br>Один з її ефектів активували в цей хід.
<br>Її пошкодили <img alt="Radlands-12.png" src="lib\media\radlands-12.png" style="width: 20px; max-width: 100%;">
<br>Увага!
Карти з жетонами води — не готові, якщо тільки ефект або ознака не вказує інакше.
<br><br><br>Щоб визначити першого гравця, підкиньте жетон води. Якщо він упаде стороною з символом води (💧), то першим гравцем стаєте ви. Якщо ні — суперник.<br>Починаючи з першого гравця, виконуйте ходи по черзі, поки хтось із вас не знищить усі табори суперника.<br>
У свій хід ви розігруєте такі 3 фази в указаному порядку:<br><br>
<br>Якщо на місці 1💣 у вашій черзі є карта події, застосуйте її ефект і скиньте.
<br>Просуньте всі події в черзі на 1 місце вперед (у напрямку до суперника).
<br><br>
<br>Візьміть карту 🎴
<br>Візьміть свої 3 жетони води 💧 для використання в цей хід (жетони ніколи не зберігаються після попередніх ходів)
Виняток
 Якщо ви перший гравець, то у свій перший хід візьміть 1 жетон води 💧 .


<br><br>Виконайте будь-які з наведених дій у довільному порядку будь-яку кількість разів:<br>
<br>Зіграти карту
<br>Узяти карту
<br>Утилізувати карту
<br>Узяти "Резервуар"
<br>Активувати ефект
<br>Безплатні карти й ефекти. Деякі карти й ефекти не потребують оплати жетонами води. Коли ви активуєте безплатний ефект або граєте безплатну карту, то щоразу позначайте, що вона не готова, додатковим жетоном води стороною з рожевим тире ➖.<br>Завершення ходу. Завершивши виконання дій, поверніть усі жетони води (білі та чорні) у відповідні запаси.<br><br><br>Зіграйте карту особи з руки, виклавши її перед будь-яким своїм табором<br>Як грати карту особи:<br>
<br>Покладіть на карту кількість жетонів води (A), що дорівнює її ціні, указаній у лівому верхньому куті (Б).
<br>Особа, що входить у гру — не готова.
<br>Якщо у стовпці вже є особа, то покладіть нову особу попереду неї (В) або позаду неї (Г) (перемістивши раніше зіграну особу вперед).<br>
Коли особу позаду іншої особи знищують, то перемістіть особу попереду назад, у напрямку табору.
<br>У кожному стовпці може бути щонайбільше 2 людей. Якщо в жодному вашому стовпці немає вільного місця, ви можете зіграти особу, але спершу знищте 1 зі своїх людей.
<br><br>Порада
Розміщуйте своїх найцінніших людей позаду, щоб вони не залишалися без захисту.
<br><br>Зіграйте карту події з руки, виклавши її у свою чергу подій.<br>
Як грати карту події:<br>
<br>Покладіть подію на місце в черзі, що відповідає числу на символі бомби (💣).
<br>Покладіть на карту кількість жетонів води( A), що дорівнює її ціні, указаній у лівому верхньому куті (Б).
<br>Карту події з символом 0💣 не кладуть у чергу, а натомість негайно застосовують її ефект і скидають разом із використаними жетонами води.
<br>Тільки одна карта може займати кожне місце в черзі подій. Якщо це місце вже зайняте іншою подією, ви повинні покласти нову подію на перше вільне місце позаду неї (Д) (аж до місця 3💣). Якщо всі місця зайняті, ви не можете зіграти карту події.
<br><br><br>Заплатіть 2 жетони води 💧 й візьміть карту з основної колоди.<br><br>Скиньте карту з руки та отримайте ефект утилізації, що відповідає символу (див. <a data-href="#Значення Символів" href="about:blank#Значення_Символів" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Значення Символів</a>), зображеному у верхньому лівому куті карти (Е).<br><img alt="Radlands-24.png" src="lib\media\radlands-24.png" style="width: 200px; max-width: 100%;"><br>Увага!
Утилізувавши "Резервуар", не скидайте його, а поверніть у свою ігрову зону.
<br><br>Заплатіть 1 жетон води 💧, щоб узяти на руку "Резервуар". "Резервуар" можна утилізувати, щоб отримати додатковий жетон води 💧.<br>
<br>Утилізувавши "Резервуар", не скидайте його, а поверніть у свою ігрову зону.
<br>Карту "Резервуар" можна тримати на руці протягом кількох ходів.
<br>Порада
Якщо у вас залишився 1 жетон води, можете використати його, щоб узяти на руку "Резервуар" (ви втрачаєте невитрачені жетони води в кінці ходу).
Якщо у вас залишилися 2 невитрачені жетони, можете заплатити їх, щоб узяти карту з колоди.
<br><br>Активуйте ефект одного з ваших готових таборів або людей в будь-якому стовпці.<br>
Ефекти й ціни за їх активацію вказані в чорних секціях (Ж) унизу карти.<br>Як активувати ефект:<br>
<br>Переконайтеся, що карта готова (див. розділ "<a data-tooltip-position="top" aria-label="Коли Карта &quot;**готова**&quot; ?" data-href="#Коли Карта &quot;**готова**&quot; ?" href="about:blank#Коли_Карта_&quot;**готова**&quot;_" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Готова карта</a>").
<br>Покладіть на цю карту кількість жетонів води (И), що дорівнює ціні активації ефекту.
<br>Застосуйте весь текст ефекту та його символи в секції ефекту.
<br>
<br>Після активації свого ефекту карта стає не готова.<br>
Якщо ефект безплатний, покладіть на неї жетон символом не готово ➖ догори (K).
<br>Ефект карти може впливати на карти в будь-якому стовпці
<br>Слово "ворог", стосується людей вашого суперника, а не його таборів.
<br><br><br>Ви перемагаєте відразу після того, як знищите всі табори суперника.<br>
<br>Якщо протягом гри вичерпується основна колода, перетасуйте скид і сформуйте нову колоду.
<br>Якщо колода вичерпується вдруге, гра закінчується нічиєю.
<br><br>Dataview: No results to show for table query.]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\radlands.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/Radlands.md</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 21:56:52 GMT</pubDate><enclosure url="lib\media\radlands-1.png" length="0" type="image/png"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="lib\media\radlands-1.png"&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Sky Team]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br><br>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://boardgamegeek.com/filepage/276012/sky-team-soundtrack-20-mins" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://boardgamegeek.com/filepage/276012/sky-team-soundtrack-20-mins" target="_blank">Sky Team Soundtrack 20 mins</a>
<br>[ ]
<br><br>Rules
<br>
<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://geekach.com.ua/content/files/pravila-nastlno-gri-ploti-sky-team-64207547.pdf" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://geekach.com.ua/content/files/pravila-nastlno-gri-ploti-sky-team-64207547.pdf" target="_blank">Rulebook</a>
<br><br>
<br>Покладіть панель керування на стіл. Переконайтеся, що

<br>стрілка на диску осі літака вказує на чорний трикутник угорі
<br>всі зелені лампочки накриті перемикачами.


<br>Розмістити синій маркер аеродинаміки між поділками 4 та 5 вимірювача швидкості, а помаранчевий маркер аеродинаміки між поділками 8 та 9
<br>Розмістіть червоний маркер гальм ліворуч від поділки 2 на шкалі гальм.
<br>Гравець, який сидить ближче до синіх комірок - стає першим гравцем і бере 4 сині кубики<br>
Інший гравець стає другим пілотом і бере 4 помаранчеві кубики
<br>Вставте трек висоти (зелено-жовтою смужкою горілиць) в отвір у верхньому правому куті панелі керування так, щоб на дисплеї з’явилося число 6000(висота польоту в футах)
<br>Вставте трек підльоту, щоб на дисплеї з’явився символ хмаринки
<br>Покладіть жетон перекиду на кожен символ перекиду на треку висоти.
<br>Покладіть на кожну поділку треку підльоту стільки фішок літаків , скільки на ній зображено символів літака.
<br>Утворіть запас фішок кави
<br>Роздайте кожному гравцеві ширму відповідного кольору та прочитайте пам’ятку, надруковану всередині.
<br><img alt="Sky Team-1.png" src="lib\media\sky-team-1.png"><br><br>Гра триває 7 раундів. Кожен раунд складається з 3 фаз:<br>
<br>Обговорення плану дій та кидки кубиків
<br>Розміщення кубиків
<br>Завершення раунду
<br><br>На початку кожного раунду ви обговорюєте свій план дій<br>Заборонено
Обговорювати майбутні значення кубиків чи натякати на використання конкретних значень
<br>Після обговорення киньте всі 4 кубики за ширмою. Відтепер обидва гравці не можуть спілкуватись до кінця раунду (за вийнятком помилок в правилах)<br><br>Якщо на дисплеї поточної висоти є жетон перекиду, перемістіть його в комірку запасу.<br>
<br>Будьколи протягом раунду будь-який гравець може витратити жетон перекиду.
<br>Перекид дає змогу ОБОМ ГРАВЦЯМ за своїми ширмами перекинути 1 або більше кубиків ОДИН РАЗ
<br><img alt="Sky Team-2.png" src="lib\media\sky-team-2.png"><br><br><br>
<br>A: Виконуйте ходи по черзі. Стрілка на дисплеї поточної висоти вказує, хто ходить першим.
<br>B: У свій хід розмістіть ОДИН (і тільки один!) зі своїх кубиків за ширмою у ПОРОЖНІЙ комірці на панелі керування.<br>
Дотримуйтесь обмежень за кольором. Будь-який гравець може розміщувати кубики в двоколірних комірках
<br>C: Дотримуйтесь обмежень за значенням
<br>D: Більшість комірок мають обмеження за кольором ТА/АБО значенням кубиків
<br>E: Комірки радіо мають обмеження за кольором, але не за значенням. У них можна розміщувати кубики з будь-яким значенням.
<br>F: Комірки зосередження не мають ніяких обмежень (будь-який гравець може розмістити там кубик з будь-яким значенням).
<br><img alt="Sky Team-3.png" src="lib\media\sky-team-3.png" style="width: 400px; max-width: 100%;"><br><br>Ефекти кубиків залежать від значень цих кубиків та від комірок, де вони розміщені<br>Обов'язкові дії
Комірки дій з символом ⚠ -  це комірки обов’язкових дій

<br>дії інших комірок необов'язкові

Щораунду кожен гравець повинен розмістити по 1 кубику в комірках осі та двигунів.
Ви негайно зазнаєте поразки
Якщо наприкінці раунду в комірках осі та двигунів не розміщено по 1 кубику кожного кольору

ПРИМІТКА. Ці комірки обов’язкові, але це не означає, що ви повинні починати розміщення кубиків саме з них!
<br><br>Після того як хтось із гравців розмістив другий кубик, порівняйте значення обох кубиків:<br>
<br>значення кубиків однакові → нічого не відбувається
<br>значення кубиків відрізняються → поверність диск осі літака на різницю між значенням двох кубиків<br>
Поверніть стрілку осі у бік гравця з вищим значенням кубика та залиште її в цьому положенні. Наприкінці раунду не повертайте вісь у початкове положення
<br><img alt="Sky Team-4.png" src="lib\media\sky-team-4.png"><br>Входження у штопор
Якщо стрілка осі досягає символу ❌ або проходить повз нього, то літак входить у штопор і ви негайно зазнаєте поразки.
<br>Умова перемоги
Наприкінці останнього раунду ваш літак повинен перебувати в чітко горизонтальному положенні
<br><br>Після того як хтось із гравців розмістив другий кубик, додайте значення обох кубиків у комірках двигуна. Це ваша швидкість. Потім:<br><br>Зіткнення
<img alt="Sky Team-8.png" src="lib\media\sky-team-8.png" style="width: 300px; max-width: 100%;"><br>
Якщо

<br>на дисплеї поточного положення перебуває поділка з фішками літаків
<br>ви повинні просунути трек підльоту

стається зіткнення і ви зазнаєте поразки!
<br>Проліт повз Аеропорт
<img alt="Sky Team-9.png" src="lib\media\sky-team-9.png" style="width: 200px; max-width: 100%;"><br>
Якщо

<br>на дисплеї поточного положення перебуває поділка з аеропортом
<br>ви повинні просунути трек підльоту

ви пролітаєте повз аеропорт і зазнаєте поразки!
<br><br><br>Dataview: No results to show for table query.Dataview: No results to show for table query.]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\sky-team.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/Sky Team.md</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:09:37 GMT</pubDate><enclosure url="lib\media\sky-team-1.png" length="0" type="image/png"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="lib\media\sky-team-1.png"&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Small World]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br>Rules
<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://www.youtube.com/watch?v=BMxt7OVj_lI&amp;t=506s&amp;ab_channel=WatchItPlayed" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://www.youtube.com/watch?v=BMxt7OVj_lI&amp;t=506s&amp;ab_channel=WatchItPlayed" target="_blank">Small World - How To Play - YouTube</a><br>
Rulebook:
]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\small-world.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/Small World.md</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:09:38 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Terraforming Mars]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br>Rules
<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://www.youtube.com/watch?v=n3yVpsiVwL8&amp;t=1323s" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://www.youtube.com/watch?v=n3yVpsiVwL8&amp;t=1323s" target="_blank">Terraforming Mars - How To Play - YouTube</a><br>
<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://desktopgames.com.ua/games/3827/Teraformuvannya_Marsa_ukr.pdf" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://desktopgames.com.ua/games/3827/Teraformuvannya_Marsa_ukr.pdf" target="_blank">Rulebook</a>
<br><br><br>]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\terraforming-mars.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/Terraforming Mars.md</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:09:38 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[The Loop]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br>Rules
<br>
<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://desktopgames.com.ua/games/6763/pravila_gri_petlja_the_loop_5492.pdf" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://desktopgames.com.ua/games/6763/pravila_gri_petlja_the_loop_5492.pdf" target="_blank">Rulebook</a>
<br><br>
<br>Коло простору-часу на центр столу

<br>Машина др. Хиби (в будьяке положення)
<br>Плитки диверсій навколо


<br>Картки др. Хиби на першу фазу

<br>Всього в грі по одній карті на кожну епоху


<br>Карти артефактів на базу (без 30 базових карт агентів)
<br>Вибрати одного агента з 5 доступних

<br>6 карт агента
<br>розмістити у відповідній епосі


<br>Покласти клонів у мішок
<br>Відкрити 2 карти др. Хиби

<br>в ці епохи викласти по 1 кубику розлому
<br>відкрити місії для цих епох
<br>затасувати карти назад в колоду
<br>покласти по кубику енергії на решту локацій


<br>Згідно таблички, розмістити відповідну кількість клонів і карт артефактів
<br><br>
<br>Кожен гравець тасує колоду карт і викладає 3 карти горілиць
<br><br>Гравці ходять по черзі за годинниковою стрілкою<br>
Кожен хід складається з 5 фаз<br><br>
<br>Додати клонів і артефакти (відповідно до фази др. Хиби)
<br>Відкрити карту др. Хиби

<br>повернути машину центральним жолобом на вибрану епоху
<br>закинути 2 кубики розриву + 1 за кожного клона у вибраній епосі


<br>Якщо в якійсь епосі накопичується &gt;3 кубиків розриву, утворюється вихор

<br>негайно знищте всі кубики розриву, карти артефактів та плитку місії
<br>тепер сюди не можна викладати карти артефактів, вони автоматично знищується


<br><br>Під час раунду можна виконувати 3 дії в будь якій кількості і в довільному порядку<br>
<br>Переміщення

<br>1 кубик енергії з поточної епохи
<br>безкоштовне переміщення (один раз за хід, перевернути карту темною стороною горілиць)


<br>Зіграти карту з руки
<br>Створити петлю (відновлює карти вибраного виміру крім чорних дір)

<br>перше використання коштує 1 кубик енергії
<br>друге використання - 2, і так далі


<br>В результаті виконання дій ви можете<br>
<br>Пошкодити плитку диверсії
<br>Взяти карту вашої епохи (епоха у якій закінчили хід)

<br>карта додається нагору колоди долілиць (таким чином ви гарантовано отримаєте цю карту в наступному ході)


<br>Заархівувати плитку диверсії вашої епохи

<br>всі умови мають бути виконані
<br>ваш хід закінчився в епосі, на якій розміщена ця плитка
БОНУС
Коли ви архівуєте плитку диверсій, відкрийте p + 1 карту артефактів, де p = кількості гравців.<br>
Кожен бере по 1 карті і додає до своєї колоди, останню карту знищують




<br>Кількість місій завжди рівна 2
У випадку коли:

<br>виник вихор (і знищив відкриту плитку диверсії)
<br>ви заархівували місію

Негайно відкрийте нову плитку диверсії в епосі др. Хиба
Якщо цього зробити неможна, відкрийте в наступній епосі за годинниковою стрілкою (або в наступній за нею, і так далі)
<br>В кінці кожного ходу треба скинути активні карти до скиду і взяти 3 нові. Якщо карт не вистачає - перемішати скид і добрати необхідну кількість<br>Якщо колода др. Хиби вичерпалась, перемішайте всі карти і покладіть у наступну фазу<br><br> Перемога
4 місії виконано і заархівовано<br>
Це єдиний спосіб перемогти !
<br>Програш

<br>Вам треба покласти плитку вихору в епосі де вже є вихор
<br>Ви викладаєте 4 плитку вихру
<br>Карти др. Хиби вичерпались в третє (кінець 3 циклу)

]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\the-loop.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/The Loop.md</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:09:38 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Under Falling Skies]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br>Rules
[Rulebook]
<br><br><br><br><br><br><img alt="Under Falling Skies-1.png" src="lib\media\under-falling-skies-1.png"><br><br>Dataview: No results to show for table query.Dataview: No results to show for table query.]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\under-falling-skies.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/Under Falling Skies.md</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:09:38 GMT</pubDate><enclosure url="lib\media\under-falling-skies-1.png" length="0" type="image/png"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="lib\media\under-falling-skies-1.png"&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Board Games for Family]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br>Ця нотатка має короткий опис і посилання на різні настільні ігри, які я рекомендую придбати для сімейної колекці.<br>
<br>На всі ігри маю знижку в 12% на сайті <a data-tooltip-position="top" aria-label="https://geekach.com.ua/" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://geekach.com.ua/" target="_blank">Geekach</a>
<br><br><br>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://geekach.com.ua/listi-zakokhanikh-love-letters/" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://geekach.com.ua/listi-zakokhanikh-love-letters/" target="_blank">Настільна гра Листи закоханих (Love Letter)</a>
<br><br>
<br>Дуже простий і динамічний ігролад. Правила можна пояснити за лічені хвилини.
<br>В колоді 16 карт, кожна має свою здібність.
<br>На кожній карті вказано скільки таких карт є у колоді. Під час гри треба слідкувати за тим, які карти вже зіграно, аби оцінювати ймовірності появи інших карт.
<br>Гравці ходять по черзі, розігруючи карту (її властивість) з руки.
<br>Перемагає той, хто залишився останнім в раунді (а інші гравці вибули з раунду), або той в кого буде карта з найбільшим числом серед тих, хто залишився
<br><br>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://geekach.com.ua/sherlok.-serednovichchya.-3-v-1/" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://geekach.com.ua/sherlok.-serednovichchya.-3-v-1/" target="_blank">Настільна гра Шерлок. Середньовіччя. 3 в 1</a>
<br><img src="https://geekach.com.ua/content/images/24/1600x920l99br0/sherlok.-serednovichchya.-3-v-1-35588344376501.webp" referrerpolicy="no-referrer"><br>
<br>простий квест, де треба розглянути зачіпки, вирішити чи залишати їх чи скинути і в кінці відповісти на 10 питань про вбивство.
<br>рекомендую ставити музику для створення атмосфери
<br>в серії приблизно 16 ігор
<br>за умовами гри, на розгадку ви маєте 60 хвилин
<br><br>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://geekach.com.ua/level-10.-desyatiy-riven/" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://geekach.com.ua/level-10.-desyatiy-riven/" target="_blank">Настільна гра Level 10</a>
<br><br>
<br>прикольна гра, змушує подумати
<br>виглядає дуже просто, але насправді це не так
<br>вам треба викласти числа в 5 світах, в порядку зростання, але ви не можете обмінюватись інформацією про значення карт на руках з іншими гравцями (у цьому і прикол!)
<br>чудовий філер
<br><br>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://geekach.com.ua/megapolis-megapolis/" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://geekach.com.ua/megapolis-megapolis/" target="_blank">Настільна гра Мегаполіс</a>
<br><br>
<br>гра може здатись нудною, через простий дизайн
<br>потребує зіграння деякої кількості партій, аби зрозуміти прикол
<br>дуже багато мінідоповнень (сам не встиг зіграти всі)
<br>чудовий філер
<br><br><br>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://geekach.com.ua/kodovye-imena-igra-slov-ukr-codenames/" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://geekach.com.ua/kodovye-imena-igra-slov-ukr-codenames/" target="_blank">Настільна гра Кодові імена</a>
<br><br><br>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://geekach.com.ua/mysterium/" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://geekach.com.ua/mysterium/" target="_blank">Настільна гра Містеріум (Mysterium)</a>
<br><br>
<br>класичний патігейм на асоціації
<br>якщо грали в <a data-tooltip-position="top" aria-label="https://geekach.com.ua/dixit/" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://geekach.com.ua/dixit/" target="_blank">Dixit</a> - ця гра має сподобатись
<br>рекомендую кожну гру змінювати привида (ведучого), оскільки кожна людина пояснює все по своєму
<br>маю в колекції, але давно не граю. віддам зі знижкою 😄
<br><br>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://geekach.com.ua/diamant-diamant/" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://geekach.com.ua/diamant-diamant/" target="_blank">Настільна гра Діамант (Diamant)</a>
<br><br>
<br>чудова гра на азарт
<br>кожен хід ви вирішуєте чи йти далі, чи повернутись до табору. якщо підете далі і зустрінете небезпеку - втратите все що назбирали до того
<br>перемагає той, хто винесе більше скарбів
<br><br>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://geekach.com.ua/mahomarket-magic-maze/" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://geekach.com.ua/mahomarket-magic-maze/" target="_blank">Настільна гра Magic Maze (українське видання)</a>
<br><br>
<br>офігезна гра, де по суті, ви будете сваритись мовчки
<br>ви граєте за 4 персонажів, що грабують торгівельний центр. кожен з гравців має унікальні карти руху (рухати можна будь якого персонажа). так ось ви маєте пограбувати магазин і втекти, але ви не можете обговорювати свої дії (хто рукає кого і в якому напрямку).
<br>гра відчувається супер динамічно, оскільки у вас є обмежений час на виконання всіх дій
<br>складність буде зростати з кожним сценарієм (далі 10 я не заходив)
<br><br>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://geekach.com.ua/karkason-carcassonne/" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://geekach.com.ua/karkason-carcassonne/" target="_blank">Настільна гра Каркасон (Carcassonne)</a>
<br><br>
<br>класична сімейна гра, для тих хто новачок в жанрі
<br>гралась мною купу разів і кожен раз приносила задоволення
<br>в коробці є два міні доповнення, але я ними ніколи не користувався
<br>хоч гра і досить рандомна (тайл, який будеш викладати, береться із стосу тайлів, що лежать долілиць), всеодно дуже багато стратегічності. тут можна будувати своє місто і дороги, а можна "прибудуватись" до сусіда і отримати за це переможні очки.
<br><br>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://geekach.com.ua/selestiya-ukr-celestia/" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://geekach.com.ua/selestiya-ukr-celestia/" target="_blank">Настільна гра Селестія (Celestia)</a>
<br><br>
<br>прикльна гра на азарт (як діамант)
<br>працює за принципом вірю-не-вірю. кожен раунд обирається капітан, який веде судно у мадрівку. якщо ви вірите йому - ви летите далі і або отримуєте скарб, або, якщо капітан не зможе здужати негаразди, втрачаєте все що заробили.
<br>динамічна і весела гра на блеф
<br><br><br>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://geekach.com.ua/volodar-tokio-king-of-tokyo/" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://geekach.com.ua/volodar-tokio-king-of-tokyo/" target="_blank">Настільна гра Володар Токіо (King of Tokyo)</a>
<br><br>
<br>цар гори на кубиках
<br>весела сімейна гра, де не треба довго думати і можна просто фанитись
<br>треба постійно балансувати між лікуванням, атакою інших монстрів і отриманням переможних очок
<br>маю в колекції, віддам зі знижкою 😄 (одна з моїх перших настолок. виявилась занадто простою для мене, тож 2 рік лежить без діла)
<br><br>Dataview: No results to show for table query.Dataview: No results to show for table query.]]></description><link>100-life\150-general-notes\personal\board-games-for-family.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/150 General Notes/Personal/Board Games for Family.md</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:09:43 GMT</pubDate><enclosure url="https://geekach.com.ua/content/images/24/1600x920l99br0/sherlok.-serednovichchya.-3-v-1-35588344376501.webp" length="0" type="image/webp"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="https://geekach.com.ua/content/images/24/1600x920l99br0/sherlok.-serednovichchya.-3-v-1-35588344376501.webp"&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item></channel></rss>