<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Obsidian]]></title><description><![CDATA[Obsidian digital garden]]></description><link>http://github.com/dylang/node-rss</link><image><url>lib\media\favicon.png</url><title>Obsidian</title><link></link></image><generator>Webpage HTML Export plugin for Obsidian</generator><lastBuildDate>Sat, 25 Jan 2025 12:56:27 GMT</lastBuildDate><atom:link href="lib\rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 12:56:25 GMT</pubDate><ttl>60</ttl><dc:creator></dc:creator><item><title><![CDATA[Colt Express]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br>Rules
<br>
<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://desktopgames.com.ua/games/2481/pravila_37115996.pdf" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://desktopgames.com.ua/games/2481/pravila_37115996.pdf" target="_blank">Rulebook</a>
<br><br><br>
<br>Зібрати потяг - кількість вагонів = кількості гравців
<br>Розмістити фігурку шерифа і жетон кейса всередині локомотива
<br>Викласти колоду з 13 нейтральних куль по центру стола
<br>Кожен гравець<br>
<img alt="BG Colt Express-1.png" src="lib\media\bg-colt-express-1.png" style="width: 300px; max-width: 100%;">

<br>обирає бандита, бере його фігурку, планшет, карти його кольору
<br>отримує  мішечок вартістю 250 доларів
<br>перетасовує 10 карт дій і викладає на планшет долілиць
<br>викладає 6 карт куль у порядку зростання кількості куль


<br>Визначити першого гравця (навмання вибравши фігурку бандита). Починаючи з першого гравця й далі за годинниковою стрілкою, гравці по черзі розміщують своїх бандитів в останньому та передостанньому вагонах поїзда.
<br>Відібрати 5 карт раундів (з карт для 4-6 гравців) АБО 4 карти (з колоди для 2-4 гравців)<br>
<img alt="BG Colt Express-2.png" src="lib\media\bg-colt-express-2.png" style="width: 300px; max-width: 100%;">
<br><br><br>
<br>Перший гравець відкриває карту раунду
<br>На початку раунду кожен гравець тасує свою колоду і бере 6 карт на руку
<br>Починаючи з першого гравця і далі за годинниковою стрілкою, гравці по черзі

<br>кладуть горілиць (якщо не сказано інакше) одну <a data-tooltip-position="top" aria-label="Карти Дій" data-href="#Карти Дій" href="about:blank#Карти_Дій" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">карту дії</a> з руки<br>
АБО
<br>беруть на руку 3 карти із своєї колоди


<br>Фаза «Планування» завершується, коли гравці зіграють кількість ходів, указану на карті раунду.<br>Усі незіграні карти з руки кожен гравець кладе зверху своєї колоди.<br><br><img alt="BG Colt Express-8.png" src="lib\media\bg-colt-express-8.png"><br><br>Бандити можуть перебувати всередині вагонів поїзда або на даху вагонів. На початку гри жоден бандит не може перебувати на даху<br><br><br>
<br>Перевернути колоду і по черзі виконати всі дії
<br>Повернути всі карти дій власникам
<br>Кожен гравець додає отримані карти куль до своєї колоди дій перед початком нового раунду
<br>Гравець ліворуч від першого гравця стає новим першим гравцем
<br><br><img alt="BG Colt Express-7.png" src="lib\media\bg-colt-express-7.png"><br><br><br>Гра закінчується наприкінці п’ятого раунду. Потім кожен гравець рахує вартість жетонів здобичі<br>
<br>Якщо гравець вистреляв найбільше куль - він отримує винагороду у 1000 доларів.<br>
Якщо таких гравців декілька - всі вони отримують бонус.
<br>Перемагає найбагатший гравець<br>
<br>У разі нічиєї перемагає гравець, що отримав найменшу кількість карт куль.<br>
Якщо таких гравців кілька, то вони ділять перемогу!
]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\colt-express.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/Colt Express.md</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 20:59:57 GMT</pubDate><enclosure url="lib\media\bg-colt-express-1.png" length="0" type="image/png"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;lib\media\bg-colt-express-1.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Dune Imperium]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br>Rules
<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://www.youtube.com/watch?v=nvX9EYxQEfY&amp;t=11s" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://www.youtube.com/watch?v=nvX9EYxQEfY&amp;t=11s" target="_blank">Dune: Imperium - How To Play - YouTube</a><br>
<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://desktopgames.com.ua/games/4992/dune_imperium_ua_rules.pdf" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://desktopgames.com.ua/games/4992/dune_imperium_ua_rules.pdf" target="_blank">Rulebook</a><br>
<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://desktopgames.com.ua/games/4992/dune_imperium_ua_locations.pdf" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://desktopgames.com.ua/games/4992/dune_imperium_ua_locations.pdf" target="_blank">Locations map</a>
<br>
У всьому відомому Всесвіті немає ціннішого ресурсу, аніж прянощі меланжу. Їх можна знайти лише на суворій пустельній планеті Арракіс, знаній ще як Дюна. Контроль над меланжевими родовищами став головною при-чиною конфлікту між Великими Домами Імперіуму. У цій боротьбі кожен, хто прагне могутності, шукає союзів і підтримки для збереження своїх позицій. Правлячі радники Ландсрааду. Корпорація ДАПТ з її ненаситною жагою прибутку. Далекоглядні Сестри Бене Ґессерит. Гільдія Лоцманів з її мо-нополією на міжпросторові подорожі. Незламні воїни пустелі фримени. Навіть сам Імператор не цурається цієї боротьби. За таких умов конфлікт неминучий, а його результат невизначений. Утім одне відомо напевно.Хто контролюватиме видобуток прянощів, контролюватиме Всесвіт…
<br><br>
<br>
викласти ігрове поле

<br>
викласти жетони альянсів

<br>
викласти ментата

<br>
карти конфлікту

<br>всі карти III
<br>5 випадкових карт II
<br>1 випадкова карта I
<br>решту повернути в коробку


<br>
викласти карти інтриг

<br>
Колода карт імперіуму

<br>
відібрати 24 карти фонду (біла стрічка згори)<br>
розділити на 3 колоди<br>
<img alt="BG Dune Imperium-2.png" src="lib\media\bg-dune-imperium-2.png" style="width: 300px; max-width: 100%;">

<br>
Відібрати карти з білою стрілкою (початкова карти)

<br>
викласти 5 карт<br>
<img alt="BG Dune Imperium-1.png" src="lib\media\bg-dune-imperium-1.png" style="width: 500px; max-width: 100%;">



<br>Вартість ресурсів
Малі жетони = 1<br>
Великі жетони = 5
<br>Кожен гравець обирає колір і лідера (чим більше крапочок - тим складніше грати).<br>
<img alt="BG Dune Imperium-3.png" src="lib\media\bg-dune-imperium-3.png"><br>
<br>1 жетон води
<br>2 агенти на планшет лідера, 1 агент (майстер меча) поряд з полем
<br>2диски, один на позначку 0 (1 при грі в чотирьох) на треку очок
<br>По одному кубику на трек кожної фракції
<br>3 кубики загонів в гарнізон, решту в запас
<br>Маркер бою на початок (0) шкали бою мечем догори
<br><br><img alt="BG Dune Imperium-4.png" src="lib\media\bg-dune-imperium-4.png"><br><br>
<br>Відкрити нову карту конфлікту
<br>Кожен гравець бере 5 карт згори своєї колоди<br>
перетасувати скид у випадку нестачі карт
<br><br>Починаючи з того, хто має маркер першого гравця, і далі за годинниковою стрілкою, гравці виконують по одному ходу за раз.<br><img alt="BG Dune Imperium-5.png" src="lib\media\bg-dune-imperium-5.png"><br>У свій хід ви можете виконати одну з двох дій:<br>
відправити агента<br>
<br>зіграти карту з руки (вибравши один з символів агента)<br>
якщо символи відсутні - карта не може бути зіграна для відправлення агента<br>
<img alt="BG Dune Imperium-6.png" src="lib\media\bg-dune-imperium-6.png" style="width: 100px; max-width: 100%;">
<br>не можна відправити агента на зайняту локацію
<br>ви повинні сплатити/задовільнити ціну/вимогу локації
<br>ви можете застосувати ефект комірки агента зіграної карти<br>
ефекти комірки розкриття ігноруються
<br>розкрити карти.<br>
<br>викласти всі карти на руці горілиць
<br>порахувати очки переконливості
<br>застосувати інші ефекти з комірок розкриття
<br>Придбання карт

<br>Очки переконливості використовуються під час вашого ходу "Розкрити карти" для придбання нових карт для вашої колоди.
<br>Ви можете придбати будь-яку кількість карт (поки вистачає очок переконливості)<br>
карту "Міжпросторова подорож" можна отримати з однойменної локації
<br>Ціна придбання карти вказана в правому верхньому куті цієї карти.
<br>Очки переконливості не можна зберігати. Якщо ви не використаєте ці очки під час свого ходу "Розкрити карти", то втрачаєте їх.
<br>Придбавши карту, ви кладете її горілиць до свого скиду. Вам треба буде перетасувати її разом з рештою карт вашого скиду, коли у вашій колоді вичерпаються карти.
<br>У Ряді Імперіуму завжди повинно бути 5 карт. Якщо їх бракує, поповніть ряд верхніми картами з колоди Імперіуму. Після придбання однієї карти ви можете потім придбати ту карту, яка її заміняє

<br>Визначити силу

<br>Кожен ваш загін у Зоні конфлікту дає 2 очки сили (загони у вашому гарнізоні чи запасі не дають нічого).
<br>Кожен меч, який ви показали під час розкриття своїх карт, дає 1 очко сили.
<br>Ви повинні мати принаймні один загін у Зоні конфлікту, щоб мати хоч якусь силу.
<br>Перемістіть свій маркер бою на відповідну поділку на шкалі бою

<br>Карти Інтриг
Є три типи карт інтриг: задум, бій і кінець гри.

<br>Ви можете зіграти карту задуму будь-коли під час свого ходу, коли відправляєте агента чи розкриваєте карти.
<br>Ви можете грати карти бою лише під час бою.
<br>Ви можете грати карти кінця гри лише наприкінці гри.

<img alt="BG Dune Imperium-7.png" src="lib\media\bg-dune-imperium-7.png" style="width: 150px; max-width: 100%;">
<br>Приберіть усі карти, що лежать перед вами (зіграні під час відправлення агентів і розкриття карт), і покладіть їх до свого скиду<br><br>У цій фазі відбувається бій, але спершу гравці мають можливість зіграти інтригові карти бою.<br>
Починаючи з гравця з маркером першого гравця і далі за годинниковою стрілкою, кожен гравець, що має принаймні один загін у Зоні конфлікту<br>
<br>може розіграти будь-яку кількість інтригових карт бою
<br>може спасувати. Ви не зобов’язані пасувати лише тому, що пасували раніше у фазі бою
<br>Після того як усі гравці, що беруть участь у бою, послідовно спасують, відбувається сам бій.<br>Attention
Кілька інтригових карт бою мають ефекти, що активуються, "коли ви перемагаєте в конфлікті" Ви повинні дочекатися своєї перемоги, а потім зіграти їх
<br>Після того як усі нагороди будуть розподілені, кожен гравець забирає свої загони із Зони конфлікту та кладе їх до свого запасу (але не до свого гарнізону)<br>Нічиї

<br>за 1 місце - гравці отримують нагороду за 2 місце
<br>за 2 місце - гравці отримують нагороду за 3 місце
<br>за 3 місце - ніхто не отримує нічого

<br>Бонуси котролю
якщо ви перемагаєте в конфлікті та здобуваєте контроль над локацією

<br>"Арракін"
<br>"Карфаг"
<br>"Басейн Імператора"

покладіть свій маркер контролю на прапор під цією локацією (замінивши там маркер будь-якого суперника). Ви отримуєте зображений на локації бонус щоразу, коли будь-який гравець (ви також) відправляє туди агента.
Коли відкривається карта конфлікту для локації, яку ви вже контролюєте, можете розгорнути один загін з вашого запасу в Зоні конфлікту (бонус захисту).
<br><br>У цій фазі на деяких локаціях ігрового поля можуть накопичуватися прянощі. Перевірте кожну з трьох локацій ігрового поля із символом видобутку:<br>
<br>"Велика рівнина"
<br>"Басейн Гаґґа"
<br>"Басейн Імператора"
<br>Якщо на локації немає агента - покладіть 1 прянощі на спеціально відведене для цього місце. Ці прянощі додаються до прянощів що залишилися на цих місцях з попередніх раундів.<br><br>Перевірити умови виграшу.<br>
Якщо ніхто не переміг:<br>
<br>повернути Ментата на його місце (якщо його там немає);
<br>повернути агентів  на карти своїх лідерів
<br>передати маркер першого гравця наступному за годинниковою стрілкою гравцеві
<br>Розпочати новий раунд з фази 1.<br><br>Наприкінці раунду, якщо будь-який гравець набрав 10 чи більше переможних очок (або якщо вичерпалася колода карт конфліктів), гра закінчується. Перемагає той, у кого найбільше переможних очок.<br>Нічия
У разі нічиєї переможець серед претендентів визначається за такими показниками у вказаному порядку:

<br>кількість прянощів
<br>кількість соляріїв
<br>кількість води
<br>кількість загонів у гарнізоні.

]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\dune-imperium.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/Dune Imperium.md</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 20:59:57 GMT</pubDate><enclosure url="lib\media\bg-dune-imperium-2.png" length="0" type="image/png"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;lib\media\bg-dune-imperium-2.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Five tribes]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br>Rules
<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://www.youtube.com/watch?v=hfvDro2ecFw" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://www.youtube.com/watch?v=hfvDro2ecFw" target="_blank">Five Tribes - How To Play - YouTube</a><br>
<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://desktopgames.com.ua/games/6428/five_tribes_rules_ua.pdf" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://desktopgames.com.ua/games/6428/five_tribes_rules_ua.pdf" target="_blank">Rulebook</a>
<br>Quote
Під час ходу у гравців часто трапляється параліч від аналізу (замки Бургундії)
<br><br>
<br>8 верблюдів і 1 маркер ходу  (3+ гравців) чи 11 верблюдів і 2 маркери ходу (2 гравці)
<br>50 монет долілиць
<br>30 рандомно розташованих тайлів 5x6
<br>На кожному тайлі 3 випадкових фігурки з мішечку
<br>Маркери ходу у випадковій послідовності
<br>Трек черговості
<br>Викласти горілиць 9 верхніх карт предметів
<br>Викласти горілиць 3 верхні карти джинів
<br>Пальми, палаци, монети (запас)
<br><img alt="BG Five tribes-1.png" src="lib\media\bg-five-tribes-1.png" style="width: 500px; max-width: 100%;"><br><br><br>
<br>Обрати бажане місце в черзі

<br>Не можна зайняти вже зайняте місце (крім "0")
<br>Можна стати на "0".
<br>Той хто обрав "0" останнім - буде ходити першим


<br>Заплатити гроші за обрані позиції
<br><br>
<br>
Перемістити маркер ходу на першу вільну позицію справа треку ставок

<br>
Перемістити фігруки

<br>Вибрати тайл де є хоч одна фігурка
<br>Перемістити всі фігурки на сусідні тайли, залишати по одному на кожному відвіданому тайлі
Увага!

<br>остання фігурка того самого кольору
<br>не по діагоналі
<br>негайний рух назад заборонено

Можна проходити через плитки, на яких немає фігурок (залишаючи на них по одній фігурці)




<br>
Контроль над плиткою

<br>забрати всіх міплів останнього кольору (їх має бути мінімум 2)
<br>Якщо тайл стає пустим - поставити верблюда. Цей тайл принесе ПО в кінці гри
Увага!

<br>Можна проходити через контрольовані тайли
<br>Тайл ніколи не змінює власника





<br>
Активувати ефекти каст
Каста візирів (жовті)
Розмістити перед собою, 1 ПО в кінці гри

Каста мудреців (білі)
Розмістити перед собою, 2 ПО в кінці гри<br>
Їх можна "витрати" щоб придбати і/або активувати джинів

Каста купців (зелені)
Повернути N фігурок в мішечок, взяти таку саму кількість карт ресурсів.<br>
Ринок поки що не оновлюється.

Каста будівельників(сині)
Повернути N фігурок в мішечок і взяти золоті монети:

<br>Порахувати кількість сусідніх синіх плиток (по діагоналі теж)
<br>Помножити на кількість фігурок

БОНУС: Скинути будь-яку к-ть факірів аби збільшити число фігурок

Каста асасинів (червоні)
Повернути N фігурок в мішечок. Прибрати ОДНУ іншу фігурку в мішечок на відстані щонайбільше рівній кількості червоних фігурок

<br>Відстань може бути 0 (остання плитка)
<br>Можна прибрати 1 жовту чи білу фігурку іншого гравця

БОНУС: Скинути будь-яку к-ть факірів аби збільшити дистанцію дії<br>
ВАЖЛИВО: Якщо асасини вбивають останню фігурку на тайлі - ви здобуваєте контроль над ним.


<br>
Активувати дію локації, на якій завершили рух. Якщо символ має червону стрілку, то дію цією плитки вважають обов'язковою
Note
Пальм/палаців може бути декілька на одному тайлі<br>
Якщо в запасі нема пальм/палаців - дію виконати не можна


<br>
Продаж товарів (необов'язково)

<br>Раби не продаються
<br>Продавати можна лише набори унікальних товарів<br>
<img alt="BG Five tribes-2.png" src="lib\media\bg-five-tribes-2.png" style="width: 400px; max-width: 100%;">


<br><br>Коли всі гравці виконали по ходу в цьому раунді, але перед початком<br>
ставок на порядок ходу в наступному раунді, гравець, що сидить найближче до колод джинів і ресурсів, повинен:<br>
<br>Поповнити ряд карт ресурсів

<br>Посунути відкриті карти до початку рядку (якнайдалі від колоди)
<br>Викласти стільки кард, щоб знову було 9 відкритих
<br>Якщо карти вичерпались - перетасувати скинуті і сформувати нову колоду


<br>Поповнити ряд карт джинів

<br>Посунути відкриті карти до початку рядку (якнайдалі від колоди)
<br>Викласти стільки кард, щоб знову було 3 відкритих
<br>Якщо карти вичерпались - перетасувати скинуті і сформувати нову колоду


<br>Тепер можна перейти до наступного раунду й почати робити ставки на<br>
черговість ходів<br><br>Гра закінчується наприкінці того раунду, в якому сталася одна з таких<br>
двох подій:<br>
<br>Один з гравців поставив на плитку свого останнього верблюда.<br>
УСІ гравці можуть виконати свій останній хід в цьому раунді
<br>Більше немає можливих ходів<br>
Гравці можуть виконати інші дії - активувати джинів, продати ресурси
<br>Підрахунок очок

<br>1 ПО за кожну Монету
<br>1 ПО за кожного Візира + 10 балів за кожного гравця в якого менше візирів
<br>2 ПО за кожного Мудреця
<br>Сума ПО ваших Джинів
<br>3 ПО за кожну Пальму на вашому Тайлі
<br>5 ПО за кожну Палац на вашому Тайлі
<br>Сума ПО ваших Тайлів

]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\five-tribes.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/Five tribes.md</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 20:59:57 GMT</pubDate><enclosure url="lib\media\bg-five-tribes-1.png" length="0" type="image/png"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;lib\media\bg-five-tribes-1.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Gloomhaven JotL]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br><br><br>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://gloomhaven-secretary.de/" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://gloomhaven-secretary.de/" target="_blank">Gloomhaven Secretariat</a> - has features of storyline
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://gloomhaven-storyline.com/#/" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://gloomhaven-storyline.com/#/" target="_blank">Gloomhaven storyline</a>
<br><br>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://www.youtube.com/playlist?list=PLHPmkgOom7jPxRIu-nmvU9rJz04XR4zTd" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://www.youtube.com/playlist?list=PLHPmkgOom7jPxRIu-nmvU9rJz04XR4zTd" target="_blank">JotL Playlist</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://boardgamegeek.com/thread/1897763/official-faq-for-game-no-rules-questions-please" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://boardgamegeek.com/thread/1897763/official-faq-for-game-no-rules-questions-please" target="_blank">Official FAQ for Game (no rules questions please)</a>
<br><br>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://gloom.aluminumangel.org/" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://gloom.aluminumangel.org/" target="_blank">Gloomhaven Monster Mover - v2.13.0</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="https://docs.google.com/spreadsheets/d/1nZwPTdXK16NZAs3BZ_uLYcCzN72SJoPfeZGqd9_R70k/edit?usp=sharing" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://docs.google.com/spreadsheets/d/1nZwPTdXK16NZAs3BZ_uLYcCzN72SJoPfeZGqd9_R70k/edit?usp=sharing" target="_blank">MQ Gloomhaven tools</a>
<br><br><br><br><br><br>Rules
<br>
<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://geekach.com.ua/content/files/pravila-nastlno-gri-temna-gavan.-shelepi-leva-gloomhaven-jaws-of-the-lion-ukranskou-movou-6363431.pdf" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://geekach.com.ua/content/files/pravila-nastlno-gri-temna-gavan.-shelepi-leva-gloomhaven-jaws-of-the-lion-ukranskou-movou-6363431.pdf" target="_blank">Rulebook</a><br>
<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://geekach.com.ua/content/files/dovdnik-pravil-ukranskou-movou-87825867.pdf" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://geekach.com.ua/content/files/dovdnik-pravil-ukranskou-movou-87825867.pdf" target="_blank">Glossary</a>
<br><br>
<br>Відкрити потрібний сценарій
<br>Кожен гравець кладе перед собою свої компоненти

<br><img alt="BG Gloomhaven JotL-1.png" src="lib\media\bg-gloomhaven-jotl-1.png" style="width: 400px; max-width: 100%;">
<br>Значення на червоній стороні трекера дорівнює максимальному рівню здоров'я для поточного рівня
<br>Поставити фігурки героїв на хекси з стрілочкою


<br>Викласти жетони ініціативи для героїв і монстрів
<br>Виставити зазначених в сценарії монстрів

<br>помістити карту характеристик в квадратний конверт (враховуючи рівень)
<br>вставити жетони монстрів в підставки і наповнити ними карту згідно правил<br>
<img alt="BG Gloomhaven JotL-2.png" src="lib\media\bg-gloomhaven-jotl-2.png" style="width: 300px; max-width: 100%;">
<br>покласти долілиць колоди здібностей монстрів та модифікаторів атаки


<br><br><br>Прочитати вступ сценарію та звернути увагу на будь-які спеціальні правила.<br>
<br>Розмістити картки з характеристиками монстрів у конверти,  рівень монстрів = рівню сценарія.
<br>Перетасувати

<br>колоди здібностей монстрів
<br>колоду модифікаторів атаки монстрів (усі монстри використовують одну колоду).


<br>Кожен гравець

<br>таємно вибирає одну з двох карт бойових цілей.<br>
Відкинути невибрану картку.
<br>може екіпірувати спорядження, розмістивши карти предметів під планшет свого персонажа.
<br>тасує свою колоду модифікаторів атаки.
<br>створює свою руку зі свого активного пулу карт<br>
кількість карт = розміру руки (правий верхній кут на килимку персонажа)<br>
<img alt="BG Gloomhaven JotL-3.png" src="lib\media\bg-gloomhaven-jotl-3.png" style="width: 300px; max-width: 100%;">


<br>Помістити жетони елементів у секцію "Інертний"
<br>Розділити карти прокляття на дві колоди по 10 карт кожна (одна для монстрів, одна для персонажів).
<br>Розмістити персонажів на початкові гекси
<br><br>
<br>Кожен гравець повинен оголосити або дві дії, або Довгий відпочинок.

<br>Гравець не може виконати дві дії, якщо в нього на руці менше 2 карт.
<br>Якщо персонаж не може виконати дві дії або Довгий відпочинок, він виснажується і видаляється з гри.
<br>Гравець обирає карти дій таємно


<br>Одну з двох обраних карт гравець оголошує картою ініціативи
<br>Відкрити верхню картку здібностей для всіх монстрів, що ходять в цьому раунді
<br>Змінити порядок ходу відповідно до ініціативи
<br><br><br><br><br>
<br>можна виконати лише коли в скиді &gt;=2 карт
<br>1 карта завжди переміщується зі скиду до <a data-tooltip-position="top" aria-label="Втрата (карти Здібностей персонажів)" data-href="#Втрата (карти Здібностей персонажів)" href="about:blank#Втрата_(карти_Здібностей_персонажів)" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">стосу утрат</a>
<br>карти із <a data-tooltip-position="top" aria-label="Зона Активних Карт" data-href="#Зона Активних Карт" href="about:blank#Зона_Активних_Карт" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">активної зони</a> можна перемістити в скид, щоб виконати умову
<br>
<br><br><br>
<br>оголошується під час фази "<a data-href="#Вибір Карт" href="about:blank#Вибір_Карт" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Вибір Карт</a>"
<br>займає весь хід персонажа в поточному раунді
<br>ініціатива 99
<br>можна використовувати деякі предмети
<br>Ефект відпочинку:<br>
<br>обрати 1 карту зі скиду і перемістити до стосу утрат
<br><a data-href="#Лікування (дія)" href="about:blank#Лікування_(дія)" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Лікування (дія)</a> 2 (на себе)
<br>відновити розвернуті карти предметів
<br>

<br>Вибрати і втратити 1 картку зі скиду
<br>Повернути решту скиду в руку.
<br>Можна «лікувати себе на 2» (або видалити отруту, рану).
<br>Можна оновити всі використані (не спожиті) картки предметів.

<br><br>Всі ходи виконуються в порядку ініціативи.<br>Note
Правила атаки і переміщення однакові для гравців і для монстрів
<br>Хід Монстрів
Монстри можуть виконувати тільки дії з карти здібностей<br>
Якщо немає дії руху (вона рівна 0) - монстри стоять на місці<br>
<img alt="BG Gloomhaven JotL-4.png" src="lib\media\bg-gloomhaven-jotl-4.png" style="width: 400px; max-width: 100%;"><img alt="BG Gloomhaven JotL-5.png" src="lib\media\bg-gloomhaven-jotl-5.png" style="width: 200px; max-width: 100%;">
<br>Кожен гравець виконує  одну нижню і одну верхню здібність карти (базову дію) з обраних карт в будь-якій послідовності. Не можна виконати дві нижні/верхні дії<br>
<br>Переміщення

<br>1 гекс = 1 одне очко переміщення (ОП)
<br>1 гекс складної території = 2 ОП (не діє на відштовхнути/притягнути)
<br>можна проходити крізь союзників
<br>не можна проходити не через об'єкти, завади, ворогів


<br>Атака

<br>ближній бій = тільки на сусідні гекси
<br>дальній бій = відстань вказана на карті по лінії видимості
<br>лінія видимості не блокується персонажами, монстрами і перешкодами
<br>лінія видимості блокується дверима і стінами
<br>труднощі при атаці на сусідній гекс


<br>Після розіграшу карт, покласти їх у скид/колоду "втрати"<br>Модифікатори атаки
При атаці, необхідно відкривати карту з колоди модифікаторів атаки для кожної окремої цілі
<br><br>*не плутати із <a data-tooltip-position="top" aria-label="Shortened Glossary > Зазнання Поранення (дія)" data-href="Shortened Glossary#Зазнання Поранення (дія)" href="100-life\130-hobby\board-games\gloomhaven-jotl\shortened-glossary.html#Зазнання_Поранення_(дія)" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow" fileclass-name="Basic">Зазнання Поранення (дія)</a><a class="metadata-menu fileclass-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24" fill="none" stroke="currentColor" stroke-width="2" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" class="svg-icon lucide-file"><path d="M15 2H6a2 2 0 0 0-2 2v16a2 2 0 0 0 2 2h12a2 2 0 0 0 2-2V7Z"></path><path d="M14 2v4a2 2 0 0 0 2 2h4"></path></svg></a><br><br><br><br>
<br>використовують у контексті "зазнати поранень"
<br>зменшити поточне значення ОЗ на вказану величину
<br>персонажі можуть скасувати будь-які поранення, втративши 

<br>1 карту з руки
<br>2 карти зі свого скиду


<br>Увага: <a data-tooltip-position="top" aria-label="Вибір карт" data-href="#Вибір карт" href="about:blank#Вибір_карт" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">2 карти, відібрані на початку раунду</a>, не перебувають ані на руці, ані у скиді. Їх не можна використати, щоб скасувати поранення.<br>Якщо гравець не може виконати жодної з дій, його герой <a data-tooltip-position="top" aria-label="Shortened Glossary > Виснаження" data-href="Shortened Glossary#Виснаження" href="100-life\130-hobby\board-games\gloomhaven-jotl\shortened-glossary.html#Виснаження" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow" fileclass-name="Basic">виснажується</a><a class="metadata-menu fileclass-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24" fill="none" stroke="currentColor" stroke-width="2" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" class="svg-icon lucide-file"><path d="M15 2H6a2 2 0 0 0-2 2v16a2 2 0 0 0 2 2h12a2 2 0 0 0 2-2V7Z"></path><path d="M14 2v4a2 2 0 0 0 2 2h4"></path></svg></a> і видаляється з гри<br><br>
<br>Якщо гравець під час ходу витягнув карту із символом перетасування, він затасовує всі зіграні карти модифікаторів атаки назад у свою колоду.
<br>Перемістити усі жетони елементів на 1 секцію ліворуч
<br>Перемістити активні карти здібностей, термін дії яких сплив, до <a data-tooltip-position="top" aria-label="Shortened Glossary > Скид" data-href="Shortened Glossary#Скид" href="100-life\130-hobby\board-games\gloomhaven-jotl\shortened-glossary.html#Скид" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow" fileclass-name="Basic">скиду</a><a class="metadata-menu fileclass-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24" fill="none" stroke="currentColor" stroke-width="2" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" class="svg-icon lucide-file"><path d="M15 2H6a2 2 0 0 0-2 2v16a2 2 0 0 0 2 2h12a2 2 0 0 0 2-2V7Z"></path><path d="M14 2v4a2 2 0 0 0 2 2h4"></path></svg></a> чи <a data-tooltip-position="top" aria-label="Shortened Glossary > Втрата (карти Здібностей персонажів)" data-href="Shortened Glossary#Втрата (карти Здібностей персонажів)" href="100-life\130-hobby\board-games\gloomhaven-jotl\shortened-glossary.html#Втрата_(карти_Здібностей_персонажів)" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow" fileclass-name="Basic">колоди втрат</a><a class="metadata-menu fileclass-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24" fill="none" stroke="currentColor" stroke-width="2" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" class="svg-icon lucide-file"><path d="M15 2H6a2 2 0 0 0-2 2v16a2 2 0 0 0 2 2h12a2 2 0 0 0 2-2V7Z"></path><path d="M14 2v4a2 2 0 0 0 2 2h4"></path></svg></a>
<br>Додатково: виконати <a data-tooltip-position="top" aria-label="Shortened Glossary > Перепочинок" data-href="Shortened Glossary#Перепочинок" href="100-life\130-hobby\board-games\gloomhaven-jotl\shortened-glossary.html#Перепочинок" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow" fileclass-name="Basic">перепочинок</a><a class="metadata-menu fileclass-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24" fill="none" stroke="currentColor" stroke-width="2" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" class="svg-icon lucide-file"><path d="M15 2H6a2 2 0 0 0-2 2v16a2 2 0 0 0 2 2h12a2 2 0 0 0 2-2V7Z"></path><path d="M14 2v4a2 2 0 0 0 2 2h4"></path></svg></a>.
<br>Ви зобов'язані виконати перепочинок/відпочинок, якщо у вас не залишилось принаймні дві карти на руці<br>
<br><br><br>
<br>можна виконати лише коли в скиді &gt;=2 карт
<br>1 карта завжди переміщується зі скиду до <a data-tooltip-position="top" aria-label="Втрата (карти Здібностей персонажів)" data-href="#Втрата (карти Здібностей персонажів)" href="about:blank#Втрата_(карти_Здібностей_персонажів)" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">стосу утрат</a>
<br>карти із <a data-tooltip-position="top" aria-label="Зона Активних Карт" data-href="#Зона Активних Карт" href="about:blank#Зона_Активних_Карт" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">активної зони</a> можна перемістити в скид, щоб виконати умову
<br>
<br><br><br>
<br>виконуєтсья під час фази "<a data-href="#Кінець Раунду" href="about:blank#Кінець_Раунду" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Кінець Раунду</a>"
<br>перетасувати скид, узяти 1 випадкову карту і перекласти її до <a data-tooltip-position="top" aria-label="Втрата (карти Здібностей персонажів)" data-href="#Втрата (карти Здібностей персонажів)" href="about:blank#Втрата_(карти_Здібностей_персонажів)" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">стосу утрат</a>
<br>1 раз за перепочинок: зазнати 1 поранення і обрати іншу карту зі скиду
<br><br><br>Actions

<br>прочитати закінчення сценарію
<br>видалити модифікатори атаки, створені сценарієм або ефектом предмета.
<br>отримати золото
<br>отримати досвід від завершення сценарію та треку XP<br>
досвід за завершення сценарію: XP = 4 + (2 * рівень сценарію).
<br>поставити галочку, якщо виконано бойову ціль.<br>
3 галочки відкривають новий перк
<br>відкрити картку міської події.

<br><br>Actions

<br>отримати золото
<br>отримати досвід, зароблений під час сценарію
<br>залишити жетони скарбу (отримати їх повторно не можна)
<br>підготувати сценарій заново

<br><br><br> Перебуваючи в місті, кожен гравець може виконати наступні дії:<br>
<br>Купити будь який доступний предмет у магазині.
<br>Продати будь який предмет за половину ціни (округлення в більшу сторону).
<br>Передати предмет іншому герою (обмінюватись золотом не можна)
<br><br>Якщо персонаж набрав необхідну кількість досвіду для підвищення рівня<br>
<br>Вибрати 1 картку здібностей з рівнем &lt;= рівня персонажа і додати її до колоди доступних карт.
<br>Вибрати 1 нову навичку (див. <a data-href="#Отримання навички" href="about:blank#Отримання_навички" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Отримання навички</a>)
<br>Збільшити кількість здоров’я на треку персонажа.
<br><br>При підвищенні рівня або при виконанні 3 <a data-tooltip-position="top" aria-label="Shortened Glossary > Карти Бойових Завдань" data-href="Shortened Glossary#Карти Бойових Завдань" href="100-life\130-hobby\board-games\gloomhaven-jotl\shortened-glossary.html#Карти_Бойових_Завдань" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow" fileclass-name="Basic">бойових завдань</a><a class="metadata-menu fileclass-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24" fill="none" stroke="currentColor" stroke-width="2" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" class="svg-icon lucide-file"><path d="M15 2H6a2 2 0 0 0-2 2v16a2 2 0 0 0 2 2h12a2 2 0 0 0 2-2V7Z"></path><path d="M14 2v4a2 2 0 0 0 2 2h4"></path></svg></a> персонаж отримує нову <a data-tooltip-position="top" aria-label="Shortened Glossary > Навичка" data-href="Shortened Glossary#Навичка" href="100-life\130-hobby\board-games\gloomhaven-jotl\shortened-glossary.html#Навичка" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow" fileclass-name="Basic">навичку</a><a class="metadata-menu fileclass-icon"><svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24" fill="none" stroke="currentColor" stroke-width="2" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" class="svg-icon lucide-file"><path d="M15 2H6a2 2 0 0 0-2 2v16a2 2 0 0 0 2 2h12a2 2 0 0 0 2-2V7Z"></path><path d="M14 2v4a2 2 0 0 0 2 2h4"></path></svg></a>. Для того щоб її застосувати треба<br>
<br>позначити вибрану навичку на аркуші персонажа
<br>змінити колоду модифікаторів атаки персонажа, згідко отриманої навички
<br><br>
<br>У кожному сценарії можна одягнути

<br>лише один предмет для голови, тіла та ніг.
<br>два предмети для рук.
<br>кількість дрібних предметів, що дорівнює половині рівня  персонажа (округлено в більшу сторону).


<br>Можна негайно спорядити предмет, знайдений під час сценарію, навіть якщо перевищено обмеження слота.
<br>Пошкодження від пастки = рівню сценарію + 2.
<br>Пастки створені вміннями не використовують масштабування пошкоджень за рівнем сценарію.
<br>Деякі статуси тривають лише 1 хід.

<br>хід може бути в тому ж раунді, в якому було накладено статус
<br>хід може бути в наступному раунді.
<br>Якщо персонаж накладає на себе статус посеред раунду, цей статус триває до кінця наступного повного ходу.


<br>Елементи додаються в кінці ходу.

<br>не можна створити і використати елемент у свій хід
<br>можна спожити існуючий елемент, після чого повторно підсилити його в той самий хід


<br>Персонаж не може одягнути два однакові предмети.
<br>Елітні монстри завжди ходять перед звичайними монстрами
<br>Якщо гравець і монстр мають однакову ініціативу, гравець ходить першим.
<br>Якщо 2 гравці мають однакову ініціативу, друга карта вирішує порядок
<br>Під час приголомшення ("стану")

<br>не можна активувати предмети
<br>можна виконати Довгий відпочинок
<br>необхідно зіграти дві карти, ігноруючи їх ефекти


<br>Монстри завжди використовують елементи. Усі монстри одного типу отримують перевагу.
<br>Щити не блокують пошкодження від пасток.
<br><br>]]></description><link>100-life\130-hobby\board-games\gloomhaven-jotl.html</link><guid isPermaLink="false">100 Life/130 Hobby/Board Games/Gloomhaven JotL.md</guid><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 01:53:47 GMT</pubDate><enclosure url="lib\media\bg-gloomhaven-jotl-6.png" length="0" type="image/png"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;lib\media\bg-gloomhaven-jotl-6.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item></channel></rss>